<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Workloads de banco de dados</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para NetApp ONTAP</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabalho do GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuração e administração</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Workloads da VMware</block>
  <block id="7d6d6d8a97f883d860bff04c0be1019c" category="inline-link-macro">Explore as economias com o FSX for ONTAP para suas cargas de trabalho de banco de dados</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Crie um plano de implantação para o Amazon EC2 usando o consultor de migração</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="5d743e351f2bc0b96d19c12d46be8be2" category="inline-link-macro">Otimize suas cargas de trabalho do SQL Server</block>
  <block id="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="paragraph"><block ref="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Saiba mais sobre as mudanças mais recentes nas cargas de trabalho que fazem parte da fábrica de cargas de trabalho da BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Mudanças recentes na fábrica de carga de trabalho do BlueXP </block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">Essas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte da fábrica de cargas de trabalho do BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de versão de fábrica do workload do BlueXP </block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Melhorias do consultor de migração do Amazon EC2</block>
  <block id="1e5e06dbbf4cb0bb655126bc90757161" category="paragraph">Esta versão da fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para VMware apresenta várias melhorias na experiência do consultor de migração:</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Carga de trabalho de fábrica da BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="065531f581a60b79025f539bd1ff1cff" category="section-title">5 de janeiro de 2025</block>
  <block id="f418f614e126c9d215de85f00b5b7a7e" category="doc">Aprimoramentos no Dashboard de bancos de dados</block>
  <block id="c18a3eee23770f4e57bfa9ffe245c428" category="paragraph">Um novo design do Dashboard inclui os seguintes gráficos e aprimoramentos:</block>
  <block id="47ecffc6ee3a1f9bca5a81d55169b8b6" category="list-text">O gráfico de distribuição de host mostra o número de hosts do Microsoft SQL Server e hosts PostgreSQL</block>
  <block id="ec506ecd03b96cac2e19d3abac7aa16e" category="list-text">Os detalhes de distribuição de instâncias incluem o número total de instâncias detetadas e o número de instâncias gerenciadas do Microsoft SQL Server e PostgreSQL</block>
  <block id="9bb5ee528a11ed94b071f88a078be55e" category="list-text">Os detalhes de distribuição de bancos de dados incluem o número total de bancos de dados e o número de bancos de dados gerenciados do Microsoft SQL Server e PostgreSQL</block>
  <block id="01fe24ee345a62672acb8a16826117d0" category="list-text">Pontuação e status de otimização para instâncias gerenciadas e on-line</block>
  <block id="341934677d47967f5c6e737476247396" category="list-text">Detalhes de otimização para categorias de storage, computação e aplicações</block>
  <block id="fb2f60a13243e168f321a9de2af52d51" category="list-text">Detalhes de otimização para configurações de instâncias do Microsoft SQL Server, como dimensionamento de storage, layout de storage, storage ONTAP, computação e aplicativos</block>
  <block id="18168aa68b74c030711fe95b2b74afac" category="list-text">Economias potenciais para cargas de trabalho de banco de dados executadas em ambientes de armazenamento Amazon Elastic Block Store e FSX for Windows em comparação com o armazenamento do Amazon FSX for NetApp ONTAP</block>
  <block id="1886db6545ee593b7bf9014a318fd354" category="section-title">Novo estado "Concluído com problemas" na monitorização de trabalhos</block>
  <block id="ddd4a54acb0820f07017dcad26528779" category="paragraph">A funcionalidade de monitorização de trabalhos para bases de dados fornece agora o novo estado "Concluído com problemas" para que possa saber quais os subtrabalhos com problemas e quais são os problemas.</block>
  <block id="c72aad21ecf48b0a4f27430d70c166da" category="inline-link-macro">Monitore seus bancos de dados</block>
  <block id="5c89f4f6af1a71c2ed6cfac605e94c16" category="paragraph"><block ref="5c89f4f6af1a71c2ed6cfac605e94c16" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd3039d7fbe9d24b3141aca3c62383a2" category="section-title">Avaliação e otimização para licenças do Microsoft SQL Server superprovisionadas</block>
  <block id="f90a806c02db45741274868bc065ab90" category="paragraph">A calculadora de economia agora avalia se a edição Enterprise é necessária para a implantação do Microsoft SQL Server. Se uma licença estiver superprovisionada, a calculadora recomenda a downgrade. Você será capaz de fazer downgrade automaticamente da licença em bancos de dados otimizando o aplicativo.</block>
  <block id="c5e3fb9d31cd8a0b458ca9e3c4a690f6" category="section-title">6 de janeiro de 2025</block>
  <block id="cde718e2f0bf0ef80eb31becc18c4787" category="list-text">*Salvar ou baixar um plano de migração*: Agora você pode salvar ou baixar um plano de migração e carregar o plano de migração para preencher o consultor de migração. Quando você salva um plano de migração, o plano é salvo com sua conta de fábrica de carga de trabalho.</block>
  <block id="42ec77b942403dfbfa1bb7908218848c" category="list-text">*Seleção aprimorada de VM*: A fábrica de cargas de trabalho do BlueXP  para VMware agora oferece suporte à filtragem e pesquisa da lista de VMs que você deseja incluir em sua implantação de migração.</block>
  <block id="f2398fe4ddb880ba6c52b376ef9b960c" category="list-text"><block ref="f2398fe4ddb880ba6c52b376ef9b960c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ca475a2b63c70fedcf8f6650024d480b" category="doc">Permissões de fábrica do workload do BlueXP</block>
  <block id="5291909ce92037a20a37f7a0c86dd921" category="paragraph">Agora você pode visualizar as permissões que a fábrica de workloads do BlueXP  usa para executar várias operações, desde a descoberta de seus ambientes de storage até a implantação de recursos da AWS, como sistemas de arquivos em armazenamento ou bases de conhecimento para workloads do GenAI. Você pode visualizar as políticas e permissões do IAM para workloads de storage, bancos de dados, VMware e GenAI.</block>
  <block id="f157db6a1ae10e7a29a28440d21f5cb8" category="paragraph"><block ref="f157db6a1ae10e7a29a28440d21f5cb8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="43c56433351f336a8ecd0e9efa7ddca4" category="section-title">22 de janeiro de 2025</block>
  <block id="efc2466e55cc45101064c2ade9e1ac96" category="doc">Ambientes de banco de dados no local análise de custos e Planejamento de migração</block>
  <block id="b070dbce75db746d44b4965253ae3c9f" category="paragraph">A fábrica de workloads do BlueXP  para bancos de dados agora deteta, analisa e ajuda você a Planejar a migração de banco de dados no local para o Amazon FSX for NetApp ONTAP. Use a calculadora de economia para estimar o custo da execução do ambiente de banco de dados local na nuvem e analisar as recomendações para migrar o ambiente de banco de dados local para a nuvem.</block>
  <block id="ae5954c9b41b0bfb09043a4117743d2d" category="inline-link-macro">Explore economia para ambientes de banco de dados no local</block>
  <block id="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="paragraph"><block ref="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6003a521aa2fb4eca1577921d2f2d6ec" category="section-title">Novas avaliações de otimização para bancos de dados</block>
  <block id="a66d8cac65b4a62026dda75c54de5093" category="paragraph">As avaliações a seguir estão agora disponíveis na fábrica de workloads do BlueXP  para bancos de dados. Essas avaliações estão focadas em detetar e proteger contra possíveis vulnerabilidades de segurança e detetar e aliviar gargalos de desempenho.</block>
  <block id="41e5288ef108e483da5a07bf4a8c654d" category="list-text">*Receive Side Scaling (RSS) Configuration*: Verifica se a configuração RSS está ativada e se o número de filas está definido para o valor recomendado. A avaliação também fornece recomendações para otimizar a configuração de RSS.</block>
  <block id="20c22843405fd91269ed56974f603ebf" category="list-text">*Configuração do servidor de grau máximo de paralelismo (MAXDOP)*: A avaliação verifica se o MAXDOP está configurado corretamente e fornece recomendações para otimizar o desempenho.</block>
  <block id="288748eac82542205cccb2a59e324600" category="list-text">*Microsoft SQL Server patches*: A avaliação verifica se os patches mais recentes estão instalados nas instâncias do SQL Server e fornece recomendações para instalar os patches mais recentes.</block>
  <block id="d1e68728a28b7936858b1484445ef50f" category="inline-link-macro">Otimizar configurações</block>
  <block id="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="paragraph"><block ref="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b19ee84dca9cb059a9aa42ed54c05752" category="section-title">3 de fevereiro de 2025</block>
  <block id="77fd00559b8279b555e48d21e5e67c34" category="doc">Filtragem do tipo de arquivo para fontes de dados</block>
  <block id="47cf5538cc85b7acf0e24098fc5bbffd" category="paragraph">O GenAI agora suporta a seleção de tipos de arquivo específicos para incluir na digitalização da fonte de dados quando você adiciona uma fonte de dados.</block>
  <block id="9bd079cbc91b32393983ae28a378c00c" category="inline-link-macro">Adicione fontes de dados à base de conhecimento</block>
  <block id="e57c1e86c82776cdcb9c50b4e82943f8" category="paragraph"><block ref="e57c1e86c82776cdcb9c50b4e82943f8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f191d5f0a123d62966b3617a9d8c752c" category="section-title">Filtragem de data de modificação de arquivo para fontes de dados</block>
  <block id="b1be3e2e5ab05373dbf3927507ea84d2" category="paragraph">O GenAI agora suporta arquivos de filtragem para incluir na verificação da fonte de dados por data de modificação quando você adiciona uma fonte de dados. Você pode escolher um intervalo de datas de modificação para os arquivos incluídos.</block>
  <block id="7a7ba68ff13813a8c9d7413b67a91e34" category="section-title">Suporte para arquivos de imagem e suporte aprimorado para arquivos PDF</block>
  <block id="02edd7a4065e5f73535b550150fc46f2" category="paragraph">O GenAI agora suporta a digitalização de arquivos de imagem e imagens dentro de arquivos PDF (também conhecido como suporte a arquivos multimodais). Se você escolher arquivos de imagem, o texto das imagens é digitalizado para a fonte de dados e usado como dados. Essa capacidade inclui imagens em documentos PDF; se você incluir tipos de arquivo PDF, as imagens em cada PDF são digitalizadas para texto e esse texto é incluído nas informações da fonte de dados.</block>
  <block id="b9a5ff8382cbb9f5609b8bff25344245" category="section-title">Pesquisa híbrida e suporte de reclassificação</block>
  <block id="429b63d212adaceb6de8dae934d76ea4" category="paragraph">O GenAI agora aumenta a relevância dos resultados de pesquisa usando a pesquisa híbrida e reclassificando os resultados. A pesquisa híbrida combina buscas de palavras-chave com busca vetorial e semântica. Os resultados padrão de pesquisa de palavras-chave são aumentados com correspondências próximas e nuance linguística, aumentando a relevância. O GenAI reclassifica os resultados da pesquisa e apenas retorna resultados com a maior relevância.</block>
  <block id="77c129bd3271a24d7bdf27f4904c52f4" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre a fábrica de cargas de trabalho da BlueXP  para o GenAI</block>
  <block id="397adcec169a6ce17f0abfc941258c0f" category="paragraph"><block ref="397adcec169a6ce17f0abfc941258c0f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1d8ce1cfc87620dad9c49f1de100a4fb" category="section-title">2 de fevereiro de 2025</block>
  <block id="e2cc7d8ef2a865dce7c7e225dd72d92c" category="doc">CloudShell disponível no console de fábrica da carga de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="7f1ab9d2ad99562dfd8cff4cb4c70b29" category="paragraph">O CloudShell está disponível em qualquer lugar no console de fábrica de carga de trabalho do BlueXP . O CloudShell permite que você use as credenciais da AWS e do ONTAP fornecidas na sua conta do BlueXP  e execute os comandos da CLI da AWS ou da CLI do ONTAP em um ambiente semelhante ao shell.</block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Use o CloudShell</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="section-title">Atualização de permissões para bancos de dados</block>
  <block id="0d8e78270e3796caacf42c07616b7e32" category="paragraph">A seguinte permissão está agora disponível no modo _read_ para bancos de dados:<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Log de alteração de referência de permissões</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ed2a329d6f9bf2181ff23014cff23ba5" category="doc">CloudShell no console de fábrica de carga de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="5eaddd0f57f7eaddd8610d939876ec8d" category="paragraph">O CloudShell é um recurso de CLI incorporado disponível na fábrica de cargas de trabalho do BlueXP  para armazenamento. Você pode usar o CloudShell para criar, compartilhar e executar comandos de CLI do ONTAP ou AWS a partir de várias sessões em um ambiente semelhante a shell a partir do console de fábrica de carga de trabalho.</block>
  <block id="09a780ee2763ed81ce7dcd3480b57fe4" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre o CloudShell na fábrica de cargas de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="9be163b55bb1cb61b0ccee4ea40ae6ee" category="section-title">Download de dados de inventário</block>
  <block id="e61fb273c97526db97c128ce9bfc04a9" category="paragraph">Agora você pode baixar os dados de inventário do FSX for ONTAP em um arquivo Microsoft Excel ou CSV da fábrica de carga de armazenamento na BlueXP .</block>
  <block id="1d242bf1e7b71fd8602570478aa1bdc8" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da fábrica de carga de trabalho do BlueXP  mostrando o novo botão de download para baixar os dados de inventário do sistema de arquivos do FSX for ONTAP.</block>
  <block id="b8040f0b8b5eff64bb15c9fc0fbc96d6" category="paragraph"><block ref="b8040f0b8b5eff64bb15c9fc0fbc96d6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="eae91301e6256990d5311778eafea0e5" category="section-title">Opções de menu adicionais do sistema de arquivos FSX for ONTAP</block>
  <block id="0ad83f6b2d6e8bf103be3683c0c87ef9" category="paragraph">Nós simplificamos o seguinte para um sistema de arquivos FSX for ONTAP da guia FSX for ONTAP no armazenamento.</block>
  <block id="8272f5b23e79d0ee33bd5151dcddc454" category="list-text">Crie uma VM de storage</block>
  <block id="dc88dce8ec264777b2f90ec0af744f43" category="list-text">Crie um volume</block>
  <block id="8221d5fcbb1b8ef8a3fa535553679b44" category="list-text">Replique dados de volume</block>
  <block id="bb8210b8fea9fd35bf14070e9b9f7cf9" category="inline-image-macro">Uma captura de tela da guia FSX for ONTAP no armazenamento mostrando as novas opções de menu criar VM de armazenamento, criar volume e replicar dados de volume.</block>
  <block id="2a10a5b76871c42edb3807a0dec574ae" category="paragraph"><block ref="2a10a5b76871c42edb3807a0dec574ae" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2f72c2c06d295d3f5420254934ac77b1" category="section-title">Suporte ao Terraform para criar volumes</block>
  <block id="7f28d622584eb6b05ee5ce1609e2de38" category="paragraph">Agora você pode usar o Terraform na caixa de código para criar volumes.</block>
  <block id="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="paragraph"><block ref="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="eb139dd9cb815e502d04047858e7c930" category="section-title">Bloqueio de arquivos com o recurso arquivos imutáveis</block>
  <block id="849a110e76510a6394e4b27714d0bc20" category="paragraph">Agora você pode bloquear arquivos usando o recurso arquivos imutáveis ao criar um volume para um sistema de arquivos FSX for ONTAP. O bloqueio de arquivos ajuda você e outras pessoas a evitar a exclusão acidental ou intencional de arquivos por um período especificado.</block>
  <block id="ea3d4df6f8aff21b2dfe549c5ecf9775" category="section-title">Tracker disponível para operações de monitoramento e rastreamento</block>
  <block id="c016252819aa3f6ede2b315b76b5c5b2" category="paragraph">Tracker, um novo recurso de monitoramento está disponível no Storage. Você pode usar o Rastreador para monitorar e rastrear o andamento e o status das credenciais, armazenamento e operações de link, analisar detalhes de tarefas e subtarefas de operação, diagnosticar problemas ou falhas, editar parâmetros para operações com falha e repetir operações com falha.</block>
  <block id="7512718e82771ab0f98e51652a2e97c6" category="inline-link-macro">Saiba como monitorar e rastrear operações com o Tracker</block>
  <block id="30babb51ab17a107228fe65a4e65418b" category="paragraph"><block ref="30babb51ab17a107228fe65a4e65418b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c1c23b72df9b53434f3c5ef6963cd2c1" category="section-title">Suporte para sistemas de arquivos Amazon FSX para NetApp ONTAP de segunda geração</block>
  <block id="327da4942931ea47a06f556d15726878" category="paragraph">Agora você pode usar o Amazon FSX for NetApp ONTAP de segunda geração de sistemas de arquivos na fábrica de cargas de trabalho do BlueXP . Os sistemas de arquivos Single-AZ de segunda geração do FSX for ONTAP são alimentados por até 12 pares de HA, que podem fornecer até 72 Gbps de capacidade de taxa de transferência e 2.400.000 IOPS SSD. Os sistemas de arquivos Multi-AZ de segunda geração do FSX for ONTAP são alimentados por um par de HA e oferecem 6 Gbps de capacidade de transferência e 200.000 IOPS SSD.</block>
  <block id="a22d0116b85624117006e75d98d659db" category="inline-link-macro">Adicione pares de alta disponibilidade</block>
  <block id="8a34eb45ca4cf03ce0d5e71fbfafb73a" category="list-text"><block ref="8a34eb45ca4cf03ce0d5e71fbfafb73a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="eeb5242f698ac9fda34591a326f4c0a3" category="inline-link-macro">Cotas e limites para o Amazon FSX for NetApp ONTAP</block>
  <block id="94f917accd36ed25f8a73175e8d4cdfb" category="list-text"><block ref="94f917accd36ed25f8a73175e8d4cdfb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9a7d43c72f0d1a35c2a2cdfb58c6cc0d" category="doc">Suporte para modelos de fundação Amazon Nova</block>
  <block id="ba0908c46e81d6dfcc41f1af42be123c" category="paragraph">O GenAI agora suporta os modelos de fundação Amazon Nova. São suportados Amazon Nova Micro, Amazon Nova Lite e Amazon Nova Pro.</block>
  <block id="43b842fd441ce1ce92d22fb0ca25a507" category="inline-link-macro">Requisitos do GenAI</block>
  <block id="5ddfb412189af7bcce0a056c9fcef326" category="paragraph"><block ref="5ddfb412189af7bcce0a056c9fcef326" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4a922c367b35639ecb9d911b81fdb458" category="doc">Melhorias no gerenciamento automático de capacidade</block>
  <block id="5868fd5ebf39f0f3dce9bd4ba23dcb6f" category="paragraph">Quando o gerenciamento automático de capacidade está ativado, a fábrica de workloads da BlueXP  verifica se um sistema de arquivos atingiu seu limite de capacidade a cada 30 minutos, em vez de a cada 2 horas.</block>
  <block id="410d677b6db33c7f47c30b3d219c4846" category="paragraph">A configuração de IOPS provisionadas não é mais afetada quando o limite de capacidade é atingido.</block>
  <block id="c21bf517f636f8492b01232a674a8d2e" category="section-title">Instantâneos imutáveis</block>
  <block id="525386f4531b9b4bbd2b84ae92c59c07" category="paragraph">Agora você pode bloquear snapshots, tornando-os imutáveis, por um período de retenção específico. O bloqueio impede o acesso não autorizado e as exclusões maliciosas de instantâneos. Você pode habilitar snapshots imutáveis durante a criação de políticas de snapshot, ao criar snapshots manuais e após a criação de snapshots.</block>
  <block id="b811c826e0c0b54d5803fe35cb209c82" category="section-title">Atualização de ficheiros imutáveis</block>
  <block id="a321ab5f7c12f7cdaa9d6077d68dc055" category="paragraph">Agora você pode fazer as seguintes alterações na configuração de arquivos imutáveis: Política de retenção, período de retenção, período de confirmação automática e modo de adição de volume.</block>
  <block id="a864feef5272f034d55e1119c5495be8" category="inline-link-macro">Gerenciar arquivos imutáveis</block>
  <block id="2915f18b56c3e4e3c1ef137551d9a65d" category="section-title">Aprimoramentos na replicação de dados</block>
  <block id="114e60d7d0f811f597761cf833328a96" category="list-text">Replicação entre contas: A replicação entre duas contas da AWS é compatível com o console de fábrica do workload do BlueXP , bem como o gerenciamento de replicação.</block>
  <block id="0348e63af5ee6958b15125648a1ecae7" category="list-text">Pausar e retomar a replicação: Você pode pausar (quiesce) atualizações de replicação agendadas do volume de origem para o volume de destino e, em seguida, retomar a programação de replicação quando estiver pronto. Durante a pausa, os volumes de origem e destino tornam-se independentes e o volume de destino faz a transição de somente leitura para leitura e gravação.</block>
  <block id="38485996f06c5e13eed5605901b52530" category="inline-link-macro">Pausar e retomar uma relação de replicação</block>
  <block id="fc81b1e4233a48b719520033e56b4194" category="paragraph"><block ref="fc81b1e4233a48b719520033e56b4194" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fd8693cf8f6802fd1c7d50d5742a4c71" category="section-title">Eventos CloudShell no Tracker</block>
  <block id="e7a6197673267c30b5dc86e0d5f6c536" category="paragraph">Agora você pode rastrear eventos do CloudShell no Tracker.</block>
  <block id="ab4a8520fe8e2e09df8b9471a8d923bf" category="section-title">2 de março de 2025</block>
  <block id="f57c49a06b4a8a20d9a723cd677b9655" category="inline-link-macro">Crie um servidor PostgreSQL</block>
  <block id="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="paragraph"><block ref="d3420539383bb38c88221d86000226d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1414de2121340ce91492c56f7800fcc7" category="section-title">Suporte Terraform para criação de servidor PostgreSQL</block>
  <block id="9156ac6cc60e32ed114af1a49af0ffed" category="paragraph">Agora você pode usar o Terraform a partir do Codebox para implantar o PostgreSQL.</block>
  <block id="7a5745faeabd31c33609adf25373d8a1" category="inline-link-macro">Crie um servidor de banco de dados PostgreSQL</block>
  <block id="2532cd63354e6e99119077d45134b5ef" category="inline-link-macro">Use o Terraform do Codebox</block>
  <block id="6a7893eb24462b3da7dd0a66586c5738" category="section-title">Avaliação de resiliência para agendamento de snapshot local</block>
  <block id="677bceea5ebbea10cf85a91ebf42050e" category="paragraph">Uma nova avaliação de resiliência está disponível para workloads de banco de dados. Avaliamos se os volumes para suas instâncias do Microsoft SQL Server têm políticas de snapshot agendadas válidas. Os snapshots são cópias pontuais de seus dados e ajudam a manter seus ambientes de banco de dados resilientes em caso de perda de dados.</block>
  <block id="90814442b7f0694d712f43efffe9c178" category="section-title">Correção MAXDOP para cargas de trabalho de banco de dados</block>
  <block id="3231190e9014bf678d835272ec7c9234" category="paragraph">A fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para bancos de dados agora suporta correção para a configuração de servidor de grau máximo de paralelismo (MAXDOP). Quando a configuração MAXDOP é subótima, você pode permitir que a carga de trabalho do BlueXP  otimize a configuração para você.</block>
  <block id="4a21bedf189bb26f9f4aeb26c0dc26a2" category="section-title">Relatório de análise de economia de e-mail</block>
  <block id="5b89ef008454fd9a61723d3572865363" category="paragraph">Ao explorar a economia para seus ambientes de armazenamento do Amazon Elastic Block Store e do FSX for Windows, em comparação com o FSX for ONTAP, você pode enviar o relatório de recomendação por e-mail para você, membros da equipe e clientes.</block>
  <block id="22f6de27f80cdc30dc0dd58f113f7c70" category="section-title">3 de março de 2025</block>
  <block id="ca5a05186a2f243eb84efcf08152a8f2" category="doc">Aprimoramentos de chatbot incorporados</block>
  <block id="362c473fe2757bda1e0d68b3c2cdfbc8" category="paragraph">Agora você pode copiar perguntas e respostas diretamente para a área de transferência, ajustar o tamanho da janela de bate-papo e alterar seu título. Além disso, as respostas de bate-papo agora podem incluir tabelas, que também são copiáveis.</block>
  <block id="d9965afe654edc6d99fd1a5080f10f27" category="inline-link-macro">Teste uma base de conhecimento do GenAI</block>
  <block id="b7def3234606fc50e35ddaf4c351fbe6" category="paragraph"><block ref="b7def3234606fc50e35ddaf4c351fbe6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4842fdf5dae1e7a3fb7ea049a091be73" category="section-title">Suporte a citações de resposta de chat</block>
  <block id="c010ca64710d07e36327c27318c0303f" category="paragraph">As respostas de bate-papo agora incluem citações que listam os arquivos e blocos de dados que foram usados para gerar a resposta.</block>
  <block id="312fbafda6b72e176a3eb6272e48d799" category="section-title">Suporte aprimorado ao tipo de arquivo</block>
  <block id="cb1c6d98111a4dc0f10d1914aabf97ff" category="paragraph">Esta versão do GenAI oferece suporte aprimorado a arquivos:</block>
  <block id="20fae993429f53ad24302c4bea3332d1" category="list-text">Os modelos de chat apresentam suporte CSV melhorado. Isso permite respostas mais úteis ao consultar dados de arquivos CSV.</block>
  <block id="820ddf0d1fd0a9cf5aaea49d2b400838" category="list-text">O GenAI agora pode ingerir arquivos Apache Parquet a partir de fontes de dados.</block>
  <block id="ce2ed264c43f0733c7c1ccbd1b06fdab" category="list-text">O GenAI agora suporta a introdução de arquivos DOCX do Microsoft Word que incluem imagens.</block>
  <block id="939bf2b00dbe77d4a65f4d265a755136" category="inline-link-macro">Formatos de arquivo de origem de dados suportados</block>
  <block id="9e64c0f3360c80d2707e71b213c5fc58" category="paragraph"><block ref="9e64c0f3360c80d2707e71b213c5fc58" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cec87a8931004e5402a3f18575682723" category="paragraph">Esta versão da fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para VMware apresenta várias melhorias na experiência do consultor de migração do Amazon EC2:</block>
  <block id="13ba1ae4c82947e19de7e94ee0eaab45" category="list-text">*Tipo de instância estimado*: O Migration Advisor agora pode examinar os requisitos do seu ambiente e fornecer um tipo de instância estimado do Amazon EC2 para cada VM. Você pode optar por incluir o tipo de instância estimado para cada VM durante a etapa de escopo do consultor de migração.</block>
  <block id="3006f7737352e976899743eaf6e2b28e" category="list-text">* Capacidade de recomendar volumes do Amazon EBS*: O consultor de migração agora pode recomendar a migração de volumes de dados para o Amazon Elastic Block Store (EBS) em vez do Amazon FSX for NetApp ONTAP devido a necessidades específicas de capacidade ou desempenho de uma determinada região.</block>
  <block id="b4a4e72af96c527b186a3d8f12952f22" category="list-text">* Atribuição automática de sistema de arquivos aprimorada*: A atribuição de sistema de arquivos do Amazon FSX for NetApp ONTAP foi melhorada para otimizar melhor o custo e minimizar o throughput.</block>
  <block id="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="list-text"><block ref="4666cc74583e6d5c1f202a52bee57a9b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="list-text"><block ref="7115d78353263dbb2dbe063624f9f601" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="95712b1074d83e6727c42aa16be5af5a" category="paragraph"><block ref="95712b1074d83e6727c42aa16be5af5a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="815e02f013485997d1d56438f0bf1505" category="paragraph"><block ref="815e02f013485997d1d56438f0bf1505" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="292e876f4d1d5af73b815913bd3d9b26" category="doc">Configuração de alta disponibilidade do PostgreSQL</block>
  <block id="047e8f86b83bb2e8d4c34b1dc560257b" category="paragraph">Agora você pode implantar uma configuração de alta disponibilidade (HA) para o servidor PostgreSQL.</block>
  <block id="42bc8432872c22cf4fdbb156ae58a17e" category="doc">O CloudShell relata erros gerados por IA para comandos da CLI do ONTAP</block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Ao usar o CloudShell, cada vez que você emite um comando ONTAP CLI e um erro ocorre, você pode obter respostas de erro geradas por IA que incluem uma descrição da falha, a causa da falha e uma resolução detalhada.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">IAM:Atualização de permissão SimulatePermissionPolicy</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Agora você pode gerenciar a<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> permissão no console de fábrica de workload ao adicionar credenciais adicionais de conta da AWS ou adicionar uma nova funcionalidade de workload, como o workload do GenAI.</block>
  <block id="186057b8c375bff9b600d22bf8686fc5" category="section-title">30 de março de 2025</block>
  <block id="e2becee7c382badfb02490cd30d53c6a" category="doc">Gerenciamento automático de capacidade para sistemas com escalabilidade horizontal</block>
  <block id="5f7d427820d14cb172d0390463b259c4" category="paragraph">A fábrica de carga de trabalho agora procura inodes disponíveis em volumes e aumenta sua contagem de acordo com os limites configurados de gerenciamento automático de capacidade. Esse recurso é compatível com o gerenciamento automático de capacidade para sistemas com escalabilidade horizontal. Você pode habilitar o gerenciamento inodes como parte do gerenciamento automático de capacidade.</block>
  <block id="ff117b5e42f4a60dd5b7859999c4f2bd" category="inline-link-macro">Ativar o gerenciamento automático de capacidade</block>
  <block id="85729d1984aee9281a3cc017500ff795" category="paragraph"><block ref="85729d1984aee9281a3cc017500ff795" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d0405304bf4b7c3f042b05203316ddd5" category="section-title">API FlexGroup Rebalanceance</block>
  <block id="90f7c93b8d9614f0fd7cc2ee87f199c1" category="paragraph">O workload da BlueXP  libera de fábrica a API FlexGroup Rebalanceance que permite executar um plano para rebalancear os dados em um FlexGroup. O rebalanceamento redistribui os dados uniformemente para os volumes dos membros.</block>
  <block id="1a256f86b88647f213e637c9cab0ed8b" category="inline-link-macro">Documentação da API de fábrica do workload do BlueXP</block>
  <block id="9f2e2c38a7baafe56307fced13716496" category="paragraph"><block ref="9f2e2c38a7baafe56307fced13716496" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="40f45c6ac2dbe2255c8ef062d007653f" category="section-title">O formulário de replicação de dados inclui casos de uso</block>
  <block id="d3a1df9d08a100116ee8f443f56f895d" category="paragraph">O formulário de replicação de dados agora inclui casos de uso para facilitar o preenchimento do formulário. Você selecionará um dos seguintes casos de uso para replicação de dados: Migração, recuperação de desastres quentes, recuperação de desastres inativos, arquivamento ou outro. Depois de selecionar um caso de uso, a fábrica de carga de trabalho recomenda valores de acordo com as práticas recomendadas. Você pode aceitar os valores pré-selecionados ou personalizar os valores no formulário.</block>
  <block id="37fa21b7ca602fd8fe055b26a1de7d8b" category="inline-link-macro">Replique dados</block>
  <block id="0c09136cc5ea602bb57eff7c2432239d" category="paragraph"><block ref="0c09136cc5ea602bb57eff7c2432239d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9425459482ebc84a43dc550767dd3e0f" category="section-title">Alterações na terminologia da política de disposição em camadas de dados</block>
  <block id="ac41e4be5fb8d94814ca592ccb928b7c" category="paragraph">Agora, quando você seleciona uma política de disposição em categorias durante a criação de volume, replicação de dados ou atualizações de políticas de disposição em camadas existentes, você encontrará novos termos para descrever as políticas de disposição em categorias.</block>
  <block id="1680d9abb7a22a23c44b7a4b6381f160" category="list-text">_Balanced (Auto)_</block>
  <block id="ba8ad03a370d66806f12b2e607ea29c7" category="list-text">_Otimizado para custos (todos)_</block>
  <block id="c9c6a4f8a60589f93e4860841bc03333" category="list-text">_Desempenho otimizado (somente Snapshots)_</block>
  <block id="f3a4976ab2464242211263cea7e247f9" category="paragraph">Esta versão do GenAI introduz suporte ao formato de arquivo JSON e JSONP ao criar<block ref="cc8f0c0e5a5cef9b33f236a0a9c19ca0" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivos de fontes de dados. Arquivos JSON com objetos aninhados são suportados, com suporte limitado para arrays aninhados.</block>
  <block id="0a8f6f086d5f30a416a61fd3606f1025" category="section-title">Suporte de internacionalização para o aplicativo de amostra de chatbot externo</block>
  <block id="a2f4023c744ab1521036ee54ec2e15ba" category="paragraph">Agora você pode facilmente alterar a interface do usuário do aplicativo de chatbot externo de amostra do GenAI para um idioma ou localidade diferente.</block>
  <block id="5b8a8facbec8623a03d7cae8b62bfeb7" category="inline-link-macro">Aplicação de chatbot de amostra externa GenAI</block>
  <block id="4d79fade08f1e8c2d92bbdf0e3237924" category="paragraph"><block ref="4d79fade08f1e8c2d92bbdf0e3237924" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="26ea891fa4f63d071728537d886e0f6c" category="section-title">Suporte para o modelo de bate-papo Anthropologic Claude Sonnet 3,7</block>
  <block id="4c58515c1bd9657f223b7731d306475c" category="paragraph">O GenAI agora inclui suporte para o modelo de bate-papo Anthropologic Claude 3,7 Sonnet. Os recursos beta do Claude 3,7 Sonnet permitem até 128K tokens de saída por solicitação e suportam novas ações de uso do computador. Claude 3,7 Sonnet modo de pensamento estendido será suportado em um futuro lançamento do GenAI.</block>
  <block id="16cb0b733a26e9afa11f388e6d83aec1" category="inline-link-macro">Crie uma base de conhecimento do GenAI</block>
  <block id="fe72cb2aff5f7bf6138e806921c5d3d6" category="paragraph"><block ref="fe72cb2aff5f7bf6138e806921c5d3d6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="40bd8fe426c37e97f38be2c5a2728752" category="section-title">Suporte para adicionar fontes de dados de compartilhamentos genéricos NFS/SMB</block>
  <block id="1813c42a79840f7d495281cf050a30dc" category="paragraph">Usando a API de fábrica de carga de trabalho, agora você pode adicionar uma fonte de dados de um compartilhamento genérico NFSv3, NFSv4 ou SMB. Quando você adiciona uma fonte de dados de um compartilhamento NFS ou SMB, o volume da base de conhecimento permanece em um volume do Amazon FSX for NetApp ONTAP. A IU da Web de fábrica da carga de trabalho suportará esse recurso em uma versão futura.</block>
  <block id="fbc7eedf5c13a549330a0c3f52777db8" category="section-title">Suporte a peering VPC</block>
  <block id="52bc46202bc9013e258f32f66b8bf88a" category="inline-link-macro">Nuvens privadas virtuais (VPCs)</block>
  <block id="93dbde0ee04c36dce05b96f3551f8606" category="paragraph">Agora você pode implantar a infraestrutura do GenAI em toda a <block ref="f008838004ac43a2c4a5b39672df7daf" category="inline-link-macro-rx"></block>região e usar a mesma conta da AWS. Você pode implantar o mecanismo de AI em uma VPC e, em seguida, criar uma base de conhecimento em uma VPC com peered e selecionar sistemas de arquivos do Amazon FSX for NetApp ONTAP que residem em uma VPC com peered.</block>
  <block id="6e62567f7c9b240a118b25fc64f2991f" category="list-text">*Orientação aprimorada de atribuição de volume*: As informações de atribuição de volume nas etapas "Classify" e "Package" do consultor de migração do EC2 apresentam maior legibilidade e usabilidade. Mais informações úteis são exibidas sobre cada volume, permitindo que você identifique melhor os volumes e determine como atribuí-los.</block>
  <block id="5fc07f589f318bbf4f9475dbf3754c9f" category="list-text">*Melhorias na eficiência do script do coletor de dados*: O script do coletor de dados do consultor de migração do EC2 otimiza o uso da CPU ao coletar dados para implantações menores de VM.</block>
</blocks>