<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Workloads de banco de dados</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para NetApp ONTAP</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabalho do GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuração e administração</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Workloads da VMware</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">Fábrica de carga de trabalho da NetApp</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da0e88c69cf2ddf39d5537c04ab2fc69" category="summary">Saiba mais sobre as alterações mais recentes nas cargas de trabalho que fazem parte do NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="374d5bd32bb9ae08b0f703942e0fe21c" category="doc">Mudanças recentes no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ed09318eed7d979b31cfb4afc3b11097" category="sidebar">Estas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte do NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="9ff48e1eaa80562d8bc97f2d59b40e41" category="sidebar">Notas de versão do NetApp Workload Factory</block>
  <block id="41d5af71402e1d82f05775556afa695b" category="section-title">Análise bem arquitetada para Oracle</block>
  <block id="dd0f28440676e89c09bd52c7f70e866b" category="inline-link-macro">Implementar configurações de banco de dados bem arquitetadas no Workload Factory</block>
  <block id="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="paragraph"><block ref="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2bc4b4a88d694b207aacb90573eb4b7f" category="doc">Cargas de trabalho EDA</block>
  <block id="e852955e53f52fa18c0de4a24d22f4af" category="inline-link-macro">Gerencie o armazenamento em blocos no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="paragraph"><block ref="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d34510ab77e099f24fa05ceac3ff150c" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui as seguintes novas configurações para Oracle:</block>
  <block id="5a022ce9df2c118b15eecf6d431faf14" category="doc">Clones de dispositivos de bloco</block>
  <block id="c74340453798a5d4d4e10a5aaef38904" category="paragraph">O Workload Factory oferece clones para seus dispositivos de bloco, permitindo que você provisione cópias graváveis ​​e eficientes de seus dados rapidamente, controlando a capacidade, o acesso e o ciclo de vida.</block>
  <block id="91cb86206fad91f1ee03be3263ce2b5e" category="section-title">Etiquetas EC2 em dispositivos de bloco</block>
  <block id="4cdbcf74dda458c541b8fb774532f64e" category="paragraph">A tabela de dispositivos de bloco agora inclui uma coluna que exibe as tags dos hosts EC2 que estão consumindo cada dispositivo de bloco. Isso ajuda a identificar qual host usa cada dispositivo de bloco durante a solução de problemas ou auditorias.</block>
  <block id="1182d4b8399f34126ea205e47a6a77aa" category="paragraph">Para criar tags em cada dispositivo de bloco, implante uma instância EC2 usando o script de usuário fornecido.</block>
  <block id="949772caeac38120e37726672f87e673" category="inline-link-macro">Script de dados de usuário EC2 para atribuir tags a dispositivos de bloco</block>
  <block id="f253e6c2e63632a5f1a7ef4fe6522c2f" category="paragraph"><block ref="f253e6c2e63632a5f1a7ef4fe6522c2f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="607326d3637e008b134e64f39d8da723" category="section-title">Tendências de capacidade para sistemas de arquivos FSx for ONTAP</block>
  <block id="9fe282a2158bc82a938a6290a314ca79" category="inline-link-macro">Gerencie a capacidade automaticamente no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="9ab7147fcc802f47be068771ba492092" category="paragraph"><block ref="9ab7147fcc802f47be068771ba492092" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3be044b694628f6e958377c22febfacd" category="section-title">03 de maio de 2026</block>
  <block id="97c13014b9e16335b445d04850fb955f" category="doc">Notificações por e-mail e SNS para eventos de latência</block>
  <block id="c31a2fa4340e87df74fd4add6857d037" category="paragraph">Agora você pode receber notificações automáticas quando eventos de latência forem detectados em seus volumes FSx for ONTAP. Configure notificações por e-mail ou Amazon SNS nas configurações do Workload Factory para receber alertas em tempo real quando os volumes ultrapassarem os limites de latência configurados.</block>
  <block id="64252b5e1bc1f93bfafd01c34fd0860b" category="paragraph">As notificações são enviadas com base no sistema de arquivos e incluem detalhes sobre todos os volumes afetados, níveis de gravidade, comparações de limites e um link direto para a página de Latência para investigação.</block>
  <block id="95e7f36fe4398f41dfcbc5591df71f8d" category="inline-link">Aprenda como configurar notificações de latência</block>
  <block id="547067437333ccf9f6257f448035fd15" category="paragraph"><block ref="2a3ce45bc4405505b722625836bbe768" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f18c989c700bb32f3bcb80ace5539b64" category="section-title">Visualização da tendência de latência com gráficos interativos</block>
  <block id="11ef7238b057019c31802d06c0bf5b75" category="paragraph">O painel de análise de latência agora inclui uma interface com abas para uma análise de latência abrangente:</block>
  <block id="eb39bcaa5c101fc5087275547ab8e3e6" category="list-text">*Visão geral*: visualize os resultados da análise básica automatizada mostrando qual componente está causando latência</block>
  <block id="142deff8a2ec74d2d2667eca22500eab" category="list-text">*Ao longo do tempo*: Visualize o comportamento da latência de volume com um gráfico interativo em vários intervalos de tempo (1 hora, 3 horas, 12 horas, 24 horas ou 72 horas)</block>
  <block id="5ff8bee829d6ed38b529ef851b350ad1" category="paragraph">A aba *Ao longo do tempo* exibe dados brutos de latência do CloudWatch (leitura ou gravação, dependendo do alarme acionado) com linhas de limite de aviso e crítico, indicadores de violação e métricas detalhadas para cada violação.</block>
  <block id="7eec84a410cc084b608a43e90acfccd1" category="paragraph">Essa visualização abrangente ajuda você a identificar padrões, entender se os problemas de latência são recorrentes ou isolados e tomar decisões mais informadas sobre a correção.</block>
  <block id="7d36db06649fc95af5dde34418ae17ae" category="inline-link">Aprenda a analisar tendências de latência</block>
  <block id="89bed93f6bbf811d8bd82c2b7fbc1dea" category="paragraph"><block ref="ed7c0b83df2858b326a608c49012d510" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="15407be309823d0bd0fd1f09d53ccd89" category="doc">Notificações por e-mail para Workload Factory</block>
  <block id="a1ed0466beff73a72b5d95ef2b956e83" category="paragraph">Agora você pode receber notificações do Workload Factory por e-mail sem configurar um tópico do Amazon SNS. Habilite as notificações por e-mail para enviar notificações para qualquer endereço de e-mail associado à conta.</block>
  <block id="1c6cc010b2ec0805e327534ebbfb3973" category="paragraph">Você pode configurar notificações por e-mail tanto no console do Workload Factory quanto no NetApp Console. O NetApp Console também oferece a opção de configurar notificações do NetApp Console que aparecem no ícone de sino.</block>
  <block id="f76fbee6bb24fc9289f051c59b4058b2" category="paragraph">Se você configurar as notificações no NetApp Console, NetApp Console assumirá a responsabilidade pela entrega das notificações. As configurações de notificação no console do Workload Factory se tornarão somente leitura para evitar notificações duplicadas.</block>
  <block id="b2dfd446bf724d5a49ad6d34fffa8cd5" category="section-title">Nova notificação para latência EDA</block>
  <block id="72139a3373d3afc6254af7e39dc3cd2a" category="paragraph">O serviço de notificação do NetApp Workload Factory inclui a notificação de latência de EDA, que avisa quando a latência de uma operação EDA excede um determinado limite.</block>
  <block id="7c1a1feb7968ed15d338ae3e7284dd4e" category="inline-link-macro">Configurar notificações do Workload Factory</block>
  <block id="06c8d6de7277fbcb62791ed118b9bc96" category="paragraph"><block ref="06c8d6de7277fbcb62791ed118b9bc96" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="394b492bc5d751a9928357af63eeb4df" category="section-title">Nova notificação para sistemas de arquivos FSx for ONTAP</block>
  <block id="6d358c966898e9dabc6d051e85958cd8" category="paragraph">O serviço de notificações do NetApp Workload Factory inclui uma notificação com um resumo mensal dos custos da sua conta, mostrando tendências de gastos, alterações incomuns e as melhores oportunidades de economia para sistemas de arquivos FSx for ONTAP.</block>
  <block id="596e30b7050101709ce0d710420e77a7" category="paragraph">Saiba mais sobre as tendências de capacidade do SSD diretamente na visão geral dos seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP. O novo cartão de gerenciamento de capacidade exibe as tendências de uso do mês anterior. Essa análise compara a capacidade real com a alocada, facilitando a avaliação do uso de recursos.</block>
  <block id="deede3cf7f18c08613ec53890188368e" category="section-title">Relatório em PDF sobre o status bem arquitetado dos sistemas de arquivos FSx for ONTAP</block>
  <block id="f6fc5d0b34e0c83d4e75f7be25a32b82" category="list-text">*Configuração de backup*: verifica se seus bancos de dados Oracle estão protegidos pelo AWS Backup ou FSx for ONTAP backups.</block>
  <block id="e77f1d098a7b16b8bd4d2f20f9aba65f" category="list-text">*Limpeza de clones*: recomenda remover clones desatualizados ou não utilizados para reduzir os custos de storage.</block>
  <block id="89840aef48298f433a57c56ab247ae08" category="section-title">Cálculo automático de economia para bancos de dados Oracle no Amazon Elastic Block Store (EBS)</block>
  <block id="820714d6c08a1a257cd36fe74e1fed2b" category="paragraph">O Workload Factory analisa automaticamente o custo do EBS usado para bancos de dados Oracle e, em seguida, sugere a configuração FSx for ONTAP mais adequada e econômica. Você pode selecionar vários hosts EBS para analisar e, em seguida, comparar o custo de execução desses hosts em EBS versus FSx for ONTAP.</block>
  <block id="754cab29df96851e5cc6bac19fb8e4de" category="inline-link-macro">Explore as economias para hosts EBS detectados</block>
  <block id="9c9dd70e9f385deab27852576ec6db9a" category="paragraph"><block ref="9c9dd70e9f385deab27852576ec6db9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="19b3c31ea822597c2e4628964f178a69" category="section-title">Verificação de pré-requisitos de configuração do CRR</block>
  <block id="9806495507d3f9631835ef96ec7c6a20" category="paragraph">Ao habilitar a replicação entre regiões (CRR) para seu ambiente de banco de dados, a carga de trabalho do Database verifica se o FSx for ONTAP sistema de arquivos possui um link associado e uma configuração de replicação. Se necessário, a carga de trabalho do Database redireciona você para o assistente de replicação da carga de trabalho de Storage do FSx for ONTAP para lidar com os pré-requisitos do link da mesma forma que o Storage faz.</block>
  <block id="2570f829ce5d9920c913ea709da38970" category="section-title">LUNs associadas para bancos de dados Microsoft SQL Server</block>
  <block id="7bcbdd4b76f415ad3e96438de020e5cf" category="paragraph">Agora você pode visualizar os LUNs mapeados para bancos de dados do Microsoft SQL Server no Workload Factory a partir da tela de Inventário. Isso permite identificar facilmente quais LUNs estão associados a quais bancos de dados, facilitando o gerenciamento e a otimização dos recursos de storage.</block>
  <block id="ed577820f4fec6bbade3e14c5eb7020d" category="doc">Suporte para AWS GovCloud (US) no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="699b8f027b66b237760179b118b65c6e" category="paragraph">NetApp Workload Factory é compatível com contas da AWS GovCloud (EUA). Usando uma conta GovCloud, você pode implantar e gerenciar cargas de trabalho GenAI nas regiões AWS GovCloud (EUA).</block>
  <block id="92ee6e4d72d15689a675017ce0db2fa1" category="section-title">31 de maio de 2026</block>
  <block id="779d05f80e557ffb6b9d91002c8c535c" category="doc">Economias personalizadas para hosts Oracle no Amazon Elastic Block Store</block>
  <block id="3a4be47663e2fa751113137a974a3fbf" category="paragraph">NetApp Workload Factory for Databases permite personalizar a economia para hosts Oracle no Amazon Elastic Block Store (EBS). Você pode ajustar diversos campos, como a frequência de snapshots, o número de cópias clonadas e os detalhes do volume, para ver como eles afetam sua economia.</block>
  <block id="df8ce82904fb7f768a98668382cdec3a" category="inline-link-macro">Explore as oportunidades de economia para hosts Oracle no EBS</block>
  <block id="d1839e6ad7687f9aaf499df8a37a528b" category="paragraph"><block ref="d1839e6ad7687f9aaf499df8a37a528b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1ed508a845657aa228cb523211b501a0" category="section-title">Seleção de múltiplos grupos de segurança para implantação de hosts Microsoft SQL Server e PostgreSQL</block>
  <block id="5f3983aebdf54bf31555d0b354f825df" category="paragraph">NetApp Workload Factory para bancos de dados agora permite selecionar vários grupos de segurança ao implantar hosts do Microsoft SQL Server e PostgreSQL. Isso oferece maior flexibilidade na configuração da segurança de rede para suas cargas de trabalho de banco de dados.</block>
  <block id="2e9b0a449319af8e501ebf42f946b3a4" category="inline-link-macro">Implantar hosts do Microsoft SQL Server</block>
  <block id="36827721f24c7683f7cbb55f48380665" category="list-text"><block ref="36827721f24c7683f7cbb55f48380665" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3b1a9a0ee670c86859aadb420ba7a43d" category="inline-link-macro">Implantar hosts PostgreSQL</block>
  <block id="d9d75ceb2e92d25dfa5fd1bd2ea01dfc" category="list-text"><block ref="d9d75ceb2e92d25dfa5fd1bd2ea01dfc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="092e50fff7799a091642caa817b6e9ee" category="paragraph">NetApp Workload Factory é compatível com contas da AWS GovCloud (EUA). Usando uma conta GovCloud, você pode implantar e gerenciar cargas de trabalho de banco de dados nas regiões da AWS GovCloud (EUA).</block>
  <block id="431b3c73dcd090440f753c5d3af80bb0" category="section-title">01 de junho de 2026</block>
  <block id="d78944313be822653acf15ab5398cc09" category="paragraph">Após a análise, você pode baixar um relatório em PDF sobre o status de arquitetura adequada dos seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP para seus registros ou para compartilhar com suas equipes.</block>
  <block id="1e2f4a38d5efedb5cf0944fea2e5cddf" category="inline-link-macro">Visualize o status de arquitetura adequada dos seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="74d7776910c4ca73289bbbb6c6bfddf9" category="paragraph"><block ref="74d7776910c4ca73289bbbb6c6bfddf9" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8b15ccb7fd3de568f0d6670c4c2d0d62" category="paragraph">NetApp Workload Factory é compatível com contas AWS GovCloud (US). Usando uma conta GovCloud, você pode implantar e gerenciar cargas de trabalho de armazenamento nas regiões AWS GovCloud (US).</block>
  <block id="8e45f2905d109c7f7ad7492d2341d234" category="section-title">Defina os limites de latência de volume no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="aef3e325f515541566b19394d335ef43" category="paragraph">Você pode configurar limites de latência para cada volume individualmente, a fim de monitorar o desempenho e receber alertas quando os valores de latência excederem os limites definidos. O Workload Factory monitora tanto a latência de leitura quanto a de gravação e gera alertas quando qualquer um dos limites é excedido.</block>
  <block id="e38f666491d8e4d592d5df89c8419266" category="paragraph"><block ref="e38f666491d8e4d592d5df89c8419266" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b9ceeddf626c03ee2118a4917ae8c38b" category="section-title">Acompanhe os atrasos de replicação no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="a36f1662cdb9e2ceab93d3f25e0eca77" category="paragraph">Com o NetApp Workload Factory, você pode monitorar os atrasos de replicação dos seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP que estão configurados com replicação remota. Os atrasos de replicação indicam o intervalo de tempo entre quando os dados são gravados no sistema de arquivos de origem e quando são replicados para o sistema de arquivos de destino. Monitorar os atrasos de replicação ajuda você a acompanhar a integridade da sua configuração de replicação e a identificar possíveis problemas que possam afetar a consistência de dados e os objetivos de ponto de recuperação (RPOs).</block>
  <block id="fde2f1eddf6c2d5994d4c9cacc07ff31" category="paragraph"><block ref="fde2f1eddf6c2d5994d4c9cacc07ff31" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="15f374eb532ab28d06443136d99e63b5" category="section-title">Identificação de hosts e definições de carga de trabalho no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="e4d934df8f9ddefcebbc02695e3cfbdc" category="paragraph">O Workload Factory identifica os hosts que consomem armazenamento e os tipos de cargas de trabalho associadas à atividade do host. As definições de carga de trabalho são geradas por IA com base em tags da AWS e metadados. Você pode visualizar detalhes do host e definições de carga de trabalho nas telas de recursos de sistema de arquivos, volume e dispositivo de bloco no Workload Factory.</block>
  <block id="9ef57b630c87ffd61b917510a7a26030" category="section-title">Detalhes do LIF disponíveis no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="055f68ac1562a94352bd56b1842791fb" category="paragraph">Exibimos todos os endpoints do sistema de arquivos e das máquinas virtuais de armazenamento (VMs) diretamente na guia Visão geral de um sistema de arquivos. A visibilidade direta dos endpoints no console do Workload Factory facilita o monitoramento do acesso à rede, dos endpoints e do status de failover sem usar a CLI ou CloudShell. Para exibir detalhes do LIF, incluindo funções, endpoints, nós, endereços IP e status, você precisará associar um link ao sistema de arquivos.</block>
  <block id="c1bff806faafabc5316c2270f113bd85" category="inline-link-macro">Aprenda como associar um link ao seu sistema de arquivos no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="0cfa9f29837495af6181228a2286658a" category="paragraph"><block ref="966e2ff22df42c69be9cce59aca228ff" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3cb407325a893b82dafad46209626b50" category="section-title">Melhorias de custo</block>
  <block id="4ca110e0d9ae04c6ba757ec8fd3182f2" category="paragraph">Novos filtros opcionais em nível de página estão disponíveis para aprimorar os resultados da análise de custos dos seus recursos em todas as contas da AWS. Você pode selecionar várias regiões e usar a chave da tag de alocação do sistema de arquivos e os valores da chave para filtrar os resultados da análise de custos e obter detalhes de custos específicos de recursos para seus sistemas de arquivos e volumes FSx for ONTAP.</block>
  <block id="083b82dbc7669e65217c0c4cdd6a08f3" category="inline-link-macro">Utilize filtros para análise de custos no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="cd3891050de2d442936c795f42b5be55" category="paragraph"><block ref="cd3891050de2d442936c795f42b5be55" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="830f303cdae9912a4ea32f1f9cbf416e" category="section-title">O agendamento de inicialização da replicação está disponível no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="15bc72c00374b1de7051b2d672060b33" category="paragraph">Durante a configuração da replicação de dados, agora você pode agendar a inicialização da replicação para seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP. As opções são inicializar a relação de replicação imediatamente ou em um horário específico. A inicialização da replicação é o processo de criação de uma linha de base para a replicação, copiando dados do sistema de arquivos de origem para o sistema de arquivos de destino. O agendamento da inicialização da replicação permite automatizar esse processo e garantir que sua configuração de replicação esteja atualizada sem intervenção manual.</block>
  <block id="214d407853490bc740a9484be85b4f3e" category="inline-link-macro">Replicar dados no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="f9e073199d07787a028f9eaa386764c2" category="paragraph"><block ref="f9e073199d07787a028f9eaa386764c2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="365c1d3c417c4ceff114f4189c08aded" category="section-title">Relatório em Excel do status bem arquitetado do FSx for ONTAP file systems</block>
  <block id="cef65a1b6b28821282b97ae2bfcccb7b" category="paragraph">Após a análise, você pode baixar um relatório em Excel sobre o status de arquitetura adequada dos seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP para seus registros ou para compartilhar com suas equipes.</block>
  <block id="d280f690a98c812adf5c9aff661addf4" category="section-title">Visualize e analise eventos de latência</block>
  <block id="9863682c1ac348823880a0e92aae9424" category="paragraph">O NetApp Workload Factory agora oferece suporte à visualização e análise de eventos de latência para volumes FSx for ONTAP. Você pode visualizar eventos de latência sem uma conexão de link, facilitando o monitoramento de problemas de desempenho. Para analisar eventos de latência e receber insights e recomendações baseados em IA, é necessário conectar-se ao sistema de arquivos usando um link. A análise fornece valores de latência atuais, limites, análise de resposta de QoS e orientações para correção.</block>
  <block id="48b5c4d3746aea9e001799935441305e" category="inline-link-macro">Analise eventos do FSx for ONTAP no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="46d1548637c7b145aedaf16fc4982ded" category="paragraph"><block ref="46d1548637c7b145aedaf16fc4982ded" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6935aa37908b8d3e8e6495adec301374" category="section-title">Defina os limites de latência de volume</block>
  <block id="8d36c5c4d1b5b3180db932fcf4bd5e3b" category="paragraph">Agora você pode configurar limites de latência por volume para monitorar o desempenho e receber alertas quando a latência de leitura ou gravação exceder os limites definidos. O monitoramento de latência ajuda você a identificar proativamente problemas de desempenho antes que eles afetem suas cargas de trabalho.</block>
  <block id="3bb5ae684d139ecc39b584ffe9e6033b" category="paragraph">O serviço de notificação do NetApp Workload Factory inclui a notificação de atraso na replicação.</block>
  <block id="bdd14b3b036670ed34f9ec4d3b52c70c" category="section-title">Suporte para contas AWS GovCloud (EUA)</block>
  <block id="bc2438830b45cc61abad63e0b037a228" category="paragraph">Agora você pode criar contas da AWS GovCloud (EUA) no Workload Factory. Esse tipo de conta usa apenas endpoints e regiões da AWS dos EUA GovCloud para configuração e operações. As credenciais e os segredos permanecem em GovCloud. Regiões GovCloud (EUA) são compatíveis.</block>
  <block id="b6d9ef2d00d295b73db4c150b66667c7" category="inline-link-macro">Crie uma conta da AWS GovCloud (EUA) no Workload Factory</block>
  <block id="02235c7f58acbfe62b6b373b8f8ef557" category="paragraph"><block ref="02235c7f58acbfe62b6b373b8f8ef557" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4f08df9e7760628c8a0fcefa27f063f4" category="doc">Modos de gerenciamento de aumento da capacidade de SSD e automação</block>
  <block id="6048180efecc25affb37f0bcfc4af51f" category="paragraph">O Workload Factory agora oferece modos de gerenciamento de aumento da capacidade de SSD para corresponder às suas preferências operacionais:</block>
  <block id="9464fbc6a7b71da353f2d54109960226" category="list-text">*Automatizar*</block>
  <block id="66237dc10c2943c0563d26d3f0b6b230" category="list-text">*Recomendar*</block>
  <block id="d015a34de96d3f92372df94da0f629a7" category="list-text">*Nenhum*</block>
  <block id="7d2c5b1dd66ac2d00e2f116602f0da91" category="paragraph">O modo atual e seus parâmetros são exibidos na parte superior do gráfico de uso do SSD na página de detalhes do sistema de arquivos. Você pode alternar entre os modos a qualquer momento, de acordo com suas necessidades operacionais.</block>
  <block id="df638dda507575b6f88b684af7608553" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre os modos de gerenciamento de SSD</block>
  <block id="8726b2b1ff09bca86dd85ada696c955e" category="paragraph"><block ref="8a69182f844b7822adef7a1894417217" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="70a1c8861535253968956554ebf8e231" category="section-title">Editar em massa os parâmetros de gerenciamento de aumento da capacidade de SSD</block>
  <block id="771b4b22f5518da40bcc1511e8f12898" category="paragraph">Agora você pode ajustar os parâmetros de gerenciamento de aumento de capacidade de SSD em vários sistemas de arquivos a partir do painel Visão geral. Selecione um ou mais clusters na tabela Clusters e edite os valores de Threshold (10-90%), Lookback (1-200 horas) e Ahead (1-200 horas) em lote.</block>
  <block id="012cccd7c99fecdbdf717ccb8b16b7de" category="paragraph">A caixa de diálogo de edição é preenchida automaticamente com base na sua seleção: se todos os sistemas de arquivos selecionados compartilharem os mesmos valores de parâmetro, esses valores serão exibidos; caso contrário, os valores padrão serão usados. Isso ajuda você a aplicar configurações de capacidade consistentes em todo o seu ambiente.</block>
  <block id="68c574408eaf57fb5b79796bef1895be" category="inline-link-macro">Aprenda como editar parâmetros em massa</block>
  <block id="ba63cd1a056bc80046c503ba2fa33773" category="paragraph"><block ref="fb2c15e1efaea436655e6825086014e4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b02017def04604d515c33a15c45d2e8e" category="section-title">Visualização dos pontos de decisão de capacidade</block>
  <block id="7dcdf7b0c669e34d376781ffb261c8f6" category="paragraph">O gráfico de utilização de SSD agora mostra pontos de decisão que indicam quando as recomendações de capacidade foram geradas ou ações automatizadas foram tomadas.</block>
  <block id="473ad9d52a93a6904458becbb59cdb8f" category="list-text">*Pontos de decisão de recomendação*: Passe o cursor para visualizar o carimbo de data/hora, o tamanho de aumento recomendado e a capacidade atual.</block>
  <block id="e13a73a214d35af7df23610e438e2773" category="list-text">*Pontos de decisão da automação*: Passe o cursor para visualizar o registro de data e hora, o status de sucesso ou falha, o aumento de tamanho e o novo tamanho de agregado. As tentativas com falha incluem o motivo da falha.</block>
  <block id="c1d04258174a29f2132edb30e198b9ea" category="paragraph">Os pontos de decisão podem ocorrer a cada 30 minutos e são exibidos individualmente ou consolidados dependendo do intervalo de tempo selecionado.</block>
  <block id="77911424f819f845cb8185bc75dd9c89" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre os pontos de decisão de capacidade</block>
  <block id="2470c0ea25645427c285ac2c1db0ea6d" category="paragraph"><block ref="7d345c706cc4ef56c93e61e8fef7447b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6730925799427eefafa41ca821775fd8" category="section-title">Status de configuração do link na tabela Clusters</block>
  <block id="00617692d401e7bead58c1c61c197639" category="paragraph">A tabela Clusters no painel Visão geral agora inclui uma coluna Link associado que mostra se um link FSx for ONTAP está configurado para cada sistema de arquivos. O status da conexão é validado diariamente, ajudando você a identificar sistemas de arquivos que precisam de configuração de link ou que podem apresentar problemas de conectividade.</block>
  <block id="14447da801a1982ce517d6e1ffb0c116" category="inline-link-macro">Veja o painel de visão geral</block>
  <block id="ad5ea2e791a779cc733cf94252010c1e" category="paragraph"><block ref="a3c9e85960ac01cd3d2a615266299aa4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="caa606c0b1085a846c384cef14c3a17f" category="doc">Suporte para instâncias i7i.metal-24xl no calculadora de TCO do Exchange Virtual Server</block>
  <block id="b055674b094a39e8822f5941fd1ddf8d" category="paragraph">A calculadora de TCO do Exchange Virtual Server agora oferece suporte a instâncias EC2 AWS i7i.metal-24xl como hosts de cluster. Comparadas às configurações i4i.metal, essas instâncias reduzem o custo inicial do Exchange Virtual Server em cerca de 33% para computação e 25% para armazenamento vSAN.</block>
  <block id="bbc7cb1849fc26e314ad21ecd99ca5fe" category="paragraph">A calculadora compara automaticamente os dois tipos de instância e seleciona a opção mais econômica. Uma nova seção de comparação mostra as configurações de host do Exchange Virtual Server lado a lado, facilitando a busca pela configuração ideal para suas necessidades.</block>
  <block id="0665cdd8950328e06e0db9b1e16938d3" category="inline-link-macro">Calcule a economia estimada para Exchange Virtual Server</block>
  <block id="86271c8c1063215a7f1ff0f45240c576" category="paragraph"><block ref="86271c8c1063215a7f1ff0f45240c576" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b2384f97ee5bce1c28f5573e6878c9c1" category="section-title">06 de julho de 2026</block>
  <block id="33e0c31d77f9c8cc22645a3c4d8f1c27" category="doc">Análise de latência aprimorada com gráficos de IOPS e taxa de transferência</block>
  <block id="820660d0f2f623290b9d6bf61dc7b971" category="paragraph">O painel de análise de latência agora exibe gráficos de desempenho sincronizados na guia *Ao longo do tempo*:</block>
  <block id="07139d61108a6478189b71bcdc7f39b8" category="list-text">*Gráfico de latência*: Mostra como a latência muda ao longo do tempo, com linhas de limite e alertas quando os limites são excedidos.</block>
  <block id="390641ad0fb5c4dcbd3e1ea9a432933d" category="list-text">*Gráfico de IOPS*: mostra as operações por segundo, com linhas de limite e indicadores de violações de limite anteriores.</block>
  <block id="167a301ac11e90acd4e01899787518a1" category="list-text">*Gráfico de throughput*: Mostra as taxas de transferência de dados (DataReadBytes ou DataWriteBytes).</block>
  <block id="38f51c8db276cb26c3c7af52f545996e" category="paragraph">Todos os gráficos usam a mesma linha do tempo e mostram automaticamente as métricas corretas com base em se o evento é de leitura ou de gravação.</block>
  <block id="40f862a8ef42e494a25d0887d6827d75" category="paragraph">Um novo filtro permite que você alterne entre Todas, Ler, Gravar ou Metadados para uma análise mais detalhada.</block>
  <block id="b8f78f4759a5bd3c20308a67276707aa" category="paragraph">Esses gráficos ajudam você a ver como latência, IOPS e taxa de transferência se relacionam, facilitando a identificação da causa dos problemas de desempenho e a decisão de como corrigi-los.</block>
  <block id="41b8190fd8c34e03bd93c4234b033876" category="paragraph">Os gráficos de desempenho agora estão disponíveis somente mediante o fornecimento de credenciais da AWS. Os links do FSx for ONTAP são necessários apenas para a análise detalhada dos componentes nas análises básica e de IA.</block>
  <block id="8dd5201c5cc5a3396ebbb0eed3c4385d" category="inline-link">Aprenda a analisar tendências de latência com múltiplos gráficos</block>
  <block id="96f2a9474e94ea84ba4915ee29411c85" category="paragraph"><block ref="6741c3b9db1b1d3c4d7831b9652aaaca" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1cdbc8bcb26cc8d5e894a97b9e7f269f" category="section-title">05 de julho de 2026</block>
  <block id="992672ecff7fe59cf2782ddb79f58e1d" category="doc">Painéis personalizados</block>
  <block id="2865e3ecb86dc9391d13f92e53f2a2ac" category="paragraph">Crie painéis de controle com inteligência artificial que se adaptem às suas cargas de trabalho e prioridades para que você possa visualizar facilmente o desempenho das suas operações. Em vez de depender de visualizações fixas, os painéis personalizados permitem que você se concentre nas informações que mais importam.</block>
  <block id="4ebed31793305164cd5e1b71336c2244" category="paragraph">Basta descrever o que você deseja monitorar em linguagem simples, e a IA criará um painel com base na sua solicitação. Por exemplo, você pode monitorar o status de recuperação de desastres, a capacidade e os custos em diferentes regiões, a conformidade com a proteção de armazenamento e outras métricas operacionais.</block>
  <block id="f2c8c03b6d33f0a06783ce6241b381a6" category="paragraph">Os painéis personalizados são somente leitura, portanto, não podem alterar suas configurações de armazenamento ou carga de trabalho. Qualquer pessoa em sua conta do Workload Factory pode visualizar e gerenciar esses painéis, facilitando o compartilhamento de informações e o alinhamento entre as equipes.</block>
  <block id="7f7fdf6329959f984b3ff303ae5ac37f" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre painéis personalizados</block>
  <block id="b95d6b8ad9f73321f9cc2385811deedb" category="paragraph"><block ref="b95d6b8ad9f73321f9cc2385811deedb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7e2652d4b25a337c594774fc14c2ab17" category="section-title">Defina a frequência de notificação de latência</block>
  <block id="39b4011c4c170e1b29e7d8710812c644" category="paragraph">Agora você pode escolher com que frequência deseja receber notificações por e-mail sobre violações de latência:</block>
  <block id="9b4c72b587622d268ed8a5a315219fb5" category="list-text">*Lembre-me todos os dias (Recomendado)*: Receba notificações quando um novo problema ocorrer em qualquer sistema de arquivos FSx for ONTAP.</block>
  <block id="b1960d91c54aac51310626fca3cc3b48" category="paragraph">Se vários problemas de latência ocorrerem no mesmo sistema de arquivos em um único dia, você receberá apenas um e-mail.</block>
  <block id="a6f20e83b8038d1aeb40bd01b25f763e" category="paragraph">Após enviar um alerta de latência para um sistema de arquivos, o Workload Factory aguarda 24 horas antes de enviar outro alerta para esse sistema de arquivos.</block>
  <block id="e2a4178b795c9afb4497b6549895fe0f" category="list-text">*Notifique sobre qualquer violação de latência (a cada 20 minutos)*: receba uma notificação quando uma violação for detectada, até uma vez a cada 20 minutos.</block>
  <block id="943fb48a5bde64c680308a09af0a0832" category="paragraph">As notificações diárias estão ativadas por padrão para reduzir o volume de e-mails, mas ainda assim alertar você sobre problemas de latência. Você pode alterar sua preferência de notificação ao configurar o monitoramento de latência ou editar as configurações de limite.</block>
  <block id="7a13522750dff612c4af95a525a5075b" category="inline-link">Aprenda como configurar o monitoramento de latência</block>
  <block id="496e68c00adfe40e8730acfccde74f6b" category="paragraph"><block ref="9cf52e304b2518ca53073fc069c5a89c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="efbeddc0347a679a438120189b77f860" category="section-title">Explorador de volumes</block>
  <block id="3e1cc7f8632eafd5f69d910c06db3aa4" category="paragraph">O Volumes Explorer oferece uma visualização simples e pesquisável de todos os seus volumes no NetApp Workload Factory. Veja rapidamente quais volumes atendem cargas de trabalho de bloco ou de arquivo. Visualize o tamanho lógico de cada volume, a capacidade física utilizada e se ele usa recursos de eficiência de storage (compressão, deduplicação e compactação). Filtre e classifique por nome, status (disponível/com falha), latência, tamanho, capacidade utilizada e recursos de proteção.</block>
  <block id="3a410df7dfc102007ea8a7569fdb1810" category="section-title">Notificações de e-mail aprimoradas para atrasos na replicação</block>
  <block id="bd78ae8d1a9aed4500716acc31d179d8" category="paragraph">As notificações por e-mail sobre atrasos na replicação agora incluem mais detalhes sobre o relacionamento afetado. Essa notificação ajuda você a identificar rapidamente o relacionamento afetado e analisá-lo no console do Workload Factory.</block>
  <block id="4dc5c4a9c4b845746295cce1108ec278" category="inline-link-macro">Ativar notificações para atrasos na replicação</block>
  <block id="7f27417270cfb269527e679a64b5a19a" category="paragraph"><block ref="7f27417270cfb269527e679a64b5a19a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5312d8ea7e9ef079aeac882dbcd64d0a" category="section-title">Aprimoramento da criação de dispositivos de bloco</block>
  <block id="85fb39d6f3bb52679cb9ce3bd27ffd1c" category="paragraph">O Workload Factory suporta a criação de dispositivos de bloco a partir de um snapshot de volume.</block>
  <block id="a439412a0228682fa1054f4bc1a96815" category="inline-link-macro">Crie um dispositivo de bloco a partir de um snapshot de volume no Workload Factory</block>
  <block id="40a9299c5fdf8c1e8242dcb670c6b1cd" category="paragraph"><block ref="40a9299c5fdf8c1e8242dcb670c6b1cd" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cc661418365d138458bf55f936b73a47" category="section-title">Remoção de workload GenAI do Workload Factory</block>
  <block id="ef18329e66f7a0f5b022b9a400dd74ed" category="paragraph">A carga de trabalho GenAI foi removida do console do Workload Factory.</block>
</blocks>