<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Workloads de banco de dados</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para NetApp ONTAP</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabalho do GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuração e administração</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Workloads da VMware</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="4a854a1349dc1900974f3bf6a9552245" category="section-title">Atualizações de análise bem arquitetadas</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">Fábrica de carga de trabalho da NetApp</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da0e88c69cf2ddf39d5537c04ab2fc69" category="summary">Saiba mais sobre as alterações mais recentes nas cargas de trabalho que fazem parte do NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="374d5bd32bb9ae08b0f703942e0fe21c" category="doc">Mudanças recentes no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ed09318eed7d979b31cfb4afc3b11097" category="sidebar">Estas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte do NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="9ff48e1eaa80562d8bc97f2d59b40e41" category="sidebar">Notas de versão do NetApp Workload Factory</block>
  <block id="41d5af71402e1d82f05775556afa695b" category="section-title">Análise bem arquitetada para Oracle</block>
  <block id="dd0f28440676e89c09bd52c7f70e866b" category="inline-link-macro">Implementar configurações de banco de dados bem arquitetadas no Workload Factory</block>
  <block id="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="paragraph"><block ref="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Registro de alterações de referência de permissões</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bc5d3bf99236801351dc3a2d7c20aed7" category="paragraph">O Workload Factory analisa seus sistemas de arquivos FSx para ONTAP para as seguintes configurações:</block>
  <block id="8f1b9e3fbbd44cf22e9f5ac28290aba0" category="doc">Análise bem arquitetada para Amazon Elastic VMware Service</block>
  <block id="f6c8ff445c3db04296fa83d4b2790691" category="paragraph">O Workload Factory agora oferece análise automatizada bem arquitetada para seus ambientes do Amazon Elastic VMware Service (Exchange Virtual Server). Varreduras diárias identificam desalinhamentos de configuração e oferecem recomendações detalhadas de correção para ajudar você a manter operações, segurança e eficiência de custos ideais.</block>
  <block id="7e27d05efe618fad67c0e09d831368c6" category="paragraph">As análises são realizadas usando APIs da AWS—sem necessidade de credenciais vSphere ou conectividade vCenter necessárias. Os resultados estão disponíveis na nova guia *Well-architected status* nos detalhes do seu ambiente Exchange Virtual Server.</block>
  <block id="b49141c08a1be0c2df4a29b08af10e5e" category="paragraph">Esta versão inclui insights para:</block>
  <block id="eb309475830119de69a172afb7c872e1" category="list-text">*Status de proteção contra parada/encerramento de instância*: Identifica nós Exchange Virtual Server sem proteção contra parada ou encerramento do EC2. Parar ou encerrar nós Exchange Virtual Server a partir do console do EC2 pode levar à indisponibilidade de dados da máquina virtual ou perda de dados.</block>
  <block id="5e10e9fc9dc23fca9bdc4e8b00ae9469" category="list-text">*Alinhamento do posicionamento de partições de nós de cluster*: Detecta desalinhamentos de particionamento que podem resultar em perda significativa de poder de processamento ou tempo de inatividade caso uma partição falhe em uma Zona de Disponibilidade da AWS. Cada insight inclui níveis de gravidade, resultados detalhados com informações sobre os recursos afetados e procedimentos de correção passo a passo com base nas melhores práticas da AWS.</block>
  <block id="3ac4be70f27829fbadc2c932a5b029e4" category="inline-link-macro">Implementar configurações bem arquitetadas</block>
  <block id="0f39698d75936e2b93022b9c574c0eb3" category="paragraph"><block ref="0f39698d75936e2b93022b9c574c0eb3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d1fabbd85b7cc34641739e525d26f652" category="section-title">01 de fevereiro de 2026</block>
  <block id="efc6f47d5e8620dbd993bbf5427fa876" category="doc">Filtragem aprimorada do painel com tags personalizáveis</block>
  <block id="1c074117512c813d0d3c5474c6839792" category="paragraph">Agora você pode configurar até cinco filtros personalizados no painel do EDA com base em suas tags da AWS. Cada filtro personalizado inclui um nome de rótulo, uma chave de tag da AWS e um tipo de seleção (seleção única ou multi-seleção).</block>
  <block id="a290a89777e8fd7db6061c83affdbda9" category="paragraph">A seleção múltipla permite selecionar vários valores simultaneamente, enquanto a seleção única restringe você a um valor por vez. Os filtros personalizados aparecem na ordem em que você os configura, facilitando a organização dos filtros mais usados.</block>
  <block id="a9f4d955c73322ea2697149d48ca3230" category="paragraph">Se você não configurar filtros personalizados, os filtros padrão (sistema de arquivos, tipo de volume e intervalo de tempo) permanecerão disponíveis para que você possa continuar visualizando e interagindo com seus dashboards.</block>
  <block id="7f599cf351ac708ac51a573f45f1adfe" category="inline-link">Saiba mais sobre configurar filtros personalizados</block>
  <block id="b4d8b5d35eb5ad238c4bc40c7bfa5cc8" category="paragraph"><block ref="0fffea6d188f5a3a46b25be10dcf1dca" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5908526b06383bf6b835d957813a0a5b" category="section-title">Visualização detalhada do volume para análise granular de desempenho</block>
  <block id="be14699d8f808150c6e3ec8fd5f5fb6f" category="paragraph">O painel agora oferece dois modos de visualização: visualização total e visualização por volume. A visualização total exibe métricas agregadas de todos os volumes, enquanto a visualização por volume mostra o desempenho individual dos 10 principais volumes ao longo do tempo.</block>
  <block id="6828b4aa70bf0499581d68bc0a737c8a" category="paragraph">Na visualização de Volume, dicas de ferramentas interativas ao passar o cursor fornecem informações detalhadas para cada volume, incluindo nome do volume, métricas e valores específicos de tempo. Quando os mesmos volumes aparecem em vários componentes, a codificação por cores consistente facilita o rastreamento de volumes específicos em diferentes métricas.</block>
  <block id="b7259cf0b1b93b9f8f56fd85b8a2075f" category="inline-link">Saiba mais sobre como visualizar detalhes do volume</block>
  <block id="3d218b60cf53ed75572aecfde4c1d233" category="paragraph"><block ref="fdc27d3397a23552fa2bc2b42dee0c76" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="a63dd8c708227f66adf2e93b1b973bfe" category="section-title">Análise de latência para monitoramento proativo de desempenho</block>
  <block id="4eca5955b4d0f7b664a2f65c49306dcf" category="paragraph">A análise de latência permite monitorar a latência de leitura e gravação de volumes em seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP. Você pode configurar limites de aviso e eventos críticos personalizáveis para identificar proativamente gargalos de desempenho antes que eles impactem suas cargas de trabalho de EDA.</block>
  <block id="40a74d0e93037927ed8b742952444782" category="paragraph">A tabela de eventos de latência exibe todos os eventos de aviso e críticos, permitindo que você monitore o desempenho do volume e identifique os volumes que precisam de otimização.</block>
  <block id="40599551b14b033049a0306f8d7e0da2" category="paragraph">Esse recurso requer credenciais da AWS e é acessível no menu Latency no painel EDA.</block>
  <block id="195b656b2b34184ab7cb51ea0158eba0" category="inline-link">Saiba mais sobre análise de latência</block>
  <block id="3589dd4e8f5f2cbdba29810271d0f1d9" category="paragraph"><block ref="6f22f53277ef02f84f5ed64bde49085d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="61e49369a35b0f8a0d95ef11e249239f" category="doc">Atualizações bem arquitetadas</block>
  <block id="2c8617d4094e3a2f6f2b8588039ad2ed" category="paragraph">NetApp Workload Factory inclui a avaliação bem arquitetada para cargas de trabalho do Elastic VMware Service (Exchange Virtual Server), e adiciona novas configurações para cargas de trabalho de Storage e Database.</block>
  <block id="af89cdfb55120aeef29143bab52cb6de" category="list-text">*Cargas de trabalho VMware* NetApp Workload Factory fornece as melhores práticas e recomendações para operar cargas de trabalho Exchange Virtual Server bem arquitetadas do Amazon Elastic VMware Service (EVS).</block>
  <block id="74163cd660daafe169a986c2d540a418" category="inline-link-macro">Implemente configurações Exchange Virtual Server bem arquitetadas</block>
  <block id="5d6110d1881f093c497cdaeeb5611ea0" category="paragraph"><block ref="5d6110d1881f093c497cdaeeb5611ea0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="764d59d30018a72d1f4f007b467fe5ea" category="list-text">*Cargas de trabalho de armazenamento* Diversas novas configurações foram adicionadas ao recurso well-architected na carga de trabalho de armazenamento para que você tenha mais informações sobre o desempenho e os custos de armazenamento.</block>
  <block id="20c3b23e12b3cf115bfb4bd82bd3368f" category="list-text">Relatório lógico de VM de armazenamento</block>
  <block id="a9ac5841a812cdf71b3574e2998bafd4" category="list-text">Otimizar o tamanho do volume de cache</block>
  <block id="2dac5abecf96a197d16faee0444100fe" category="list-text">Dispositivos de bloco órfãos</block>
  <block id="a9866f264fab2ea83525e7cc57292cbe" category="inline-link-macro">Implemente configurações de sistema de arquivos bem arquitetadas para cargas de trabalho de storage</block>
  <block id="99187ba72b66267d55626eb367382424" category="paragraph"><block ref="99187ba72b66267d55626eb367382424" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="622975b7c88c6bc06b872c6006068776" category="list-text">*Cargas de trabalho de banco de dados* O Workload Factory for Databases inclui uma nova configuração de storage para Oracle para habilitar e configurar o Direct NFS (dNFS) para melhorar o desempenho de E/S e diminuir a carga no host e no sistema de storage.</block>
  <block id="5017259dadba571295ba93287ef883f9" category="list-text">capacitação dNFS</block>
  <block id="3968d7d3f8cb0f09289a934bc1584128" category="list-text">Resolução de IP consistente dNFS</block>
  <block id="a727ea61b65e8aff8729b4fc3c629094" category="list-text">arquivo de configuração dNFS</block>
  <block id="3e4e5c9aa6d22a70ee2aadf98db8552a" category="list-text">dNFS<block ref="4740c034d97ca90a96b8050082816605" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="4da0b519f402cca2d38847e59fb3b885" category="inline-link-macro">Implementar cargas de trabalho de banco de dados bem arquitetadas</block>
  <block id="813bbef54984e0f92c8a1fe77f77d9a8" category="paragraph"><block ref="813bbef54984e0f92c8a1fe77f77d9a8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ae1c2cb14154da0c884354777730e920" category="section-title">Novas permissões para Storage</block>
  <block id="41489d6d5bf1d06c4d37f0baff512bcd" category="paragraph">Novas permissões foram adicionadas à carga de trabalho Storage para aprimorar o gerenciamento de pontos de acesso S3.</block>
  <block id="5e3fec4e574658f05a0b92757b364cd9" category="doc">A página inicial inclui problemas bem arquitetados e eventos EMS para Storage</block>
  <block id="8743ea79d0b29525fd3c69e5e3566399" category="paragraph">A página inicial do NetApp Workload Factory inclui um bloco Foco onde problemas de arquitetura adequada e eventos do FSx for ONTAP Emergency Management System (EMS) aparecem para suas cargas de trabalho. A partir daí, você pode navegar até a carga de trabalho de storage para visualizar o status de arquitetura adequada ou os eventos de todos os sistemas de arquivos FSx for ONTAP em seu ambiente de storage.</block>
  <block id="ccef8795f7e03f715debeb1aa9f4f09a" category="section-title">Suporte para replicação de dados on-premises usando um ponto de acesso S3</block>
  <block id="376c2bd6a2c38a02c3dfb4efa6e96674" category="paragraph">O Workload Factory oferece suporte à replicação de dados ONTAP locais para a nuvem, permitindo a integração com AWS GenAI, ML e analytics. Você pode replicar seus dados locais para um volume NFS ou SMB/CIFS usando um ponto de acesso S3.</block>
  <block id="b5eeeba16e1b7119307069cbaf3ccdf4" category="inline-link-macro">Replicar dados on-premises usando um ponto de acesso S3</block>
  <block id="4750d90c2cd72e253c7d874bef89beff" category="paragraph"><block ref="4750d90c2cd72e253c7d874bef89beff" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b04638337aac148655a104c2db6c4766" category="section-title">Aprimoramentos do ponto de acesso S3 em Storage</block>
  <block id="f76e736f45740f58cc12ec666b824eb2" category="paragraph">Diversas melhorias foram implementadas nos recursos de gerenciamento de pontos de acesso S3 na carga de trabalho de storage para NetApp Workload Factory. Você pode inserir detalhes de configuração de rede para seus pontos de acesso S3 e adicionar tags de ponto de acesso S3. Melhorias adicionais incluem a capacidade de visualizar detalhes do bucket S3 e realizar mais ações para gerenciar pontos de acesso S3.</block>
  <block id="76f77cbc01f0341dffcaaa5f6236eb73" category="section-title">Detalhes do bucket S3 disponíveis em Storage</block>
  <block id="c203e76297d071e4d8256e073c93dafb" category="paragraph">Com metadados ativados para os pontos de acesso do S3, NetApp Workload Factory verifica automaticamente seus buckets do AWS S3 e preenche as tabelas do S3 para fornecer uma visão clara de todos os objetos, seus metadados, atributos e tags. O acesso a esses detalhes ajuda você a manter controle, visibilidade e confiança nos dados pelos quais você é responsável, enquanto reduz a sobrecarga operacional.</block>
  <block id="cc7664945c125a51dd2e69095c8f8200" category="inline-link-macro">Veja detalhes dos pontos de acesso S3 em sistemas de arquivos FSx for ONTAP</block>
  <block id="2249107cb1f4c202ef0253c53bcff598" category="section-title">Operações de gerenciamento adicionais para pontos de acesso S3</block>
  <block id="bf44c4671ee3bfbc818d505bb9a0e59a" category="paragraph">NetApp Workload Factory oferece operações de gerenciamento adicionais para pontos de acesso S3. Você pode visualizar detalhes do ponto de acesso, modificar pontos de acesso S3 existentes e adicionar ou remover tags de pontos de acesso S3 a partir da interface NetApp Workload Factory, simplificando suas tarefas de gerenciamento de storage de objetos.</block>
  <block id="366c32f0cbb2503b337e243eaa8c42b5" category="inline-link-macro">Gerencie os pontos de acesso S3 no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="e593953aaf04eebecfe2e26326145784" category="list-text">Otimizar o tamanho do volume de cache: verifica se o dimensionamento automático e a limpeza estão ativados nos volumes de cache para manter o tamanho ideal e concentrar o cache nos dados mais acessados para eficiência máxima.</block>
  <block id="a872ae5d7fdb75042465788519d63c35" category="list-text">Relatório lógico de storage VM: verifica se a configuração padrão de relatório para uma storage VM está definida como lógica, o que proporciona melhor visibilidade do uso de storage no nível do volume.</block>
  <block id="40fbd58cc84d2567a5be7db0e1e48224" category="section-title">Placas adicionais para dispositivos de bloco</block>
  <block id="e1d58576240df6c3acc0d5f3067d6468" category="paragraph">Três novos cartões foram adicionados à guia Dispositivos de bloco na carga de trabalho de storage para fornecer informações rápidas sobre o uso do dispositivo de bloco e o status de proteção:</block>
  <block id="2f09b86fd82a1603b2104c3d565e4187" category="list-text">Eficiências de armazenamento: exibe a capacidade de storage usada e disponível; a capacidade usada é discriminada por SSD e por níveis de storage do pool de capacidade.</block>
  <block id="075b9a975b25dba22b299c4edaf12834" category="list-text">Dispositivos protegidos: exibe a porcentagem de dispositivos de bloco com snapshots, replicação remota, NetApp Autonomous Ransomware Protection (ARP/AI) e backups.</block>
  <block id="46dd61e303a77cea00fc631287dfeab6" category="inline-link-macro">recuperar espaço para dispositivos de bloco não utilizados</block>
  <block id="9ebda12d23b72f4bdda3cbbcd05e0817" category="section-title">Suporte para criação e gerenciamento de grupos de iniciadores</block>
  <block id="de002c21193de456c56ce9ccecfc09ab" category="paragraph">NetApp Workload Factory oferece suporte à criação e ao gerenciamento de grupos de iniciadores (igroups) para armazenamento em bloco em FSx for ONTAP sistemas de arquivos. Os grupos de iniciadores conectam dispositivos de bloco (LUNs) aos recursos de computação que têm permissão para acessá-los, fornecendo uma camada de permissões para armazenamento em bloco em ambientes SAN.</block>
  <block id="e477df666bb45ae0a1fda1f7058551a2" category="inline-link-macro">Crie um grupo de iniciadores no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="8933129f9a07c1370a31a0b9f2e53018" category="inline-link-macro">Gerencie os grupos de iniciadores existentes no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="2bc4b4a88d694b207aacb90573eb4b7f" category="doc">Cargas de trabalho EDA</block>
  <block id="fdb38c6259208c2509d21f6a3f0beb02" category="paragraph"><block ref="fdb38c6259208c2509d21f6a3f0beb02" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cc97dddf7d9715fea79ba3e831f0fbca" category="paragraph"><block ref="cc97dddf7d9715fea79ba3e831f0fbca" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3ecf18c09ae5a2bd1855ba6515de6cd7" category="list-text">Dispositivos de bloco inativos: recomenda arquivar os dados do dispositivo de bloco ou excluir um dispositivo de bloco se ele não for usado por sete dias consecutivos.</block>
  <block id="0352f037ca8dfca49383ddb908805d9a" category="list-text"><block ref="0352f037ca8dfca49383ddb908805d9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0a17c703284dc61149bdaf13e30980de" category="list-text"><block ref="0a17c703284dc61149bdaf13e30980de" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a7b7c2b9faa4f1ccdcf2564702c510b9" category="doc">Redução de custos aprimorada para vários hosts de banco de dados no Microsoft SQL Server no local</block>
  <block id="5f7eddfa3501167c2b174aa465bbc5f4" category="paragraph">A análise de redução de custos para Microsoft SQL Server storage no local foi aprimorada para fornecer uma solução de storage consolidada para vários hosts de banco de dados em um sistema de arquivos FSx for ONTAP. Essa consolidação otimiza os custos de storage ao reduzir o número de sistemas de arquivos necessários para vários hosts de banco de dados, levando a uma maior economia de custos.</block>
  <block id="46e4c2ea99ae4765f0b8b2d45f74a583" category="inline-link-macro">Explore as economias para hosts detectados no Microsoft SQL Server no local</block>
  <block id="23e03c6864871bf7fd6a119e3054dc60" category="paragraph"><block ref="23e03c6864871bf7fd6a119e3054dc60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6b3755f8c80d4cb74f3c1056641d6741" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui quatro novas subavaliações para a análise da configuração de storage do Oracle: capacitação do dNFS, resolução de IP consistente do dNFS, arquivo de configuração do dNFS e dNFS<block ref="4740c034d97ca90a96b8050082816605" prefix=" " category="inline-code"></block>. Essas avaliações se relacionam à habilitação e configuração do Direct NFS (dNFS) para o seu ambiente Oracle, que ignora o cliente NFS e executa operações de arquivo NFS diretamente em um servidor NFS, melhorando o desempenho de E/S e diminuindo a carga no host e no sistema de storage porque a E/S é realizada de forma mais eficiente.</block>
  <block id="5d8caeaede63e2cdba6715a163d09892" category="doc">Suporte para migração de storage VM</block>
  <block id="353d7ff4a3d58ad1fe8ef0ad6acab574" category="paragraph">NetApp Workload Factory agora oferece suporte à migração para VMs de armazenamento. Esse recurso permite a migração de dados e configurações do sistema de storage ONTAP de sistemas ONTAP locais ou sistemas de arquivos FSx for ONTAP de primeira geração para sistemas de arquivos FSx for ONTAP de segunda geração. Você pode replicar os dados e as configurações da VM de armazenamento para migrar para o novo sistema de arquivos com tempo de inatividade e interrupção mínimos para usuários e aplicativos.</block>
  <block id="fb2a77c6756f10fcc139a51a83349d7f" category="inline-link-macro">criar uma relação de replicação</block>
  <block id="33039f37667143e740ae3514cd2b2eea" category="inline-link-macro">migrar o storage VM e seus volumes replicados</block>
  <block id="94a0fe38d823039ecf92cb309a897fe3" category="paragraph">Para usar este recurso, <block ref="0ec91e6ac67cf0fd5240ce60db83aa2f" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione *Migração* como caso de uso. Para concluir o processo de migração, você deve <block ref="6174d071c9787b2abffa64516d72a11a" category="inline-link-macro-rx"></block> imediatamente para migrar permanentemente os dados e as configurações da VM de storage para o sistema de arquivos FSx for ONTAP de destino.</block>
  <block id="fb042b7b99959e391eeb7c417511098a" category="section-title">16 de fevereiro de 2026</block>
  <block id="e6437d0fab94a9cc41e9fc0354b23716" category="section-title">02 de fevereiro de 2026</block>
  <block id="129560e32411be4dc94c9cfeada8ea67" category="doc">Novo marcador Ask Me disponível no Workload Factory</block>
  <block id="4ea89e975474ebd5bba8d32ced2e95cc" category="paragraph">Adicionamos um novo marcador Ask Me em todas as telas do console do Workload Factory. Essa melhoria torna mais fácil e rápido para você acessar o Ask Me sempre que precisar de ajuda. Ask Me é nosso assistente de IA, permitindo que você faça perguntas sobre seus próprios ambientes de carga de trabalho, obtenha insights personalizados diretamente do seu ambiente e consulte conversas anteriores.</block>
  <block id="38dc719ee518af5f799c19331bfd5f19" category="paragraph">Você pode abrir Ask Me de qualquer página clicando no novo marcador. Ele inicia o Ask Me em um painel lateral sem interromper seu trabalho atual e oferece explicações rápidas e recomendações relacionadas ao que você está fazendo no momento.</block>
  <block id="80dcbdee31e7f18a301f863f8b73dc64" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre Ask Me</block>
  <block id="ca844fa02d938fb3d0329bf797d0a633" category="paragraph"><block ref="ca844fa02d938fb3d0329bf797d0a633" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4aa1f4ce7ff97e69b143fbe399631234" category="section-title">01 de março de 2026</block>
  <block id="d2afe782a3799f9f13f95374a1156d01" category="doc">Painel de visão geral para gerenciamento de storage</block>
  <block id="4954af78de30fa7a68e150cce01a1ef1" category="paragraph">Como administrador de TI responsável por dezenas de FSx for ONTAP sistemas de arquivos, você pode usar o painel de visão geral para responder a perguntas operacionais comuns sobre a integridade do cluster, a utilização e o posicionamento de volumes.</block>
  <block id="c9b7c8834662d595e73e6ec795a1438e" category="paragraph">O painel de visão geral inclui:</block>
  <block id="6295e7aeea412421b1717d5ccabe235b" category="list-text">*Estado de integridade do cluster*: Informações resumidas na parte superior do painel que destacam desempenho, capacidade, disponibilidade, proteção e eventos de segurança em seus clusters.</block>
  <block id="5ea38aab7fec2dffdc805f386d0132ab" category="list-text">*Tabela de clusters*: Uma tabela pesquisável, filtrável e paginada que exibe a capacidade do SSD, o pool de capacidade e as métricas de throughput por cluster, com suporte para personalização de colunas e exportação em CSV.</block>
  <block id="b3e3b4895cbd35f5a2365afa09005d4f" category="paragraph">O painel principal anterior agora está acessível na aba *Project*. As abas de EDA agora estão organizadas da seguinte forma: Overview, Latency, Project, CI/CD.</block>
  <block id="ad69b5e513be7d3ed6dfa533b8fa5d7b" category="inline-link">Saiba mais sobre o painel de visão geral</block>
  <block id="a9268f7b1948a5e9223d90e6f5ee62ec" category="paragraph"><block ref="ed263773f1ab4c65130c8c21ca91276d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ceadd545963dc65de11a451079ea494e" category="section-title">Análise automatizada de latência</block>
  <block id="bb185e5021bfe9db8739ffc98c9e991d" category="paragraph">A análise de latência agora inclui análise básica automatizada. Quando eventos de latência são detectados, o sistema analisa automaticamente as métricas do centro de atraso de QoS do ONTAP para identificar a origem dos problemas de latência.</block>
  <block id="97d9985b0c67c7f1f1fab2857c6777c3" category="paragraph">A análise básica avalia as políticas de QoS, o desempenho do disco, os problemas de rede e as configurações do cluster para fornecer informações imediatas na coluna Detalhes da tabela de eventos de latência.</block>
  <block id="213d18bdbc3550e144008c033bcbdd2c" category="inline-link">Saiba mais sobre análise básica de latência</block>
  <block id="6469eb7981e75ae8c79c94f4a0fb1f29" category="paragraph"><block ref="ea3e0953bbba2ace45ca5d689b29167b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b365ed726bb3010ba5b4a6a1479128f9" category="paragraph">Você pode abrir o Ask Me em qualquer página clicando no novo marcador. Ele abre o Ask Me em um painel lateral sem interromper seu trabalho atual e oferece explicações rápidas e recomendações relacionadas ao que você está fazendo no momento.</block>
  <block id="df84e5c661ad9c55d4921f236021aac2" category="paragraph"><block ref="df84e5c661ad9c55d4921f236021aac2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e0b323aef6004097ab97ed7d77d06388" category="inline-link-macro">Realize uma avaliação única das suas implementações de banco de dados</block>
  <block id="fa29998d7ba5fe0bb430a106a7dd86bc" category="paragraph"><block ref="fa29998d7ba5fe0bb430a106a7dd86bc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="db82eade40cb0d84a1267b72a439d756" category="section-title">Suporte para registro de grupos de disponibilidade Always On no Microsoft SQL Server e Data Guard no Oracle</block>
  <block id="9074af594544775f8103abf495f3e489" category="paragraph">Agora você pode descobrir e registrar instâncias do Microsoft SQL Server com o modelo de implantação Always On availability group (AOAG) e bancos de dados Oracle com o modelo de implantação Data Guard na carga de trabalho de bancos de dados do NetApp Workload Factory. Essa melhoria permite um gerenciamento mais eficiente dos recursos do SQL Server e do Oracle no console do Workload Factory.</block>
  <block id="f7b5008af0a2a63908c672bf116eb9cd" category="paragraph">Após registrar suas instâncias do AOAG e bancos de dados do Data Guard, você pode aproveitar os diversos recursos do NetApp Workload Factory for Databases, como visualizar detalhes dos recursos e analisar logs de erros.</block>
  <block id="b670d12d9dbeacc2f76bcbbabb59b072" category="paragraph">Workload Factory for Databases também oferece suporte à análise bem arquitetada para instâncias do Microsoft SQL Server com o modelo de implantação AOAG. Você pode analisar as configurações de suas instâncias do SQL Server em um grupo de disponibilidade e receber recomendações para otimizar suas configurações de implantação e cumprir as melhores práticas. Registre suas instâncias AOAG para habilitar esse recurso.</block>
  <block id="fd16a8943ae80384234824f7a04cb2eb" category="inline-link-macro">Registre recursos no Workload Factory for Databases</block>
  <block id="e2da1373bb80f776ff6f57fbbe534851" category="paragraph"><block ref="e2da1373bb80f776ff6f57fbbe534851" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="acc6acf63c7f7148c690b518cbbc53ca" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui *patches do sistema operacional* para Oracle para verificar se você possui os patches mais recentes no sistema operacional e informar como instalá-los.</block>
  <block id="10c0be29accc7dc47a6524aa470214cb" category="paragraph">Além disso, a análise bem arquitetada para Oracle notifica você quando uma configuração, como layout de storage, tem dependências de outras configurações. A notificação informa quais ações tomar para otimizar as configurações vinculadas, de modo que todas as recomendações que fornecemos sejam ideais.</block>
  <block id="c02b138b3ded0ad5c64dc6ef4350f29e" category="section-title">Análise de custos e planejamento de migração de ambientes de banco de dados Oracle on-premises</block>
  <block id="c419699e9c7d19ed5944ddf6b8598cfe" category="paragraph">O Workload Factory for Databases agora analisa e ajuda você a planejar a migração de banco de dados Oracle no local para Amazon FSx for NetApp ONTAP. Você pode usar a calculadora de economia para estimar o custo de execução do seu ambiente de banco de dados Oracle no local na nuvem e consultar recomendações para migrar seu ambiente de banco de dados no local para a nuvem.</block>
  <block id="ae5954c9b41b0bfb09043a4117743d2d" category="inline-link-macro">Explore as oportunidades de economia em ambientes de banco de dados locais</block>
  <block id="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="paragraph"><block ref="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6ddfbfe3d38a813f004cc2f37d2a5866" category="section-title">02 de março de 2026</block>
  <block id="b810156a51d2ff011de686d088c6dcce" category="list-text">Dispositivos órfãos: exibe se algum dispositivo de bloco não foi usado por sete dias consecutivos, ajudando você a identificar e gerenciar recursos não utilizados com eficiência. A partir daqui, você pode <block ref="04044e5382e57a877bbf97c227fa9ee4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b4faaa513060331f5bb7705e042e49cd" category="list-text">Capacidade SSD subutilizada: verifica se a camada de capacidade SSD está subutilizada e recomenda diminuir a capacidade SSD para otimizar custos.</block>
  <block id="01b065251159f3c3b86f7d49511f1bf7" category="list-text">Agende backups de volumes: O NetApp Workload Factory aprimora a recomendação de configuração e adiciona opções para ativar o FSx for ONTAP backup ou o AWS Backup. FSx for ONTAP backup aplica uma política padrão a todos os volumes em um sistema de arquivos, criando backups diários mantidos por até 90 dias. AWS Backup permite escolher diferentes períodos de retenção para cada volume no plano de backup.</block>
  <block id="9ad8abc81514723f5439d23cac33f67b" category="section-title">O Workload Factory oferece suporte ao caso de uso de IA e ML para replicação</block>
  <block id="4fabde129d63ed93da8d3a884a34d989" category="paragraph">O Workload Factory oferece suporte à replicação de dados ONTAP locais para o FSx for ONTAP e à criação de pontos de acesso S3 para serviços de Artificial Intelligence (AI) e machine learning (ML) da AWS, a fim de acelerar os fluxos de trabalho de AI/ML.</block>
  <block id="6f93097c4b22d10fa124cc3526343351" category="inline-link-macro">Replicar dados locais para casos de uso de AI &amp; ML</block>
  <block id="9204fcf38a3ec17161f43b022482f826" category="paragraph"><block ref="f326bef7ea7d0e36c5b06e0b9913123a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="42fe2ab7947c044bb47fb357526022c2" category="section-title">Editando pontos de acesso S3 existentes</block>
  <block id="33c5aa1872cfcc4e8c7c5850619e6f87" category="paragraph">Você pode alterar o usuário e o tipo de usuário de um ponto de acesso S3 existente conectado a um volume. Você também pode ativar ou desativar metadados para o ponto de acesso.</block>
  <block id="7525bd4fe22d4a212fea8807fb8d750b" category="inline-link-macro">Editar pontos de acesso S3 no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="88d72467009c25b9669edfef18e21df3" category="paragraph"><block ref="88d72467009c25b9669edfef18e21df3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="692b5b6f757e38d7e4d1dd3f957a20f0" category="section-title">Diagrama de armazenamento em bloco adicionado</block>
  <block id="55d6cb6b45d9aaa08c53b22b5ac8a617" category="paragraph">Se você estiver usando block storage, poderá visualizar o diagrama de block storage para visualizar como os block devices se conectam aos nodes e igroups. O diagrama ajuda você a entender e gerenciar seu block storage.</block>
  <block id="e852955e53f52fa18c0de4a24d22f4af" category="inline-link-macro">Gerencie o armazenamento em blocos no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="paragraph"><block ref="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fe8de8255ddcf7ab25ab74f8ebd26038" category="section-title">Atualização no recurso de gerenciamento automático de capacidade</block>
  <block id="8e5031888ebd5b1abae0d4eb5bf05af3" category="paragraph">Esta atualização separa a funcionalidade em duas funcionalidades distintas: gerenciamento de capacidade automático e notificações de capacidade.</block>
  <block id="10a7856ed25b37558f2b515fcbe24567" category="paragraph">O gerenciamento de capacidade adiciona ou remove capacidade do sistema de arquivos automaticamente para manter o desempenho ideal. Novas opções incluem os modos storage incremental e adaptável. No modo storage incremental, o sistema aumenta a capacidade em uma quantidade fixa em determinados limites; no modo adaptável, ele usa dados históricos para prever e ajustar a capacidade.</block>
  <block id="afca613753b2d7f6ff8f1dad6c1dc86a" category="paragraph">As notificações de capacidade alertam você sempre que ocorre um ajuste de capacidade e quando os sistemas de arquivos atingem os limites definidos, para que você possa gerenciar storage antes que surjam problemas.</block>
  <block id="19d4c34be6525aca788802a6167a4156" category="inline-link-macro">Aprenda sobre gerenciamento automático de capacidade e notificações de capacidade no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ef319467f119e3bda1a975eb1f26e46d" category="paragraph"><block ref="ef319467f119e3bda1a975eb1f26e46d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1c0128659c34cfdfa6e26b42e3133599" category="paragraph">Adicionamos um novo marcador Ask Me em todas as telas do console do Workload Factory. Essa melhoria torna mais fácil e rápido para você acessar o Ask Me sempre que precisar de ajuda. Ask Me é nosso assistente de IA. Você pode fazer perguntas sobre seus ambientes de workload, obter insights personalizados e revisar conversas anteriores.</block>
  <block id="d9a614ba22162f87467dc9820cb657d0" category="doc">Apresentando o suporte do migration advisor para Google Cloud VMware Engine</block>
  <block id="9ed9d229ad690b47d132eb6206cba909" category="paragraph">NetApp Workload Factory agora é compatível com o Google Cloud VMware Engine. Você pode migrar suas cargas de trabalho VMware locais para o Google Cloud VMware Engine usando o Google Cloud NetApp Volumes como datastores NFS externos, otimizando custos e permitindo maior controle sobre seu ambiente VMware sem a necessidade de refatorar ou replataformar seus aplicativos.</block>
  <block id="42fbc3a98a8196c1e84ea7586967c06f" category="paragraph">O consultor de migração do Google Cloud VMware Engine fornece:</block>
  <block id="6e784cfbe98c0f6a070e3304420a9971" category="list-text">Dimensionamento e design automatizados de clusters do Google Cloud VMware Engine com suporte para tipos de nó VE1 e VE2</block>
  <block id="f6879c882f4384c5ca30017d48dafe42" category="list-text">Otimização do layout de máquinas virtuais entre datastores internos do vSAN e datastores NFS externos do Google Cloud NetApp Volumes.</block>
  <block id="a29465f74d83dc4ead73643e19ed4387" category="list-text">Comparação detalhada de custos e análise de TCO entre configurações somente vSAN e configurações aprimoradas pelo Google Cloud NetApp Volumes.</block>
  <block id="1711c42c1c1d16547f3fc604cd9af939" category="list-text">Suporte para os níveis de serviço Standard, Premium e Extreme do Google Cloud NetApp Volumes.</block>
  <block id="d5adbe8ffd84800d108bc7ddf1451b8a" category="list-text">Implantação de Infrastructure-as-Code com Terraform para provisionamento automatizado.</block>
  <block id="df4bdd45174b09881add6730bdfaf045" category="section-title">09 de março de 2026</block>
  <block id="d3274d6efd4629f10f6f21cf8a7c4820" category="doc">Avaliação única para SQL Server</block>
  <block id="8f42179a48bba7e0f2424b2849f64183" category="paragraph">O Workload Factory agora oferece uma avaliação única para analisar as configurações das suas implantações de banco de dados SQL Server sempre que necessário — novas implantações, pós-migração, solução de problemas e muito mais. Você receberá recomendações para ajudar a otimizar suas configurações de implementação e a cumprir as melhores práticas. Esta é a sua oportunidade de usar o recurso well-architected sem precisar se comprometer totalmente com o processo de configuração. Você pode avaliar seus bancos de dados sem armazenar credenciais no Workload Factory, registrar recursos de banco de dados ou configurar conexões externas.</block>
  <block id="d34510ab77e099f24fa05ceac3ff150c" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui as seguintes novas configurações para Oracle:</block>
  <block id="9712df87120461c7551eea660e7f56a6" category="list-text">*Atualizações Críticas de Segurança da Oracle*: avalia a ausência de patches de segurança para instalações de banco de dados Oracle autogerenciadas suportadas.</block>
  <block id="b435abcc161e9c500b1c5e15baf0cbb5" category="list-text">*Replicação entre regiões*: verifica se a replicação entre regiões (CRR) está habilitada para seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP que atendem a bancos de dados Oracle.</block>
  <block id="1d06ae97515a4da719bc482a7995a7ae" category="list-text">*Snapshots consistentes com a aplicação*: verifica se o banco de dados Oracle está protegido por snapshots consistentes com a aplicação NetApp SnapCenter.</block>
  <block id="6a4580dc4131680131fa2d1447aa1deb" category="section-title">Avaliação única para Oracle</block>
  <block id="d268ce986e7de78be251b51e6126893b" category="paragraph">O Workload Factory agora oferece uma avaliação única para analisar as configurações de suas implementações de banco de dados Oracle sempre que necessário — novas implementações, pós-migração, solução de problemas e muito mais. Você receberá recomendações para ajudar a otimizar suas configurações de implementação e a cumprir as melhores práticas. Esta é a sua oportunidade de usar o recurso well-architected sem precisar se comprometer totalmente com o processo de configuração. Você pode avaliar seus bancos de dados sem armazenar credenciais no Workload Factory, registrar recursos de banco de dados ou configurar conexões externas.</block>
  <block id="9c1752a9ed07d091eb717e163d985505" category="inline-link-macro">Realize uma avaliação única das suas implementações de banco de dados Oracle</block>
  <block id="24d6ca96f32f995e477bbc13ce8c644a" category="paragraph"><block ref="24d6ca96f32f995e477bbc13ce8c644a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="48b0592736b0870e6ff074c10fa5d5dc" category="section-title">Melhoria na redução de custos em diversos bancos de dados Oracle</block>
  <block id="dc6ae15573380001d0b7dbda2215fba9" category="paragraph">Aprimoramos a análise de redução de custos para Oracle para fornecer uma solução de storage consolidada para vários bancos de dados Oracle locais em um único sistema de arquivos FSx for ONTAP. Essa consolidação otimiza os custos de armazenamento ao reduzir o número de sistemas de arquivos necessários para vários bancos de dados, resultando em maior economia.</block>
  <block id="141e832aa43713671a149000ddcd45e7" category="inline-link-macro">Explore as economias para bancos de dados detectados em Oracle on-premises</block>
  <block id="dd6bcf35b4739e139fa3041add91e4f2" category="paragraph"><block ref="dd6bcf35b4739e139fa3041add91e4f2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7f65119c79afd09b7f99936d13e97909" category="section-title">06 de abril de 2026</block>
</blocks>