<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Workloads de banco de dados</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para NetApp ONTAP</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabalho do GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuração e administração</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Workloads da VMware</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="4a854a1349dc1900974f3bf6a9552245" category="section-title">Atualizações de análise bem arquitetadas</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">Fábrica de carga de trabalho da NetApp</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da0e88c69cf2ddf39d5537c04ab2fc69" category="summary">Saiba mais sobre as alterações mais recentes nas cargas de trabalho que fazem parte do NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="374d5bd32bb9ae08b0f703942e0fe21c" category="doc">Mudanças recentes no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ed09318eed7d979b31cfb4afc3b11097" category="sidebar">Estas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte do NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="9ff48e1eaa80562d8bc97f2d59b40e41" category="sidebar">Notas de versão do NetApp Workload Factory</block>
  <block id="41d5af71402e1d82f05775556afa695b" category="section-title">Análise bem arquitetada para Oracle</block>
  <block id="dd0f28440676e89c09bd52c7f70e866b" category="inline-link-macro">Implementar configurações de banco de dados bem arquitetadas no Workload Factory</block>
  <block id="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="paragraph"><block ref="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bc5d3bf99236801351dc3a2d7c20aed7" category="paragraph">O Workload Factory analisa seus sistemas de arquivos FSx para ONTAP para as seguintes configurações:</block>
  <block id="2bc4b4a88d694b207aacb90573eb4b7f" category="doc">Cargas de trabalho EDA</block>
  <block id="5d8caeaede63e2cdba6715a163d09892" category="doc">Suporte para migração de storage VM</block>
  <block id="353d7ff4a3d58ad1fe8ef0ad6acab574" category="paragraph">NetApp Workload Factory agora oferece suporte à migração para VMs de armazenamento. Esse recurso permite a migração de dados e configurações do sistema de storage ONTAP de sistemas ONTAP locais ou sistemas de arquivos FSx for ONTAP de primeira geração para sistemas de arquivos FSx for ONTAP de segunda geração. Você pode replicar os dados e as configurações da VM de armazenamento para migrar para o novo sistema de arquivos com tempo de inatividade e interrupção mínimos para usuários e aplicativos.</block>
  <block id="fb2a77c6756f10fcc139a51a83349d7f" category="inline-link-macro">criar uma relação de replicação</block>
  <block id="33039f37667143e740ae3514cd2b2eea" category="inline-link-macro">migrar o storage VM e seus volumes replicados</block>
  <block id="94a0fe38d823039ecf92cb309a897fe3" category="paragraph">Para usar este recurso, <block ref="0ec91e6ac67cf0fd5240ce60db83aa2f" category="inline-link-macro-rx"></block> e selecione *Migração* como caso de uso. Para concluir o processo de migração, você deve <block ref="6174d071c9787b2abffa64516d72a11a" category="inline-link-macro-rx"></block> imediatamente para migrar permanentemente os dados e as configurações da VM de storage para o sistema de arquivos FSx for ONTAP de destino.</block>
  <block id="fb042b7b99959e391eeb7c417511098a" category="section-title">16 de fevereiro de 2026</block>
  <block id="129560e32411be4dc94c9cfeada8ea67" category="doc">Novo marcador Ask Me disponível no Workload Factory</block>
  <block id="4ea89e975474ebd5bba8d32ced2e95cc" category="paragraph">Adicionamos um novo marcador Ask Me em todas as telas do console do Workload Factory. Essa melhoria torna mais fácil e rápido para você acessar o Ask Me sempre que precisar de ajuda. Ask Me é nosso assistente de IA, permitindo que você faça perguntas sobre seus próprios ambientes de carga de trabalho, obtenha insights personalizados diretamente do seu ambiente e consulte conversas anteriores.</block>
  <block id="38dc719ee518af5f799c19331bfd5f19" category="paragraph">Você pode abrir Ask Me de qualquer página clicando no novo marcador. Ele inicia o Ask Me em um painel lateral sem interromper seu trabalho atual e oferece explicações rápidas e recomendações relacionadas ao que você está fazendo no momento.</block>
  <block id="80dcbdee31e7f18a301f863f8b73dc64" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre Ask Me</block>
  <block id="ca844fa02d938fb3d0329bf797d0a633" category="paragraph"><block ref="ca844fa02d938fb3d0329bf797d0a633" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4aa1f4ce7ff97e69b143fbe399631234" category="section-title">01 de março de 2026</block>
  <block id="d2afe782a3799f9f13f95374a1156d01" category="doc">Painel de visão geral para gerenciamento de storage</block>
  <block id="6295e7aeea412421b1717d5ccabe235b" category="list-text">*Estado de integridade do cluster*: Informações resumidas na parte superior do painel que destacam desempenho, capacidade, disponibilidade, proteção e eventos de segurança em seus clusters.</block>
  <block id="5ea38aab7fec2dffdc805f386d0132ab" category="list-text">*Tabela de clusters*: Uma tabela pesquisável, filtrável e paginada que exibe a capacidade do SSD, o pool de capacidade e as métricas de throughput por cluster, com suporte para personalização de colunas e exportação em CSV.</block>
  <block id="b3e3b4895cbd35f5a2365afa09005d4f" category="paragraph">O painel principal anterior agora está acessível na aba *Project*. As abas de EDA agora estão organizadas da seguinte forma: Overview, Latency, Project, CI/CD.</block>
  <block id="ceadd545963dc65de11a451079ea494e" category="section-title">Análise automatizada de latência</block>
  <block id="bb185e5021bfe9db8739ffc98c9e991d" category="paragraph">A análise de latência agora inclui análise básica automatizada. Quando eventos de latência são detectados, o sistema analisa automaticamente as métricas do centro de atraso de QoS do ONTAP para identificar a origem dos problemas de latência.</block>
  <block id="97d9985b0c67c7f1f1fab2857c6777c3" category="paragraph">A análise básica avalia as políticas de QoS, o desempenho do disco, os problemas de rede e as configurações do cluster para fornecer informações imediatas na coluna Detalhes da tabela de eventos de latência.</block>
  <block id="b365ed726bb3010ba5b4a6a1479128f9" category="paragraph">Você pode abrir o Ask Me em qualquer página clicando no novo marcador. Ele abre o Ask Me em um painel lateral sem interromper seu trabalho atual e oferece explicações rápidas e recomendações relacionadas ao que você está fazendo no momento.</block>
  <block id="df84e5c661ad9c55d4921f236021aac2" category="paragraph"><block ref="df84e5c661ad9c55d4921f236021aac2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e0b323aef6004097ab97ed7d77d06388" category="inline-link-macro">Realize uma avaliação única das suas implementações de banco de dados</block>
  <block id="fa29998d7ba5fe0bb430a106a7dd86bc" category="paragraph"><block ref="fa29998d7ba5fe0bb430a106a7dd86bc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="db82eade40cb0d84a1267b72a439d756" category="section-title">Suporte para registro de grupos de disponibilidade Always On no Microsoft SQL Server e Data Guard no Oracle</block>
  <block id="9074af594544775f8103abf495f3e489" category="paragraph">Agora você pode descobrir e registrar instâncias do Microsoft SQL Server com o modelo de implantação Always On availability group (AOAG) e bancos de dados Oracle com o modelo de implantação Data Guard na carga de trabalho de bancos de dados do NetApp Workload Factory. Essa melhoria permite um gerenciamento mais eficiente dos recursos do SQL Server e do Oracle no console do Workload Factory.</block>
  <block id="f7b5008af0a2a63908c672bf116eb9cd" category="paragraph">Após registrar suas instâncias do AOAG e bancos de dados do Data Guard, você pode aproveitar os diversos recursos do NetApp Workload Factory for Databases, como visualizar detalhes dos recursos e analisar logs de erros.</block>
  <block id="b670d12d9dbeacc2f76bcbbabb59b072" category="paragraph">Workload Factory for Databases também oferece suporte à análise bem arquitetada para instâncias do Microsoft SQL Server com o modelo de implantação AOAG. Você pode analisar as configurações de suas instâncias do SQL Server em um grupo de disponibilidade e receber recomendações para otimizar suas configurações de implantação e cumprir as melhores práticas. Registre suas instâncias AOAG para habilitar esse recurso.</block>
  <block id="fd16a8943ae80384234824f7a04cb2eb" category="inline-link-macro">Registre recursos no Workload Factory for Databases</block>
  <block id="e2da1373bb80f776ff6f57fbbe534851" category="paragraph"><block ref="e2da1373bb80f776ff6f57fbbe534851" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="acc6acf63c7f7148c690b518cbbc53ca" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui *patches do sistema operacional* para Oracle para verificar se você possui os patches mais recentes no sistema operacional e informar como instalá-los.</block>
  <block id="10c0be29accc7dc47a6524aa470214cb" category="paragraph">Além disso, a análise bem arquitetada para Oracle notifica você quando uma configuração, como layout de storage, tem dependências de outras configurações. A notificação informa quais ações tomar para otimizar as configurações vinculadas, de modo que todas as recomendações que fornecemos sejam ideais.</block>
  <block id="c02b138b3ded0ad5c64dc6ef4350f29e" category="section-title">Análise de custos e planejamento de migração de ambientes de banco de dados Oracle on-premises</block>
  <block id="c419699e9c7d19ed5944ddf6b8598cfe" category="paragraph">O Workload Factory for Databases agora analisa e ajuda você a planejar a migração de banco de dados Oracle no local para Amazon FSx for NetApp ONTAP. Você pode usar a calculadora de economia para estimar o custo de execução do seu ambiente de banco de dados Oracle no local na nuvem e consultar recomendações para migrar seu ambiente de banco de dados no local para a nuvem.</block>
  <block id="ae5954c9b41b0bfb09043a4117743d2d" category="inline-link-macro">Explore as oportunidades de economia em ambientes de banco de dados locais</block>
  <block id="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="paragraph"><block ref="9621b726ce4b31f0b7bc139a85ef6f38" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6ddfbfe3d38a813f004cc2f37d2a5866" category="section-title">02 de março de 2026</block>
  <block id="b4faaa513060331f5bb7705e042e49cd" category="list-text">Capacidade SSD subutilizada: verifica se a camada de capacidade SSD está subutilizada e recomenda diminuir a capacidade SSD para otimizar custos.</block>
  <block id="01b065251159f3c3b86f7d49511f1bf7" category="list-text">Agende backups de volumes: O NetApp Workload Factory aprimora a recomendação de configuração e adiciona opções para ativar o FSx for ONTAP backup ou o AWS Backup. FSx for ONTAP backup aplica uma política padrão a todos os volumes em um sistema de arquivos, criando backups diários mantidos por até 90 dias. AWS Backup permite escolher diferentes períodos de retenção para cada volume no plano de backup.</block>
  <block id="9ad8abc81514723f5439d23cac33f67b" category="section-title">O Workload Factory oferece suporte ao caso de uso de IA e ML para replicação</block>
  <block id="4fabde129d63ed93da8d3a884a34d989" category="paragraph">O Workload Factory oferece suporte à replicação de dados ONTAP locais para o FSx for ONTAP e à criação de pontos de acesso S3 para serviços de Artificial Intelligence (AI) e machine learning (ML) da AWS, a fim de acelerar os fluxos de trabalho de AI/ML.</block>
  <block id="6f93097c4b22d10fa124cc3526343351" category="inline-link-macro">Replicar dados locais para casos de uso de AI &amp; ML</block>
  <block id="9204fcf38a3ec17161f43b022482f826" category="paragraph"><block ref="f326bef7ea7d0e36c5b06e0b9913123a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="42fe2ab7947c044bb47fb357526022c2" category="section-title">Editando pontos de acesso S3 existentes</block>
  <block id="33c5aa1872cfcc4e8c7c5850619e6f87" category="paragraph">Você pode alterar o usuário e o tipo de usuário de um ponto de acesso S3 existente conectado a um volume. Você também pode ativar ou desativar metadados para o ponto de acesso.</block>
  <block id="7525bd4fe22d4a212fea8807fb8d750b" category="inline-link-macro">Editar pontos de acesso S3 no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="692b5b6f757e38d7e4d1dd3f957a20f0" category="section-title">Diagrama de armazenamento em bloco adicionado</block>
  <block id="55d6cb6b45d9aaa08c53b22b5ac8a617" category="paragraph">Se você estiver usando block storage, poderá visualizar o diagrama de block storage para visualizar como os block devices se conectam aos nodes e igroups. O diagrama ajuda você a entender e gerenciar seu block storage.</block>
  <block id="e852955e53f52fa18c0de4a24d22f4af" category="inline-link-macro">Gerencie o armazenamento em blocos no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="paragraph"><block ref="e27c0520df6795eedf0c70ef38381a5b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fe8de8255ddcf7ab25ab74f8ebd26038" category="section-title">Atualização no recurso de gerenciamento automático de capacidade</block>
  <block id="8e5031888ebd5b1abae0d4eb5bf05af3" category="paragraph">Esta atualização separa a funcionalidade em duas funcionalidades distintas: gerenciamento de capacidade automático e notificações de capacidade.</block>
  <block id="10a7856ed25b37558f2b515fcbe24567" category="paragraph">O gerenciamento de capacidade adiciona ou remove capacidade do sistema de arquivos automaticamente para manter o desempenho ideal. Novas opções incluem os modos storage incremental e adaptável. No modo storage incremental, o sistema aumenta a capacidade em uma quantidade fixa em determinados limites; no modo adaptável, ele usa dados históricos para prever e ajustar a capacidade.</block>
  <block id="afca613753b2d7f6ff8f1dad6c1dc86a" category="paragraph">As notificações de capacidade alertam você sempre que ocorre um ajuste de capacidade e quando os sistemas de arquivos atingem os limites definidos, para que você possa gerenciar storage antes que surjam problemas.</block>
  <block id="19d4c34be6525aca788802a6167a4156" category="inline-link-macro">Aprenda sobre gerenciamento automático de capacidade e notificações de capacidade no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ef319467f119e3bda1a975eb1f26e46d" category="paragraph"><block ref="ef319467f119e3bda1a975eb1f26e46d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1c0128659c34cfdfa6e26b42e3133599" category="paragraph">Adicionamos um novo marcador Ask Me em todas as telas do console do Workload Factory. Essa melhoria torna mais fácil e rápido para você acessar o Ask Me sempre que precisar de ajuda. Ask Me é nosso assistente de IA. Você pode fazer perguntas sobre seus ambientes de workload, obter insights personalizados e revisar conversas anteriores.</block>
  <block id="d9a614ba22162f87467dc9820cb657d0" category="doc">Apresentando o suporte do migration advisor para Google Cloud VMware Engine</block>
  <block id="9ed9d229ad690b47d132eb6206cba909" category="paragraph">NetApp Workload Factory agora é compatível com o Google Cloud VMware Engine. Você pode migrar suas cargas de trabalho VMware locais para o Google Cloud VMware Engine usando o Google Cloud NetApp Volumes como datastores NFS externos, otimizando custos e permitindo maior controle sobre seu ambiente VMware sem a necessidade de refatorar ou replataformar seus aplicativos.</block>
  <block id="42fbc3a98a8196c1e84ea7586967c06f" category="paragraph">O consultor de migração do Google Cloud VMware Engine fornece:</block>
  <block id="6e784cfbe98c0f6a070e3304420a9971" category="list-text">Dimensionamento e design automatizados de clusters do Google Cloud VMware Engine com suporte para tipos de nó VE1 e VE2</block>
  <block id="f6879c882f4384c5ca30017d48dafe42" category="list-text">Otimização do layout de máquinas virtuais entre datastores internos do vSAN e datastores NFS externos do Google Cloud NetApp Volumes.</block>
  <block id="a29465f74d83dc4ead73643e19ed4387" category="list-text">Comparação detalhada de custos e análise de TCO entre configurações somente vSAN e configurações aprimoradas pelo Google Cloud NetApp Volumes.</block>
  <block id="1711c42c1c1d16547f3fc604cd9af939" category="list-text">Suporte para os níveis de serviço Standard, Premium e Extreme do Google Cloud NetApp Volumes.</block>
  <block id="d5adbe8ffd84800d108bc7ddf1451b8a" category="list-text">Implantação de Infrastructure-as-Code com Terraform para provisionamento automatizado.</block>
  <block id="df4bdd45174b09881add6730bdfaf045" category="section-title">09 de março de 2026</block>
  <block id="d3274d6efd4629f10f6f21cf8a7c4820" category="doc">Avaliação única para SQL Server</block>
  <block id="8f42179a48bba7e0f2424b2849f64183" category="paragraph">O Workload Factory agora oferece uma avaliação única para analisar as configurações das suas implantações de banco de dados SQL Server sempre que necessário — novas implantações, pós-migração, solução de problemas e muito mais. Você receberá recomendações para ajudar a otimizar suas configurações de implementação e a cumprir as melhores práticas. Esta é a sua oportunidade de usar o recurso well-architected sem precisar se comprometer totalmente com o processo de configuração. Você pode avaliar seus bancos de dados sem armazenar credenciais no Workload Factory, registrar recursos de banco de dados ou configurar conexões externas.</block>
  <block id="d34510ab77e099f24fa05ceac3ff150c" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui as seguintes novas configurações para Oracle:</block>
  <block id="9712df87120461c7551eea660e7f56a6" category="list-text">*Atualizações Críticas de Segurança da Oracle*: avalia a ausência de patches de segurança para instalações de banco de dados Oracle autogerenciadas suportadas.</block>
  <block id="b435abcc161e9c500b1c5e15baf0cbb5" category="list-text">*Replicação entre regiões*: verifica se a replicação entre regiões (CRR) está habilitada para seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP que atendem a bancos de dados Oracle.</block>
  <block id="1d06ae97515a4da719bc482a7995a7ae" category="list-text">*Snapshots consistentes com a aplicação*: verifica se o banco de dados Oracle está protegido por snapshots consistentes com a aplicação NetApp SnapCenter.</block>
  <block id="6a4580dc4131680131fa2d1447aa1deb" category="section-title">Avaliação única para Oracle</block>
  <block id="d268ce986e7de78be251b51e6126893b" category="paragraph">O Workload Factory agora oferece uma avaliação única para analisar as configurações de suas implementações de banco de dados Oracle sempre que necessário — novas implementações, pós-migração, solução de problemas e muito mais. Você receberá recomendações para ajudar a otimizar suas configurações de implementação e a cumprir as melhores práticas. Esta é a sua oportunidade de usar o recurso well-architected sem precisar se comprometer totalmente com o processo de configuração. Você pode avaliar seus bancos de dados sem armazenar credenciais no Workload Factory, registrar recursos de banco de dados ou configurar conexões externas.</block>
  <block id="9c1752a9ed07d091eb717e163d985505" category="inline-link-macro">Realize uma avaliação única das suas implementações de banco de dados Oracle</block>
  <block id="24d6ca96f32f995e477bbc13ce8c644a" category="paragraph"><block ref="24d6ca96f32f995e477bbc13ce8c644a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="48b0592736b0870e6ff074c10fa5d5dc" category="section-title">Melhoria na redução de custos em diversos bancos de dados Oracle</block>
  <block id="dc6ae15573380001d0b7dbda2215fba9" category="paragraph">Aprimoramos a análise de redução de custos para Oracle para fornecer uma solução de storage consolidada para vários bancos de dados Oracle locais em um único sistema de arquivos FSx for ONTAP. Essa consolidação otimiza os custos de armazenamento ao reduzir o número de sistemas de arquivos necessários para vários bancos de dados, resultando em maior economia.</block>
  <block id="141e832aa43713671a149000ddcd45e7" category="inline-link-macro">Explore as economias para bancos de dados detectados em Oracle on-premises</block>
  <block id="dd6bcf35b4739e139fa3041add91e4f2" category="paragraph"><block ref="dd6bcf35b4739e139fa3041add91e4f2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7f65119c79afd09b7f99936d13e97909" category="section-title">06 de abril de 2026</block>
  <block id="0ba338e49aa7425a86cae293804b2d70" category="paragraph"><block ref="0ba338e49aa7425a86cae293804b2d70" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="97c89cdac712f1b76105f91dee0572f0" category="paragraph">O Workload Factory analisa seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP em busca de *volumes NAS inativos*. A análise de configuração identifica volumes NAS que não estão sendo usados ativamente e recomenda ações para otimizar a utilização do storage e reduzir custos.</block>
  <block id="8fed534b92837766d0beda280a6179f0" category="inline-link-macro">Implementar FSx bem arquitetado para sistemas de arquivos ONTAP</block>
  <block id="aa9fc3ddfcff516e1422d829fd2d4138" category="paragraph"><block ref="aa9fc3ddfcff516e1422d829fd2d4138" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="51d8364219eb8c2bcde5564c48004466" category="section-title">Funcionalidade de tabela de diário para pontos de acesso S3</block>
  <block id="5693755c177f4efee6db3867cf164616" category="paragraph">O recurso de tabela de diário oferece uma maneira de gerenciar FSx ONTAP S3 storage de objetos em escala, permitindo auditar facilmente os eventos de acesso do usuário e as operações em objetos nos seus buckets. Com o Workload Factory, você pode configurar varreduras automáticas dos seus buckets e tabelas S3 para manter um registro de eventos, mostrando todos os objetos, seus detalhes e as ações do usuário.</block>
  <block id="f5605effc9ff1f2b6b56333b91b9188b" category="inline-link-macro">Configure a infraestrutura da tabela de diários para NetApp Workload Factory</block>
  <block id="15ee03197182e575bb603c90e93b0f1d" category="paragraph"><block ref="15ee03197182e575bb603c90e93b0f1d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7a492c4bebdd8855719e33759860ec85" category="section-title">Suporte para gerenciamento de igroups existentes</block>
  <block id="8770963e84c3458575dd2cb30097ea59" category="paragraph">O Workload Factory oferece suporte ao gerenciamento de igroups existentes. Você pode adicionar ou remover dispositivos de bloco e iniciadores de host para entregar sua carga de trabalho implantada no prazo.</block>
  <block id="fb848967e18d6d577c43fdac12d36dae" category="section-title">Suporte para especificar o agregado para volumes FlexVol</block>
  <block id="d5df323db0a76ed62a683b9faace70ee" category="paragraph">O Workload Factory permite criar volumes FlexVol em um agregado escolhido. Isso possibilita dividir a carga de capacidade e desempenho entre todos os recursos do sistema de arquivos.</block>
  <block id="dfe0bf59b17a7c242e3e57ed9983cadf" category="inline-link-macro">Crie um FlexVol volume no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="438b9ce1f05f60505d31940eb7d80713" category="paragraph"><block ref="438b9ce1f05f60505d31940eb7d80713" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ea7d4002457b002b29ca2cb9a498c0bc" category="doc">Nova notificação para Storage</block>
  <block id="77633bb85f2dda716363da565416542c" category="paragraph">O serviço de notificação do NetApp Workload Factory inclui a notificação para NetApp Autonomous Ransomware Protection com IA (ARP/AI) para Storage.</block>
  <block id="a640a35e23fdb53d8114aafcadb8064c" category="inline-link-macro">Notificações para NetApp Workload Factory</block>
  <block id="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="paragraph"><block ref="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="baf7dcba0c4a80ef2ec1dd0465a27ee0" category="paragraph">Como administrador de TI responsável por dezenas de sistemas de arquivos FSx for ONTAP, você pode usar o painel Visão geral para responder a perguntas operacionais comuns sobre a integridade do cluster, utilização e alocação de volumes.</block>
  <block id="a75658829d674de492a2dd7d0818e7ca" category="paragraph">O painel de visão geral inclui:</block>
  <block id="bac99350c8b9abdf51c8cb6c7a0467fd" category="inline-link">Saiba mais sobre o painel de Visão Geral</block>
  <block id="427726ce5319ddeb6b4d93d416808b01" category="paragraph"><block ref="eed2fd228fd1462e58b4537ebcb82ccc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7b0ddde1961cce4426c7f0cf5da65e0d" category="doc">Recomendações de capacidade EDA</block>
  <block id="edb815136867c3359e368e3f925ae387" category="paragraph">O Workload Factory agora analisa automaticamente a capacidade SSD de cada FSx for ONTAP cluster em seu inventário EDA e gera recomendações de capacidade quando ajustes são necessários. O algoritmo é executado uma vez a cada 24 horas para cada cluster.</block>
  <block id="1f9c155d60450baccee27bca630b6497" category="paragraph">Quando uma recomendação for identificada:</block>
  <block id="8d65ccbe024d7453ace82bd13b7980d8" category="list-text">Você recebe um e-mail ou notificação WAD imediatamente (não faz parte do resumo semanal).</block>
  <block id="8e5fe5a1e14c6d69b9c457c33f0204a7" category="list-text">Um indicador em forma de lâmpada aparece no cluster afetado na tabela Clusters.</block>
  <block id="c38bddc25aeb4374d71816e0b71a53a0" category="list-text">Um resumo no painel de Visão Geral mostra o número total de clusters com recomendações ativas.</block>
  <block id="1471ae7120155f3a06fa9c0a62a7f3f5" category="paragraph">Selecione um cluster com uma recomendação ativa para visualizar a recomendação, que explica a alteração sugerida e o raciocínio.</block>
  <block id="2ccd39a9418b95cbcdec20bb3ef09998" category="inline-link">Saiba mais sobre as recomendações de capacidade</block>
  <block id="f5365a647b291a1c3ee4f226944d9a2f" category="paragraph"><block ref="a2995fc8e6aae530361e1ff8a48d8ace" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="606ee09c41a90b59b9cbb13e38ec6e86" category="section-title">Análise automatizada de latência de IA</block>
  <block id="8ae631ba5aac2d33e811621152cdf4a4" category="paragraph">A análise de latência agora inclui a análise de agente de IA.</block>
  <block id="c9e8409eb7f69f1a747dacb755833499" category="paragraph">Para cenários complexos que envolvem dados ou latência de cluster, você pode invocar a análise de agentes de IA para receber:</block>
  <block id="81f0dd1809c0f077448d50d48cf6ce43" category="list-text">Identificação detalhada da causa raiz</block>
  <block id="a9e75b44526a7c3342bd86bfb6079dcc" category="list-text">Lista de clientes EC2 afetados</block>
  <block id="f1571de1d5f3c90507985e81e6f34526" category="list-text">Etapas específicas de remediação</block>
  <block id="0e3bc65341eefea76b4aa913be37a4d6" category="paragraph">A análise com agente de IA requer a configuração do ARN do modelo Amazon Bedrock e está disponível sob demanda para cenários em que a análise básica recomenda uma investigação mais aprofundada. O agente de IA pode identificar problemas como volumes excessivos, configurações de ponto de montagem não ideais, necessidades de rebalanceamento de FlexGroup e requisitos de escalabilidade horizontal com escalabilidade horizontal.</block>
  <block id="3a0eea1249d5ea83860d68d281f6c97b" category="inline-link">Saiba mais sobre análise de agentes de IA</block>
  <block id="af2687c5a2b9873716f0987242df8169" category="paragraph"><block ref="2915288e95b80b72c9de65e94d4fc279" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d08fabf4c0fdff2290096692a4ffa28a" category="section-title">Último tempo de acesso para dispositivos de bloco</block>
  <block id="fa4bdc942217a8579f785220b2742233" category="paragraph">O Workload Factory registra o último tempo de acesso aos dispositivos de bloco. Esse tempo é baseado no último acesso ao igroup no Workload Factory. Saber quando cada dispositivo de bloco foi usado pela última vez permite otimizar seus recursos.</block>
  <block id="5a022ce9df2c118b15eecf6d431faf14" category="doc">Clones de dispositivos de bloco</block>
  <block id="c74340453798a5d4d4e10a5aaef38904" category="paragraph">O Workload Factory oferece clones para seus dispositivos de bloco, permitindo que você provisione cópias graváveis ​​e eficientes de seus dados rapidamente, controlando a capacidade, o acesso e o ciclo de vida.</block>
  <block id="91cb86206fad91f1ee03be3263ce2b5e" category="section-title">Etiquetas EC2 em dispositivos de bloco</block>
  <block id="4cdbcf74dda458c541b8fb774532f64e" category="paragraph">A tabela de dispositivos de bloco agora inclui uma coluna que exibe as tags dos hosts EC2 que estão consumindo cada dispositivo de bloco. Isso ajuda a identificar qual host usa cada dispositivo de bloco durante a solução de problemas ou auditorias.</block>
  <block id="1182d4b8399f34126ea205e47a6a77aa" category="paragraph">Para criar tags em cada dispositivo de bloco, implante uma instância EC2 usando o script de usuário fornecido.</block>
  <block id="949772caeac38120e37726672f87e673" category="inline-link-macro">Script de dados de usuário EC2 para atribuir tags a dispositivos de bloco</block>
  <block id="f253e6c2e63632a5f1a7ef4fe6522c2f" category="paragraph"><block ref="f253e6c2e63632a5f1a7ef4fe6522c2f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="607326d3637e008b134e64f39d8da723" category="section-title">Tendências de capacidade para sistemas de arquivos FSx for ONTAP</block>
  <block id="f9fdfcc52193908a516c0b9d7964af8e" category="paragraph">Saiba mais sobre as tendências de capacidade do SSD diretamente na visão geral dos seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP. O novo cartão para gerenciamento de capacidade oferece uma visão abrangente das tendências de uso do mês anterior. Essa análise inclui uma comparação entre a capacidade realmente utilizada e a capacidade alocada, permitindo uma avaliação da utilização de recursos.</block>
  <block id="9fe282a2158bc82a938a6290a314ca79" category="inline-link-macro">Gerencie a capacidade automaticamente no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="9ab7147fcc802f47be068771ba492092" category="paragraph"><block ref="9ab7147fcc802f47be068771ba492092" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3be044b694628f6e958377c22febfacd" category="section-title">03 de maio de 2026</block>
  <block id="97c13014b9e16335b445d04850fb955f" category="doc">Notificações por e-mail e SNS para eventos de latência</block>
  <block id="c31a2fa4340e87df74fd4add6857d037" category="paragraph">Agora você pode receber notificações automáticas quando eventos de latência forem detectados em seus volumes FSx for ONTAP. Configure notificações por e-mail ou Amazon SNS nas configurações do Workload Factory para receber alertas em tempo real quando os volumes ultrapassarem os limites de latência configurados.</block>
  <block id="64252b5e1bc1f93bfafd01c34fd0860b" category="paragraph">As notificações são enviadas com base no sistema de arquivos e incluem detalhes sobre todos os volumes afetados, níveis de gravidade, comparações de limites e um link direto para a página de Latência para investigação.</block>
  <block id="95e7f36fe4398f41dfcbc5591df71f8d" category="inline-link">Aprenda como configurar notificações de latência</block>
  <block id="547067437333ccf9f6257f448035fd15" category="paragraph"><block ref="2a3ce45bc4405505b722625836bbe768" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f18c989c700bb32f3bcb80ace5539b64" category="section-title">Visualização da tendência de latência com gráficos interativos</block>
  <block id="11ef7238b057019c31802d06c0bf5b75" category="paragraph">O painel de análise de latência agora inclui uma interface com abas para uma análise de latência abrangente:</block>
  <block id="eb39bcaa5c101fc5087275547ab8e3e6" category="list-text">*Visão geral*: visualize os resultados da análise básica automatizada mostrando qual componente está causando latência</block>
  <block id="142deff8a2ec74d2d2667eca22500eab" category="list-text">*Ao longo do tempo*: Visualize o comportamento da latência de volume com um gráfico interativo em vários intervalos de tempo (1 hora, 3 horas, 12 horas, 24 horas ou 72 horas)</block>
  <block id="5ff8bee829d6ed38b529ef851b350ad1" category="paragraph">A aba *Ao longo do tempo* exibe dados brutos de latência do CloudWatch (leitura ou gravação, dependendo do alarme acionado) com linhas de limite de aviso e crítico, indicadores de violação e métricas detalhadas para cada violação.</block>
  <block id="7eec84a410cc084b608a43e90acfccd1" category="paragraph">Essa visualização abrangente ajuda você a identificar padrões, entender se os problemas de latência são recorrentes ou isolados e tomar decisões mais informadas sobre a correção.</block>
  <block id="7d36db06649fc95af5dde34418ae17ae" category="inline-link">Aprenda a analisar tendências de latência</block>
  <block id="89bed93f6bbf811d8bd82c2b7fbc1dea" category="paragraph"><block ref="ed7c0b83df2858b326a608c49012d510" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="15407be309823d0bd0fd1f09d53ccd89" category="doc">Notificações por e-mail para Workload Factory</block>
  <block id="a1ed0466beff73a72b5d95ef2b956e83" category="paragraph">Agora você pode receber notificações do Workload Factory por e-mail sem configurar um tópico do Amazon SNS. Habilite as notificações por e-mail para enviar notificações para qualquer endereço de e-mail associado à conta.</block>
  <block id="1c6cc010b2ec0805e327534ebbfb3973" category="paragraph">Você pode configurar notificações por e-mail tanto no console do Workload Factory quanto no NetApp Console. O NetApp Console também oferece a opção de configurar notificações do NetApp Console que aparecem no ícone de sino.</block>
  <block id="f76fbee6bb24fc9289f051c59b4058b2" category="paragraph">Se você configurar as notificações no NetApp Console, NetApp Console assumirá a responsabilidade pela entrega das notificações. As configurações de notificação no console do Workload Factory se tornarão somente leitura para evitar notificações duplicadas.</block>
  <block id="b2dfd446bf724d5a49ad6d34fffa8cd5" category="section-title">Nova notificação para latência EDA</block>
  <block id="72139a3373d3afc6254af7e39dc3cd2a" category="paragraph">O serviço de notificação do NetApp Workload Factory inclui a notificação de latência de EDA, que avisa quando a latência de uma operação EDA excede um determinado limite.</block>
  <block id="7c1a1feb7968ed15d338ae3e7284dd4e" category="inline-link-macro">Configurar notificações do Workload Factory</block>
  <block id="06c8d6de7277fbcb62791ed118b9bc96" category="paragraph"><block ref="06c8d6de7277fbcb62791ed118b9bc96" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="394b492bc5d751a9928357af63eeb4df" category="section-title">Nova notificação para sistemas de arquivos FSx for ONTAP</block>
  <block id="6d358c966898e9dabc6d051e85958cd8" category="paragraph">O serviço de notificações do NetApp Workload Factory inclui uma notificação com um resumo mensal dos custos da sua conta, mostrando tendências de gastos, alterações incomuns e as melhores oportunidades de economia para sistemas de arquivos FSx for ONTAP.</block>
</blocks>