<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Workloads de banco de dados</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para NetApp ONTAP</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabalho do GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuração e administração</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Workloads da VMware</block>
  <block id="7d6d6d8a97f883d860bff04c0be1019c" category="inline-link-macro">Explore as economias com o FSX for ONTAP para suas cargas de trabalho de banco de dados</block>
  <block id="293758d509326f8da42abf75db2d37e6" category="paragraph"><block ref="293758d509326f8da42abf75db2d37e6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="efa42d5c66cb9948f402ee559611e12d" category="doc">Suporte ao Terraform</block>
  <block id="2532cd63354e6e99119077d45134b5ef" category="inline-link-macro">Use o Terraform do Codebox</block>
  <block id="11cb17d1b990bbf37a24337d5692efa1" category="list-text"><block ref="11cb17d1b990bbf37a24337d5692efa1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1571710cf3c95e6290fc41ea04917d42" category="paragraph">O suporte Terraform está disponível para implantação do sistema de arquivos do Amazon FSX for NetApp ONTAP e criação de VM de armazenamento. O guia de configuração e administração agora tem instruções sobre como usar o Terraform na Codebox.</block>
  <block id="2fd1745cefcdce50d6467d96e693f6b7" category="doc">Subscrição RSS</block>
  <block id="80f4b5aa553e3a44455088c83954a088" category="section-title">Suporte para uma única política de permissão por workload</block>
  <block id="41b3a089d4fbacfb53e9a5634cfc6647" category="inline-image-macro">Captura de tela da seção de configuração de permissões na página credenciais, na qual você pode selecionar políticas de permissões de leitura ou automação para gerenciamento de storage, cargas de trabalho de IA, cargas de trabalho de bancos de dados e cargas de trabalho VMware.</block>
  <block id="fa5f572610383fbc01cbba40c0f535e2" category="paragraph"><block ref="fa5f572610383fbc01cbba40c0f535e2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2792e29ba30bdded6461ac9b9f0816a4" category="doc">Aprimoramentos do VMware Migration Advisor</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Crie um plano de implantação para o Amazon EC2 usando o consultor de migração</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cf88fa43b4b0e1b1bfb66e894b188442" category="doc">Explore as poupanças para servidores Microsoft SQL detetados no FSX for Windows File Server</block>
  <block id="0df73578de7c34ef150c1f37953113f5" category="paragraph">Agora você pode explorar a economia de servidores Microsoft SQL detetados no Amazon EC2 com o FSX for Windows File Server de armazenamento na calculadora de economia. Dependendo do seu servidor SQL e requisitos de armazenamento, você pode descobrir que o FSX for ONTAP é o mais econômico para suas cargas de trabalho de banco de dados.</block>
  <block id="cd1df627bd8e5b96916530ffbf4664f6" category="doc">Atualizações de criação de links</block>
  <block id="3721bd571f4111dad2c363436de34c51" category="list-text">Suporte para criação manual de links: Esse recurso permite a criação autônoma no AWS CloudFormation com o Registro manual do link ARN. Isso é útil quando uma equipe de segurança ou DevOps auxilia no processo de criação de links.</block>
  <block id="8997880c88dd70fe80799ee97bb7ac0c" category="inline-link-macro">Crie um link</block>
  <block id="4936442e55cb8f837f9616ca6aaf1e92" category="doc">Suporte a snapshot e restauração para volumes da base de conhecimento</block>
  <block id="1ae13d57da1c55ee537cb9dc63916d03" category="paragraph">Agora, você pode proteger seus dados generativos de workloads de AI usando uma cópia pontual de uma base de conhecimento. Isso permite que você proteja seus dados contra perda acidental ou alterações de teste nas configurações da base de conhecimento. Você pode restaurar a versão anterior do volume da base de conhecimento a qualquer momento.</block>
  <block id="4dfbf3ac57687ef65479f0135589593f" category="inline-link">Tire um instantâneo de um volume da base de conhecimento</block>
  <block id="f8016d0e0375ce671e71803692cf105c" category="paragraph"><block ref="f8016d0e0375ce671e71803692cf105c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3d1e45266a0a6784e668353081a13cd0" category="inline-link">Restaurar um snapshot de um volume da base de conhecimento</block>
  <block id="340b5c4d996cad6cf6d27d13faf94e89" category="paragraph"><block ref="340b5c4d996cad6cf6d27d13faf94e89" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="073751c61467c5e36c6cc197d92a75c4" category="section-title">Pausar digitalizações programadas</block>
  <block id="6c31cb11ffc4d11a5aed0e968bb5f8c9" category="paragraph">Agora você pode pausar digitalizações de origem de dados agendadas. Por padrão, workloads de AI generativo varre cada fonte de dados diariamente para ingerir novos dados em cada base de conhecimento. Se você não quiser que as alterações mais recentes sejam ingeridas (durante o teste ou durante a restauração de um instantâneo, por exemplo), você pode pausar as verificações agendadas e retomá-las a qualquer momento.</block>
  <block id="67f0dcee920749eead316e2518099abb" category="inline-link">Gerenciar bases de conhecimento</block>
  <block id="f951fa0f2608d186cd1f0bd8889ac232" category="paragraph"><block ref="f951fa0f2608d186cd1f0bd8889ac232" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9813be0bded00d4a8f5457f2e27277fa" category="section-title">Volumes de proteção de dados agora compatíveis com bases de conhecimento</block>
  <block id="f20c02f54f20ee06aed661b133ba0fc3" category="paragraph">Ao selecionar um volume da base de conhecimento, agora você pode escolher um volume de proteção de dados que faça parte de uma relação de replicação do NetApp SnapMirror. Isso permite armazenar bases de conhecimento em volumes que já estão protegidos pela replicação do SnapMirror.</block>
  <block id="7d7b61e2696184ef2f1a673b4b505c10" category="inline-link">Identifique as fontes de dados a serem integradas em sua base de conhecimento</block>
  <block id="8afd34c2a29e7b6286f3ed0bf9e20c22" category="paragraph"><block ref="8afd34c2a29e7b6286f3ed0bf9e20c22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="94bc5d9f2e30e5678caa5a3b2feb4216" category="section-title">29 de setembro de 2024</block>
  <block id="9f220db04e7195ea3730c9dd5537897c" category="section-title">19 de setembro de 2024</block>
  <block id="5a41a3272b612d6600223d90afc4ffba" category="section-title">1 de setembro de 2024</block>
  <block id="a41d6b8d358bc9ae448d19a2d13faa53" category="section-title">4 de agosto de 2024</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="31139fb3d548620b7d82f880e4660606" category="doc">Vistas de separador no inventário de armazenamento</block>
  <block id="d4aa654cea4681dd5ca03650594006c6" category="paragraph">O inventário de armazenamento foi atualizado para uma vista de duas abas:</block>
  <block id="71083868a2ec5abfee9a2647a74612c0" category="list-text">Guia FSX for ONTAP: Exibe os sistemas de arquivos FSX for ONTAP que você tem atualmente.</block>
  <block id="1113c9108b3e58789456954d1c2ea9c2" category="list-text">Guia economia: Exibe os sistemas de armazenamento Elastic Block Store, FSX for Windows File Server e Elastic File Systems. A partir daí, você pode explorar as economias desses sistemas comparando-os com o FSX for ONTAP.</block>
  <block id="ca385f8a90dc256c71e43f23f9b870f2" category="section-title">3 de novembro de 2024</block>
  <block id="0928468cb2283b21e6802a78c6a64e3a" category="doc">Otimize continuamente suas cargas de trabalho do Microsoft SQL Server com bancos de dados</block>
  <block id="e73fa899152fb6836032fef4e1c95da4" category="paragraph">A fábrica de carga de trabalho do BlueXP  apresenta orientação contínua e corrimões para garantir a otimização contínua e a adesão às práticas recomendadas para o componente de armazenamento de suas cargas de trabalho do Microsoft SQL Server no Amazon FSX for NetApp ONTAP. Esse recurso verifica continuamente seu estado do Microsoft SQL Server offline, fornecendo a você um relatório abrangente de insights, oportunidades e recomendações para ajudá-lo a alcançar o máximo de desempenho, economia e conformidade.</block>
  <block id="5d743e351f2bc0b96d19c12d46be8be2" category="inline-link-macro">Otimize suas cargas de trabalho do SQL Server</block>
  <block id="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="paragraph"><block ref="72d1af9ffdd277a1cf7789b588da9b4d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="822802a1673e79cb7dbd54947e4dc32c" category="paragraph">Agora você pode usar o Terraform na caixa Codebox para implantar o Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="83f5267b900a40e93e73e9ace47d4412" category="inline-link-macro">Crie um servidor de banco de dados</block>
  <block id="d83b54de9b50110195e4bf3c1f3c6a67" category="list-text"><block ref="d83b54de9b50110195e4bf3c1f3c6a67" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3197d9ffc65dc1fe1469440d8891e79d" category="doc">Ajuda da taxa de redução de dados do consultor de migração da VMware</block>
  <block id="10ced15d9df199f8cb002561b8728770" category="paragraph">Esta versão do Workload Factory for VMware apresenta um assistente de taxa de redução de dados. O assistente de taxa de redução de dados ajuda você a decidir qual é a melhor proporção para seu inventário e armazenamento da VMware ao se preparar para a integração na nuvem da AWS.</block>
  <block id="17e908b1a02b6ec45f4e125877322d0f" category="doc">Mascarar informações pessoais identificáveis com guardrails de dados</block>
  <block id="0f21cd7bd10e747bca7894a609acc04b" category="paragraph">A carga de trabalho generativa de IA apresenta o recurso de guardrails de dados, alimentado pela classificação BlueXP . O recurso de guardrails de dados identifica e mascara informações pessoais identificáveis (PII) ajudando você a manter a conformidade e fortalecer a segurança de seus dados organizacionais confidenciais.</block>
  <block id="0da805b7cc0727848a84e995ab36cd76" category="inline-link-macro">Crie uma base de conhecimento</block>
  <block id="8137174f639d391921dfeb8ca6d792d1" category="paragraph"><block ref="8137174f639d391921dfeb8ca6d792d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a686d5fa6b6925450f1b7fa2b4245d28" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre a classificação BlueXP</block>
  <block id="384713a8a1d5a2dd365da2851c50ad93" category="paragraph"><block ref="384713a8a1d5a2dd365da2851c50ad93" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Saiba mais sobre as mudanças mais recentes nas cargas de trabalho que fazem parte da fábrica de cargas de trabalho da BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Mudanças recentes na fábrica de carga de trabalho do BlueXP </block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">Essas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte da fábrica de cargas de trabalho do BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de versão de fábrica do workload do BlueXP </block>
  <block id="21558f6938275b17b39171353ad95a65" category="paragraph">Esta versão da fábrica de carga de trabalho para VMware apresenta melhorias de funcionalidade e estabilidade, bem como a capacidade de importar e exportar planos de migração ao usar o consultor de migração da VMware.</block>
  <block id="5802490bb2e01aff3b4722eee028a516" category="list-text">Visualizador de Codebox: Codebox agora está integrado no processo de criação de links. Você pode exibir e copiar o modelo do CloudFormation do Codebox na fábrica de carga de trabalho antes de redirecionar para a AWS para executar a operação.</block>
  <block id="0d2cf987b55cf15b8f1dec5a05398183" category="list-text">Permissões necessárias: As permissões necessárias para executar a criação de links no AWS CloudFormation agora estão disponíveis para exibir e copiar a partir do assistente criar link na fábrica de cargas de trabalho.</block>
  <block id="3874612023324fe909b90a886072b352" category="paragraph"><block ref="3874612023324fe909b90a886072b352" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e5d3c7248ff4540f88c13fbf9252d0a3" category="inline-link-macro">console de fábrica do workload</block>
  <block id="3171014553de64cf509a3b587c8baeb3" category="paragraph">A subscrição RSS está disponível no <block ref="9d5ad87a67c1830e37fdd19a7a179db6" category="inline-link-macro-rx"></block>. Usar um feed RSS é uma maneira fácil de consumir e estar ciente das mudanças na fábrica de carga de trabalho do BlueXP .</block>
  <block id="0796995437665af1d920169e03b4542b" category="inline-image-macro">Captura de tela do menu suspenso de ajuda do console de fábrica de carga de trabalho. Um novo botão para se inscrever no RSS aparece como uma opção no menu suspenso.</block>
  <block id="482a329f24c123c31a109c24729cb2cd" category="paragraph"><block ref="482a329f24c123c31a109c24729cb2cd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4e47b743d0cc8e0b8906e37286d9b43b" category="paragraph">Ao adicionar credenciais da AWS na fábrica de workloads, agora você pode selecionar uma única política de permissão, seja no modo de leitura ou automação, para cada workload e gerenciamento de storage.</block>
  <block id="9f46892803d8b6c63d3b7f51fd44a421" category="inline-link-macro">Adicione credenciais da AWS à fábrica do workload</block>
  <block id="d9dd14fb1d1e7ca9c6da6770d9176783" category="paragraph"><block ref="d9dd14fb1d1e7ca9c6da6770d9176783" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dfc4a97a3fe947a314ae908cf036cbfe" category="doc">Integração de fábrica do workload no console BlueXP</block>
  <block id="5975f7e9036c78e6217b16f295f0ca75" category="inline-link-macro">Consola BlueXP</block>
  <block id="d2feef96259a41a7842dc5e7af577d63" category="paragraph">Agora você pode usar a fábrica de carga de trabalho do <block ref="391de7a3bac2bc77fa53dffb3f53801a" category="inline-link-macro-rx"></block>. A experiência do console do BlueXP  fornece a mesma funcionalidade que o console de fábrica da carga de trabalho.</block>
  <block id="717f9c6475fbb39a24ab9942c1a903c0" category="inline-link-macro">Saiba como acessar a fábrica da carga de trabalho a partir do console BlueXP</block>
  <block id="f462230f4e4289784e8469f2babda8fd" category="section-title">11 de novembro de 2024</block>
  <block id="1a34f743bd98b1658401ce2f8206ff9a" category="paragraph"><block ref="1a34f743bd98b1658401ce2f8206ff9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c4f10a04f7aa75535a8a0475261393eb" category="doc">Armazenamento de bloco para sistemas de arquivos FSX para ONTAP com escalabilidade horizontal</block>
  <block id="152983842f852ef5bae46ac675caec95" category="paragraph">Agora você pode provisionar o armazenamento em bloco no FSX for ONTAP ao usar uma implantação de sistema de arquivos com escalabilidade horizontal com até 6 pares de HA.</block>
  <block id="88ece72bda0e38c0bdca32d19f42a979" category="inline-link-macro">Crie um sistema de arquivos FSX for ONTAP na fábrica de cargas de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="8cce6f6c21973d5dff1898076cddb209" category="paragraph"><block ref="8cce6f6c21973d5dff1898076cddb209" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="609b2d9256f15ecb9d57d3f545d91174" category="section-title">Comando de montagem disponível</block>
  <block id="67ba5d91692276a76737790f2df885ec" category="paragraph">Os comandos de montagem agora estão disponíveis para acesso NFS e CIFS a um volume. Você pode obter o ponto de montagem para um volume dentro de um sistema de arquivos FSX for ONTAP selecionando *ações básicas* e depois *Exibir comando de montagem*.</block>
  <block id="f12470a0bbf95a722b70847640bd40c9" category="inline-image-macro">Captura de tela que mostra para exibir o comando de montagem entrando em um sistema de arquivos fsx for ONTAP, selecionando o menu de volume, selecionando ações básicas e, em seguida, selecionando o comando view mount. A caixa de diálogo de comando mount é exibida e exibe o comando mount para acesso CIFS ou NFS.</block>
  <block id="21817bf964617ea4f875252102707119" category="paragraph"><block ref="21817bf964617ea4f875252102707119" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0087bca38db021c2b14c65d5893a9339" category="inline-link-macro">Exibir o comando de montagem para um volume</block>
  <block id="41cd808fdcb8411a8a73071649aca98e" category="paragraph"><block ref="41cd808fdcb8411a8a73071649aca98e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="70bf70871888ae321ee591627f1f149f" category="section-title">Atualizar a eficiência de storage após a criação de volume</block>
  <block id="4b1987aeb3ee9f5859457d872de9697a" category="paragraph">Agora você pode ativar ou desativar a eficiência de storage para volumes FlexVol após a criação de volume. A eficiência de storage inclui deduplicação, compressão de dados e compactação de dados. Ao ativar a eficiência de storage, você economiza espaço ideal em um FlexVol volume.</block>
  <block id="b8ae90ddbb68f3303ee755cd1d9b5819" category="inline-link-macro">Atualizar a eficiência de storage de um volume</block>
  <block id="d26d51c8a86d1db1cfe8dd0317cc6274" category="paragraph"><block ref="d26d51c8a86d1db1cfe8dd0317cc6274" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="aadb8a2a44b75c1333f5a52c2ceb1516" category="section-title">Detecção e replicação de clusters ONTAP no local</block>
  <block id="490a30e9496a9d55f2cfdb934812658b" category="paragraph">Descubra e replique dados de cluster do ONTAP no local para um sistema de arquivos FSX for ONTAP para que ele possa ser usado para enriquecer bases de conhecimento de IA. Todos os fluxos de trabalho de descoberta e replicação no local são possíveis a partir da nova guia *On-Premise ONTAP* no inventário de armazenamento.</block>
  <block id="c6f905e067bdaa7ba33a58a907e59477" category="inline-link-macro">Descubra um cluster ONTAP no local</block>
  <block id="b169507cd10826b5a52f573e2f75ad2c" category="paragraph"><block ref="b169507cd10826b5a52f573e2f75ad2c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="67e962050c9494ada1eab84c21826e3c" category="section-title">As credenciais da AWS melhoram a análise da calculadora de economia</block>
  <block id="81e738c909aeee7a4a781716391eae27" category="paragraph">Agora você tem a opção de adicionar credenciais da AWS a partir da calculadora de economia. Adicionar credenciais melhora a precisão da análise de calculadora de economia de seus ambientes de armazenamento Amazon Elastic Block Store, Elastic File Systems e FSX for Windows File Server em comparação com o FSX for ONTAP.</block>
  <block id="dd0818ef84ecf338be3c795b4a57e5c4" category="inline-link-macro">Explore as economias com o FSX for ONTAP na fábrica de cargas de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="f98d47c0920e02232d981da56f082627" category="paragraph"><block ref="f98d47c0920e02232d981da56f082627" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="80d5de3a419a69be5ba960bb0fef9a1d" category="section-title">1 de dezembro de 2024</block>
  <block id="18caf85143cff2e29943f7fa50a9d531" category="doc">A otimização contínua adiciona correção e avaliação de computação</block>
  <block id="275b08f4e33388b6598899e256fe46b3" category="paragraph">Os bancos de dados agora fornecem insights e recomendações para ajudá-lo a otimizar recursos de computação para instâncias do Microsoft SQL Server. Medimos a utilização da CPU e aproveitamos o serviço AWS Compute Optimizer para recomendar os tipos de instância ideais de tamanho certo e notificá-lo sobre patches de sistema operacional disponíveis. A otimização dos recursos de computação pode ajudar você a tomar decisões conscientes sobre os tipos de instâncias, o que resulta em economia de custos e utilização eficiente de recursos.</block>
  <block id="9aa94e25ba754a44d094b78775213e48" category="inline-link-macro">Otimizar configurações de recursos de computação</block>
  <block id="25a5dc6deeba5d476ff665ad9c968a2b" category="paragraph"><block ref="25a5dc6deeba5d476ff665ad9c968a2b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f3cfd7c95d3ff2b556d90beb191fa77a" category="section-title">Suporte ao PostgreSQL</block>
  <block id="49db1f79602c9ba8e5704a68010c4023" category="paragraph">Agora você pode implantar e gerenciar implantações de servidor PostgreSQL independentes em bancos de dados.</block>
  <block id="3627a14d7dc2feba3834d63a37ebb394" category="inline-link-macro">Crie um servidor PostgreSQL</block>
  <block id="02b7dd87f2a54e2b540ac84598c20252" category="paragraph"><block ref="02b7dd87f2a54e2b540ac84598c20252" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f8a21101d47aa852f29a4be35904736e" category="doc">Clonar uma base de conhecimento a partir de um instantâneo</block>
  <block id="c711d2f72cc16ad2c0919ebe70292834" category="paragraph">Agora, a fábrica de workloads da BlueXP  para o GenAI é compatível com a clonagem de uma base de conhecimento a partir de um snapshot. Isso permite a recuperação rápida de bases de conhecimento e a criação de novas bases de conhecimento com fontes de dados existentes, além de ajudar na recuperação e desenvolvimento de dados.</block>
  <block id="53ea9e78bbaa3e1c3ead030a954216c8" category="inline-link-macro">Clonar uma base de conhecimento</block>
  <block id="23899d33da818933cc59017a222d3f1f" category="paragraph"><block ref="23899d33da818933cc59017a222d3f1f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Melhorias do consultor de migração do Amazon EC2</block>
  <block id="1e5e06dbbf4cb0bb655126bc90757161" category="paragraph">Esta versão da fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para VMware apresenta várias melhorias na experiência do consultor de migração:</block>
  <block id="80384840ba856b44e35be4918f28a26b" category="list-text">*Coleta de dados*: A fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para VMware oferece suporte à capacidade de coletar dados por um período de tempo específico quando você usa o consultor de migração.</block>
  <block id="2e47bf0e10f6acdee08b3889dc872c4c" category="list-text">*Seleção de VM*: A fábrica de cargas de trabalho do BlueXP  para VMware agora oferece suporte à seleção de VMs que você deseja incluir na implantação de migração.</block>
  <block id="3f4f1b85f4effee9c5e9ae9034f0e684" category="list-text">* Experiência rápida vs. Avançada*: Quando você usa o consultor de migração, agora você pode escolher uma experiência de migração rápida, usando RVtools, ou a experiência avançada, que usa o coletor de dados do consultor de migração.</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Carga de trabalho de fábrica da BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
</blocks>