<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Workloads de banco de dados</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para NetApp ONTAP</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabalho do GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuração e administração</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Workloads da VMware</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="16cb0b733a26e9afa11f388e6d83aec1" category="inline-link-macro">Crie uma base de conhecimento do GenAI</block>
  <block id="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="paragraph"><block ref="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="959d33fa69dccfa15152c69ba90f9d41" category="doc">Cargas de trabalho dos construtores</block>
  <block id="e64998710319712d47612cc187a1dc35" category="inline-link">Crie um plano de implantação para o Amazon EVS usando o consultor de migração</block>
  <block id="4a854a1349dc1900974f3bf6a9552245" category="section-title">Atualizações de análise bem arquitetadas</block>
  <block id="bfebf248126ee0c8c192d7442b03e1a1" category="inline-link-macro">Visualize o status bem arquitetado do seu FSx para sistemas de arquivos ONTAP</block>
  <block id="2a708c78876e2ad54c0b8577c3b2bbd5" category="paragraph"><block ref="2a708c78876e2ad54c0b8577c3b2bbd5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">Fábrica de carga de trabalho da NetApp</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da0e88c69cf2ddf39d5537c04ab2fc69" category="summary">Saiba mais sobre as alterações mais recentes nas cargas de trabalho que fazem parte do NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="374d5bd32bb9ae08b0f703942e0fe21c" category="doc">Mudanças recentes no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="ed09318eed7d979b31cfb4afc3b11097" category="sidebar">Estas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte do NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="9ff48e1eaa80562d8bc97f2d59b40e41" category="sidebar">Notas de versão do NetApp Workload Factory</block>
  <block id="2bbead322f2dd5c4a40fbd66537e304f" category="doc">BlueXP workload factory agora NetApp Workload Factory</block>
  <block id="9c80606adc6065bc48c6d99fbb8c3f1d" category="paragraph">O BlueXP foi renomeado e redesenhado para refletir melhor o papel que ele tem no gerenciamento da sua infraestrutura de dados. Como resultado, a BlueXP workload factory foi renomeada para NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="7fe837fc0a93acdad81da1d440ee3fd2" category="section-title">05 de outubro de 2025</block>
  <block id="3ddc651759568c7b8f0de7c7f9a41828" category="section-title">Suporte para adicionar fontes de dados NFS/SMB genéricas em conectores NetApp para Amazon Q Business</block>
  <block id="a0689e9e0b6114698a732a2dc7c3c921" category="paragraph">Usando a API do Workload Factory, agora você pode adicionar uma fonte de dados de um compartilhamento genérico NFSv3, NFSv4 ou SMB a um NetApp Connector para Amazon Q Business. Isso permite que você inclua arquivos armazenados em volumes hospedados por sistemas de arquivos diferentes do Amazon FSx for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="3381eec0e48920855b86597d56709196" category="inline-link-macro">Crie um conector NetApp para o Amazon Q Business</block>
  <block id="8320a18edf6c2a7804ecd7a111b33314" category="paragraph"><block ref="8320a18edf6c2a7804ecd7a111b33314" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b6016044adc61a2efcd415d2be8b12bc" category="paragraph"><block ref="b6016044adc61a2efcd415d2be8b12bc" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0462077e62a0ea67b3f53638651e833" category="section-title">Configuração avançada de chat para bases de conhecimento</block>
  <block id="5335798f91a37df8ffc1be273ef666fa" category="paragraph">Agora você pode configurar definições avançadas de chat aplicáveis ao modelo de chat da base de conhecimento, como duração da resposta, temperatura, configurações de raciocínio e muito mais. Algumas dessas configurações, como configurações de tempo de modificação e atualidade, configurações de recuperação avançada e prompt do sistema, estão disponíveis somente usando a API do Workload Factory.</block>
  <block id="7ff7a0c83b9f68a4add0d263a7292e9c" category="section-title">A seleção do tipo de inferência agora é compatível com modelos de incorporação, bate-papo e reclassificação</block>
  <block id="a4c5c24aeea4d68e48565188546da1a5" category="paragraph">Se o modelo de incorporação, bate-papo ou reclassificação escolhido tiver configurações de inferência, agora você pode selecionar um tipo de inferência. Isso permite que você ajuste melhor o desempenho do chatbot e os requisitos de recursos às suas necessidades.</block>
  <block id="6320af7d92cd5d357460c5cbc5f642a9" category="inline-link-macro">Adicionar fontes de dados a um conector</block>
  <block id="2dd03fc740a72e1c5fc0daf9be122249" category="paragraph">O centro de planejamento de cargas de trabalho da VMware permite que você visualize e gerencie seu inventário de VMs e planos de migração em um só lugar. Você pode carregar e salvar vários inventários de VMs de diferentes ambientes e começar a planejar uma migração para o serviço AWS EC2 ou Amazon Elastic VMware para qualquer um deles. Você também pode criar e salvar planos de migração do AWS EC2 ou EVS.</block>
  <block id="420ac911d98022d5289d3f00ff38ea84" category="inline-link">Explore o centro de planejamento de cargas de trabalho da VMware</block>
  <block id="81ee9955f68100a5e460b3f794e65e9b" category="paragraph"><block ref="81ee9955f68100a5e460b3f794e65e9b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ea7d4002457b002b29ca2cb9a498c0bc" category="doc">Nova notificação para armazenamento</block>
  <block id="09ef633d09a9d5e5cf3ab27b167cac1b" category="paragraph">O serviço de notificação do NetApp Workload Factory inclui a notificação para problemas bem arquitetados para armazenamento.</block>
  <block id="a640a35e23fdb53d8114aafcadb8064c" category="inline-link-macro">Notificações para NetApp Workload Factory</block>
  <block id="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="paragraph"><block ref="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8d1adece5e8b196b0a88b0589326fdf6" category="section-title">Integração do Ask Me com o MCP</block>
  <block id="979df5bd82476afb53055b0675f703a3" category="paragraph">O Ask Me, assistente de IA da Workload Factory, é integrado ao Model Context Protocol (MCP). Usando o MCP, o Ask Me interage com segurança com ambientes externos e consulta ferramentas de API para fornecer respostas personalizadas para seu ambiente de armazenamento específico.</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">06 de outubro de 2025</block>
  <block id="945d9800b1b25a8b224232b57dabb8a6" category="doc">Otimize as economias na calculadora de armazenamento para Amazon Elastic Block Store (EBS)</block>
  <block id="b051b129322b1fa228bb46d5704f8ad2" category="paragraph">O Workload Factory pode analisar o uso do desempenho do seu EBS e então sugerir a melhor e mais econômica configuração do FSx para ONTAP para que você possa economizar mais mudando para o FSx para ONTAP.</block>
  <block id="75851f48043c7a3877391f5330fb19c1" category="inline-link-macro">Explore economias para ambientes de armazenamento detectados no console do Workload Factory</block>
  <block id="4f3edd63a55b4b51bcfc2a68ac50724c" category="paragraph"><block ref="4f3edd63a55b4b51bcfc2a68ac50724c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="524dbd97409f5770f9a380227ba4daea" category="section-title">Acesso rápido à tela de recursos do inventário do sistema de arquivos</block>
  <block id="be962e12d3d4430561fa9a1d6c25c200" category="paragraph">Você pode navegar rapidamente para uma tela de recursos do sistema de arquivos FSx for ONTAP selecionando o nome do sistema de arquivos, agora um hiperlink, no inventário do FSx for ONTAP .</block>
  <block id="5c731a647da91c3579ce81b8d9274fca" category="section-title">Descubra relacionamentos de cache no console do Workload Factory</block>
  <block id="7736e3de8e44f415eeeee23744591c40" category="paragraph">Se você tiver relacionamentos _cache_ entre o sistema de arquivos FSx for ONTAP e outro tipo de armazenamento ONTAP (sistema local, Cloud Volumes ONTAP e FSx for ONTAP), poderá descobri-los e visualizá-los no console do Workload Factory. Isso permite que você entenda melhor os fluxos de dados, otimize a utilização do cache e melhore a eficiência em ambientes distribuídos.</block>
  <block id="a9ace78aa94256517b0d3b32c8e62e7e" category="inline-link-macro">Descubra e visualize relacionamentos de cache no console do Workload Factory</block>
  <block id="0d0589415fc04e290e6c826d0b2f4d56" category="paragraph"><block ref="0d0589415fc04e290e6c826d0b2f4d56" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="159687e1c95e32f1dcb6c9c1624ba327" category="section-title">Atualização de análise bem arquitetada</block>
  <block id="c9e2abe4bb9341b4452bdb977083efb6" category="paragraph">O Workload Factory agora analisa seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP para a seguinte configuração:</block>
  <block id="0d646d7995307f809d73f1d2f653df3d" category="paragraph">Limite de utilização da capacidade do arquivo de volume: verifica se os limites de capacidade do arquivo estão definidos como 80% ou menos. Isso ajuda a evitar a falta de espaço nos seus sistemas de arquivos.</block>
  <block id="99caf3ded950ba093933b266e2734b14" category="section-title">Melhorias nas ações para problemas de configuração</block>
  <block id="8c66f900656d8687c4beaead10bd47de" category="paragraph">Na guia *Análise bem arquitetada* no painel de um sistema de arquivos FSx para ONTAP , em vez de descartar uma configuração inteira para um sistema de arquivos, você também pode selecionar um ou mais volumes dentro de um sistema de arquivos para corrigir, descartar ou reativar.</block>
  <block id="3b6856525ae98f397c04f2dd7b07deae" category="section-title">Notificação adicional para armazenamento</block>
  <block id="b62e88c90eef0f29a13cbdcb4e304ae2" category="paragraph">O serviço de notificação do NetApp Workload Factory inclui a notificação semanal de problemas de configuração bem arquitetados.</block>
  <block id="06ccf3bb3519e2c352207978ae4f36eb" category="inline-link-macro">Tipos de notificação e mensagens na documentação de configuração e administração do Workload Factory</block>
  <block id="f484540569100bc3d0403ccb87d3a713" category="paragraph"><block ref="f484540569100bc3d0403ccb87d3a713" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="872ee1a2a3a499ce76f0f789c2151656" category="section-title">Arquivos imutáveis suportam exclusão privilegiada</block>
  <block id="0a7266fd80158c418fbcd6837ec4dbe0" category="paragraph">Com esse recurso, você pode configurar acesso privilegiado de exclusão para arquivos imutáveis ​​em seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP . Isso permite que você proteja dados críticos contra exclusão acidental ou maliciosa, ao mesmo tempo em que permite que usuários autorizados substituam o bloqueio e excluam esses arquivos conforme necessário. A habilitação da exclusão privilegiada está disponível durante a criação do volume ou para volumes existentes.</block>
  <block id="74f9db7fefcf8c24332761c003d46a02" category="section-title">Apresentando o centro de planejamento de cargas de trabalho da VMware</block>
  <block id="1832a7f4d2abf297aa0cee87f4c043e3" category="section-title">Apresentando o suporte do consultor de migração para o Amazon Elastic VMWare Service</block>
  <block id="c1ed477ef5d58aa5d9931821badda717" category="paragraph">O BlueXP Workload Factory para VMware agora permite que você use o consultor de migração do Amazon Elastic VMware Service para migrar rapidamente suas cargas de trabalho VMware locais para o Amazon Elastic VMware Service. Depois de criar um plano de migração usando o consultor de migração, ele é salvo automaticamente na lista de planos de migração no centro de planejamento.</block>
  <block id="c2ec0e17d82dd73344c2ef80a6de22f1" category="paragraph"><block ref="c2ec0e17d82dd73344c2ef80a6de22f1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fe1ae90129b3fc6c05d6d55d62ca79b2" category="section-title">Melhorias para Oracle no console do Workload Factory</block>
  <block id="bde440a6f221f754dda1ba04c79f7982" category="section-title">Tela de recursos do banco de dados Oracle</block>
  <block id="b9e6ca1860385235df9a27b8a183c14b" category="paragraph">Cada banco de dados Oracle tem sua própria tela de recursos dedicada, disponível no inventário de bancos de dados. A tela de recursos fornece uma visão geral com o nome do banco de dados, status (on-line ou off-line), locação e tipo de implantação. Também estão incluídos gráficos com os seguintes dados ao longo de um período de três meses: utilização da CPU, latência, IOPS e taxa de transferência. A utilização da capacidade fornece o tamanho total do banco de dados, o tamanho dos dados gravados, a capacidade usada da unidade de estado sólido e o armazenamento do pool de capacidade usado.</block>
  <block id="61e62ed73221a8d36e3b5ccff5df1c34" category="paragraph">Na tela de recursos, você pode visualizar informações sobre o servidor Oracle (modelo de implantação, sistema operacional, edição, versão e muito mais), localização (conta AWS, região, zona de disponibilidade e sub-rede), armazenamento e computação (detalhes do sistema de arquivos FSx para ONTAP , tipo de instância de banco de dados e LUNs e volumes associados) e conectividade (VPC e protocolo de acesso). Você também pode verificar o status bem arquitetado das configurações do banco de dados e visualizar bancos de dados conectáveis ​​(PDBs) associados ao banco de dados.</block>
  <block id="2a862d414b58bb1053d6a8628126f4e0" category="section-title">Suporte para bancos de dados plugáveis Oracle</block>
  <block id="345333792e16177a530fc4095c146b12" category="paragraph">Os bancos de dados plugáveis ​​do Oracle podem ser visualizados no inventário de bancos de dados e na tela de recursos do banco de dados contêiner pai. As seguintes informações sobre seus PDBs estão disponíveis: nome do CDB, nome do host, status de proteção, tamanho do banco de dados, sistema de arquivos FSx para ONTAP , credenciais da AWS, conta da AWS e região.</block>
  <block id="41d5af71402e1d82f05775556afa695b" category="section-title">Análise bem arquitetada para Oracle</block>
  <block id="87e54cc3f4d743196aa5ce47b68e9f65" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui avaliações de problemas de configuração com o layout de armazenamento para bancos de dados Oracle sobre NFS ou sobre iSCSI com ou sem Gerenciamento Automático de Armazenamento (ASM) e problemas de configuração de armazenamento no sistema operacional para Oracle sobre LUNs iSCSI. Você pode usar essas informações para tomar decisões informadas sobre suas implantações de banco de dados e garantir que elas estejam sendo executadas com eficiência.</block>
  <block id="dd0f28440676e89c09bd52c7f70e866b" category="inline-link-macro">Implementar configurações de banco de dados bem arquitetadas no Workload Factory</block>
  <block id="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="paragraph"><block ref="24373c35884bc6090ef23efe0b026c1e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d90600b832876e9302411cfab905b9bc" category="section-title">Melhorias no inventário de bancos de dados</block>
  <block id="3772c3dfbcdf91deef3f77333da3ced1" category="paragraph">Na tela de instância no inventário de bancos de dados, as opções para corrigir, adiar e descartar um problema de configuração estão disponíveis para instâncias únicas ou múltiplas do Microsoft SQL Server ou para bancos de dados únicos ou múltiplos do Oracle.</block>
  <block id="a0766b901d28d8d972d369d556ae3e10" category="paragraph"><block ref="a0766b901d28d8d972d369d556ae3e10" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e36df438b5b93dceba2c7403d4b29005" category="doc">Gerenciamento de volume de cache</block>
  <block id="97da28c7fc13e427cbb28f833b8e7e6e" category="paragraph">Você pode executar as seguintes operações de gerenciamento de volume de cache no console do Workload Factory:</block>
  <block id="705987d425caa32725844671dba5db96" category="list-text">Editar o nome do cache</block>
  <block id="fb7f41847231da20e771064f5b566df4" category="list-text">Aumentar a capacidade de um volume de cache</block>
  <block id="64fe5cd33226afdb2a1244ea9e67be19" category="list-text">Edite o caminho de montagem ou a política de exportação para um volume de cache.</block>
  <block id="322c847779d1746b4e7d66ee05dcefcd" category="list-text">Alterar o método ou modo de cache para um volume de cache.</block>
  <block id="13c47466230be92e5e3aa6588809aeac" category="list-text">Pré-popular um volume de cache</block>
  <block id="52fc772a9179443c2c2ba75c94518e8f" category="list-text">Excluir um volume de cache</block>
  <block id="7826298c658de05b150f4b10fc144ea2" category="inline-link-macro">Gerenciar volumes de cache</block>
  <block id="7c0216aac73557cb5845492aebaeab8a" category="section-title">Gerenciamento automático de inodes disponível</block>
  <block id="31dcfbe8cd69ef4085402c0f104858cd" category="paragraph">Você pode habilitar o gerenciamento automático de inodes sem a necessidade de habilitar o gerenciamento automático de capacidade.</block>
  <block id="71e9d4ada3104308778ade0ba22de28d" category="inline-link-macro">Ativar o gerenciamento automático de inodes</block>
  <block id="22fcde27b4672d89a21e10e9be49cdee" category="section-title">Configuração de aviso de limite para uso de capacidade e inodes.</block>
  <block id="cc72208ba5327054f030d802d324477c" category="inline-link-macro">Serviço de notificação do NetApp Workload Factory</block>
  <block id="f1ff66cdf2af497189be6ebd8f6e5fcd" category="paragraph">Avisos de limite estão disponíveis tanto para capacidade quanto para uso de inodes. Você pode definir esses limites ao ativar o gerenciamento automático de capacidade ou de inodes. Para usar essa configuração, você precisará configurar as notificações usando o<block ref="52b0820c6dc6b8d67591785df8b1a634" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="76170a72d0c8b98ef012c3b57dc6dbe8" category="section-title">redução do tamanho do volume disponível</block>
  <block id="26b07c7813c6a780d507b42d999b4792" category="paragraph">É possível diminuir o tamanho dos volumes NFS e SMB/CIFS no NetApp Workload Factory. Essa funcionalidade permite um melhor gerenciamento dos recursos de armazenamento, possibilitando a redução do tamanho de volumes que não são mais necessários em sua capacidade atual.</block>
  <block id="fcbcb93b74f64a75b2b710bb8328b4e0" category="inline-link-macro">Diminuir a capacidade de um volume</block>
  <block id="f09c98d35d5b89f3f833636d36ca3283" category="section-title">FSx aprimorado para estado de recurso ONTAP</block>
  <block id="9d017083ba2041742b1b85bbb1a846c4" category="paragraph">O Workload Factory aprimorou o estado de recurso "mal configurado" para incluir uma explicação do problema real do recurso.</block>
  <block id="48707dc4d2e44fe9cf85834f27b932e8" category="paragraph">O Workload Factory analisa seus sistemas de arquivos FSx para ONTAP para as seguintes configurações:</block>
  <block id="04cc0a87491bd184b66866438266882a" category="list-text">Utilização do volume próxima do limite: verifica se algum volume está utilizando 80% ou mais de sua capacidade de armazenamento. Isso ajuda a identificar volumes que podem precisar de capacidade adicional.</block>
  <block id="39e165c09308fcda245787c3a6d7bf78" category="list-text">Acesso não autorizado a volumes: verifica se um volume iSCSI está acessível usando um caminho de montagem NFS ou SMB/CIFS e permite remover o acesso não autorizado ao volume para evitar riscos de segurança.</block>
  <block id="bfd11f24993c810a26cdef233ebbdfb6" category="section-title">Alterações de permissões para o Workload Factory para armazenamento</block>
  <block id="bdc39f4be3514cc2cad7e4ca6cba0988" category="paragraph">O Workload Factory oferece mais clareza sobre as permissões necessárias para ações específicas e permite selecionar apenas as permissões de que você precisa. Ao adicionar credenciais, você terá três opções de permissões para escolher, em vez do modelo de permissões anterior, que era _somente leitura_ e _leitura/gravação_. O novo modelo de permissões divide as políticas de permissão da seguinte forma:</block>
  <block id="f9113d285c58dd831a3240c5b41a6f84" category="list-text">_Visualização, planejamento e análise_: Visualize os sistemas de arquivos FSx para ONTAP , aprenda sobre a integridade do sistema, obtenha uma análise bem arquitetada para seus sistemas e explore oportunidades de economia.</block>
  <block id="a45538554e2c413a5e22df853abb4d27" category="list-text">_Operações e correção_: Execute tarefas operacionais como ajustar a capacidade do sistema de arquivos e corrigir problemas nas configurações do seu sistema de arquivos.</block>
  <block id="036d0224d85e6a18c7e85f034ace65c1" category="list-text">_Criação e exclusão de sistemas de arquivos_: Crie e exclua sistemas de arquivos FSx para ONTAP e VMs de armazenamento.</block>
  <block id="c1c8be0a907c363e6506c96d16870672" category="paragraph">Ao adicionar credenciais, você pode selecionar uma ou mais dessas políticas de permissão com base no nível de acesso que deseja fornecer ao Workload Factory.</block>
  <block id="b20b01e02162a68002ca1747d1bd3c10" category="inline-link-macro">Referência de permissões do Workload Factory</block>
  <block id="444b052e3d1349e221d4ceb42e6c1cf7" category="paragraph"><block ref="444b052e3d1349e221d4ceb42e6c1cf7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c4a6983274098ca737ffda27862010ea" category="section-title">Suporte ao cofre cibernético FSx para ONTAP</block>
  <block id="4a3b498d2b39740971d75ebbab434a8f" category="paragraph">Você pode criar um cofre cibernético usando o FSx para ONTAP como origem ou destino na arquitetura do cofre cibernético. Os cofres cibernéticos oferecem um ambiente seguro e isolado para armazenar dados críticos, protegendo-os contra ransomware e outras ameaças cibernéticas.</block>
  <block id="4bc6d1e741e4c817c4985300ec66b77f" category="inline-link-macro">Configure um cofre cibernético com FSx para ONTAP.</block>
  <block id="2afa479317acb4455a0a649aab2944d1" category="section-title">02 de novembro de 2025</block>
  <block id="58abe9f5fbda29b547f9ab2de50f2332" category="section-title">Otimize a economia com base no uso do Amazon Elastic Block Store (EBS).</block>
  <block id="3cab156afe8725e62725f4973a3c9949" category="doc">Melhorias no painel de controle</block>
  <block id="18657a21385444f338b37f8f0116ffc3" category="paragraph">O novo painel de controle foi simplificado e melhor organizado para fornecer uma visão geral mais clara dos seus recursos de banco de dados e das principais funcionalidades do Workload Factory em uma única tela; um cartão destaca os recursos do banco de dados, um cartão fornece informações sobre a pontuação e análise de arquitetura adequada, um cartão exibe a análise de erros, dois cartões exibem o custo mensal e a economia potencial, e um cartão exibe informações sobre os ambientes de teste (sandboxes).</block>
  <block id="52d93a06ea30bbc0d2d568569c6686f5" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui as seguintes avaliações e correções para configurações do Oracle:</block>
  <block id="4667bb7539009ed136b942febb5737ba" category="list-text">Sistema operacional de configuração de armazenamento usando o protocolo NFS: avalia e corrige problemas de configuração do NFS em implantações de banco de dados Oracle existentes.</block>
  <block id="679f71c6d98f7a5f25e9535eb16a19b5" category="list-text">Sistema operacional de configuração de armazenamento usando o protocolo iSCSI: avalia e corrige problemas de configuração iSCSI em implantações de banco de dados Oracle existentes.</block>
  <block id="7548e2cbb02ea769fa6f01e70f1d34ee" category="list-text">Sistema operacional de configuração de armazenamento usando o Automatic Storage Management (ASM): avalia problemas de configuração com o ASM em implementações de banco de dados Oracle existentes.</block>
  <block id="bff5f6ac72c7a46da345751a22e8e0a1" category="section-title">Alterações de permissões para o Workload Factory para Bancos de Dados</block>
  <block id="c3cf114e732250ac6b24d30e117ab24b" category="paragraph">O Workload Factory for Databases atualizou as políticas de permissões para fornecer mais clareza sobre o que é necessário para ações específicas e granularidade para selecionar apenas as permissões de que você precisa. Ao adicionar credenciais, você terá três opções de permissões para escolher, em vez do modelo de permissões anterior, que era _somente leitura_ e _leitura/gravação_. O novo modelo de permissões divide as políticas de permissão da seguinte forma:</block>
  <block id="d9fff61478503c71474a780705c79af6" category="list-text">_Visualização, planejamento e análise_: visualize o inventário de recursos do banco de dados, saiba mais sobre a integridade dos seus recursos, revise a análise bem arquitetada das suas configurações de banco de dados, obtenha análises de logs de erros e explore oportunidades de economia.</block>
  <block id="9ef8eb2bc51c8c6f6ba459302a542484" category="list-text">_Operações e correção_: execute tarefas operacionais para seus recursos de banco de dados e corrija problemas de configuração do banco de dados e do sistema de arquivos FSx para ONTAP subjacente.</block>
  <block id="3f285f24375531d34b8b7d73726b69bc" category="list-text">_Criação de hosts de banco de dados_: implante os hosts de banco de dados e o armazenamento do sistema de arquivos FSx para ONTAP subjacente de acordo com as melhores práticas.</block>
  <block id="034b7227f8903ae8faac7359c9b3d064" category="section-title">Painel de controle bem projetado adicionado.</block>
  <block id="7a524d371f7a263dae481eea0bc3de88" category="paragraph">Uma nova tela de painel de controle _Bem arquitetada_ foi adicionada ao menu Bancos de Dados. Nessa tela, você pode obter uma visão geral do status de configuração de todo o seu conjunto de bancos de dados.</block>
  <block id="54543cd5b64fb08ea26d865ed21c8691" category="section-title">Proteção contra edição para implantações de banco de dados no NetApp Backup and Recovery.</block>
  <block id="c7c9b75c76356b2b8aa328068cd75a1c" category="paragraph">A partir do console do Workload Factory, você pode selecionar a opção para editar a proteção de um recurso protegido e, em seguida, será redirecionado para o Backup e Recuperação no NetApp Console , onde poderá modificar a política ou o agendamento de proteção.</block>
  <block id="f3a2b46dc542d840ca95ad3799ace39b" category="inline-link-macro">Proteção contra edições para implantações de banco de dados</block>
  <block id="2a601eb3188e615c20b76da1a5734646" category="paragraph"><block ref="2a601eb3188e615c20b76da1a5734646" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cf6dca9fc5d1f30c46f70906ef3152ce" category="section-title">Filtragem de erros por tags disponível para o recurso de análise de erros.</block>
  <block id="b79d711ddf4eb26397c99031692c7a26" category="paragraph">Ao usar o recurso de análise de erros no Workload Factory, você pode filtrar e visualizar os logs de erros do Microsoft SQL Server por tags orientadas à infraestrutura. Essa melhoria ajuda você a triar, solucionar e resolver problemas rapidamente.</block>
  <block id="c9c975f5587642db7fde90312ee94825" category="inline-link-macro">Analise os registros de erros com filtragem por tags.</block>
  <block id="99d2df171fdf12824fa9334fd19cf105" category="paragraph"><block ref="99d2df171fdf12824fa9334fd19cf105" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8763b09bbcb06ec11c1d0d3331ba74f4" category="paragraph"><block ref="8763b09bbcb06ec11c1d0d3331ba74f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8cc5e5335040870d41183130dad2a0a6" category="paragraph"><block ref="8cc5e5335040870d41183130dad2a0a6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6b49a1e6e88960820791afdda16a063c" category="paragraph"><block ref="6b49a1e6e88960820791afdda16a063c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7999c939951d1cfce0556df15a76a345" category="paragraph"><block ref="7999c939951d1cfce0556df15a76a345" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1aa6907369c233df8f3cc388c26b9890" category="paragraph"><block ref="1aa6907369c233df8f3cc388c26b9890" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a8652a10fdfc1f87b6bf65a1067a7fd9" category="doc">Atualização de permissões</block>
  <block id="27d373ed8bf1b1a511ec6680dde4e448" category="paragraph">Nesta versão, fizemos atualizações significativas nas políticas de permissão para cargas de trabalho de armazenamento, banco de dados e VMware, a fim de aprimorar a segurança e o controle do usuário. Você pode personalizar suas configurações de permissão de forma mais detalhada, adicionando ou removendo permissões conforme achar melhor.</block>
  <block id="6ab8e8b21fd457b68a33554bd8f64377" category="inline-link-macro">Referência de permissões para o Workload Factory</block>
  <block id="f5baf95dfead3e34e749c6d871873a72" category="paragraph"><block ref="f5baf95dfead3e34e749c6d871873a72" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7723c7d7d2f2eb53098d3c771a7b7854" category="paragraph">O serviço de notificação do NetApp Workload Factory inclui a notificação para gerenciamento automático de inodes para armazenamento.</block>
  <block id="ef97320a660fe1bab5cd9dea0fdf90c3" category="section-title">Avisos de limite para gerenciamento automático de capacidade e inodes.</block>
  <block id="84ecff705434b96ba77d72c40db81a43" category="paragraph">O gerenciamento automático de capacidade e inodes para armazenamento pode ser configurado com um limite de alerta que aciona uma notificação do serviço de notificação do Workload Factory. Para usar esse recurso, você precisa primeiro ativar o serviço de notificação do Workload Factory.</block>
  <block id="c9222d8b9aefb8ef9111967299e54ea0" category="inline-link-macro">Configure as notificações para o NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="ab64aae70d26185cca8d6c5afc54d185" category="paragraph"><block ref="ab64aae70d26185cca8d6c5afc54d185" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="24469e003440641648ff205b984a0ac7" category="doc">Apresentando as preferências do Amazon Elastic VMware Service no assistente de implantação do sistema de arquivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="0e8989988334c8827a95bf9733f5311e" category="paragraph">Ao implantar um sistema de arquivos FSx para ONTAP para ser usado como armazenamento de dados NFS externo para o Amazon Elastic VMware Service, agora você pode selecionar o ambiente EVS ao qual os armazenamentos de dados serão conectados. Isso preenche automaticamente vários campos no assistente de implantação para simplificar o processo de implantação.</block>
  <block id="6dab83facb5fd4298e37906481e1055b" category="inline-link">Implante o sistema de arquivos FSx recomendado para ONTAP.</block>
  <block id="876ee64bc6b6627784cd32512c519f60" category="paragraph"><block ref="876ee64bc6b6627784cd32512c519f60" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8bf32647108c4a28e744e9ba5a1683bf" category="section-title">Alterações de permissões para cargas de trabalho do VMware</block>
  <block id="18a162715dca6df2cf24f0158d03bddd" category="paragraph">As cargas de trabalho da VMware oferecem mais clareza sobre as permissões necessárias para ações específicas e granularidade para selecionar apenas as permissões de que você precisa. Ao adicionar credenciais, você terá duas opções de permissões para escolher, em vez do modelo de permissões anterior, que era _somente leitura_ e _leitura/gravação_. O novo modelo de permissões divide as políticas de permissão da seguinte forma:</block>
  <block id="0a015f0bd274c5e6c7a774ac18592871" category="list-text">_Visualização, planejamento e análise_: Visualize o inventário de ambientes de virtualização da EVS, obtenha uma análise bem arquitetada para seus sistemas e explore oportunidades de economia.</block>
  <block id="56522cb8a8b15eeca3868896cb875225" category="list-text">_Implantação e conectividade do armazenamento de dados_: Implante os layouts de VM recomendados em clusters Amazon EVS, Amazon EC2 ou VMware Cloud on AWS vSphere e use sistemas de arquivos Amazon FSx for NetApp ONTAP como armazenamentos de dados externos.</block>
  <block id="59371e7e2c46a6e1dae0e4d3224dd7ef" category="paragraph">Ao adicionar credenciais, você pode selecionar uma ou mais dessas políticas de permissão com base no nível de acesso que deseja fornecer às cargas de trabalho do VMware.</block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="section-title">Melhorias no consultor de migração do Amazon EC2</block>
  <block id="bd926a6dc82c9eb9135d58e6c5a33568" category="paragraph">Esta versão do NetApp Workload Factory para VMware apresenta diversas melhorias na experiência do assistente de migração:</block>
  <block id="62057df0ae6e346379f483246f31203b" category="list-text">*Salvar ou baixar um plano de migração*: Agora você pode salvar ou baixar um plano de migração como um arquivo PDF ou CSV. Ao salvar um plano de migração, o plano é salvo em sua conta do Workload Factory.</block>
  <block id="d0892726ec1e74441a4a801494ed29bb" category="paragraph">Ao adicionar credenciais, você pode selecionar uma ou mais dessas políticas de permissão com base no nível de acesso que deseja fornecer ao Workload Factory for Databases.</block>
  <block id="e738192b7a8dc90f6d5e566ceb909da3" category="doc">Calcule a economia de custos da migração para o Amazon Elastic VMware Service em regiões específicas.</block>
  <block id="d4a40d01192a627963ffd40503ef4713" category="paragraph">Agora você pode explorar o valor de diferentes opções de implantação para sua migração para a nuvem, otimizar os esforços investidos na avaliação de soluções e analisar em detalhes as soluções que têm o potencial de gerar valor e economia na nuvem.</block>
  <block id="de480346f69aff69cc4e4e1e5d52ea98" category="paragraph">Você também pode analisar a economia de núcleos de vCPU que pode ser alcançada usando o FSx para ONTAP em uma implementação EVS.</block>
  <block id="122a56eb4649431a7f2dbb8886f047cc" category="inline-link">Descubra como economizar no Amazon Elastic VMware Service com o NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="389870bd93c88ff4cb5e7f6216054ce2" category="paragraph"><block ref="389870bd93c88ff4cb5e7f6216054ce2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="815e75619b370a1b845eccec6979ed74" category="section-title">27 de novembro de 2025</block>
  <block id="4afeabae14ccab1ba1ff53887c3a9701" category="doc">Otimize a economia na calculadora de bancos de dados para o Amazon Elastic Block Store (EBS).</block>
  <block id="d9f7bd12b1b11b300e5288560b5e9987" category="paragraph">Duas novas funcionalidades da calculadora melhoram a análise de economia de custos ao executar várias instâncias com armazenamento EBS, para que você possa economizar mais ao migrar para o FSx for ONTAP.</block>
  <block id="32ccdc5dd4f059ebfa9dabaa8c301cf0" category="list-text">O Workload Factory oferece uma solução de armazenamento consolidada para vários hosts de banco de dados em um único sistema de arquivos FSx para ONTAP . Essa consolidação otimiza os custos de armazenamento, reduzindo o número de sistemas de arquivos necessários para vários hosts de banco de dados, o que leva a uma maior economia de custos.</block>
  <block id="e11501c7d779140aaf7bc3e06e0c5005" category="list-text">O Workload Factory analisa o uso de desempenho do seu EBS e, em seguida, sugere a configuração FSx para ONTAP mais adequada e econômica.</block>
  <block id="754cab29df96851e5cc6bac19fb8e4de" category="inline-link-macro">Descubra as economias para hosts EBS detectados.</block>
  <block id="9c9dd70e9f385deab27852576ec6db9a" category="paragraph"><block ref="9c9dd70e9f385deab27852576ec6db9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0694112a63d48c58b25bbffa268e0b70" category="section-title">Relatório em Excel disponível para o painel de controle bem estruturado.</block>
  <block id="5f00eea0cea6c8b64f9e110f5d403194" category="paragraph">Você pode baixar um relatório em Excel do painel de controle bem estruturado. O relatório apresenta o status de arquitetura adequada para o recurso de banco de dados e recomendações para todas as configurações de recursos, incluindo subconfigurações para sistema operacional e ONTAP.</block>
  <block id="9dc9a356684c35282d9c1ed4aa30e7a3" category="section-title">Analisador de logs de erros disponível para bancos de dados Oracle.</block>
  <block id="269a351d2772f2eea3d4497bdc4e42cf" category="paragraph">O analisador de logs de erros Agentic, baseado em IA, está disponível para bancos de dados Oracle. O recurso utiliza algoritmos avançados de aprendizado de máquina para detectar e analisar automaticamente erros em arquivos de log. Esta ferramenta tem como objetivo agilizar o processo de solução de problemas, fornecendo aos desenvolvedores insights e recomendações práticas com base nos padrões identificados nos logs.</block>
  <block id="b8b677d9dba6a14dd05b3a0eb592a9c5" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre o analisador de log de erros com tecnologia de IA da Agentic</block>
  <block id="eea441a7c94cd96996c9c96d7827e71f" category="paragraph"><block ref="eea441a7c94cd96996c9c96d7827e71f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="08b4436fffbd9bb2227d03f1cf33889b" category="paragraph">A análise bem arquitetada inclui duas novas configurações de dimensionamento de armazenamento. A análise avalia e corrige problemas de configuração relacionados à alocação de espaço de troca (swap) e à capacidade disponível do sistema de arquivos para implementações existentes de bancos de dados Oracle.</block>
  <block id="081af9c5870a1e2b72453c8137d7fc73" category="doc">Suporte a dispositivos de bloco no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="41c0f3170443e12c1081a0a411a2c7a4" category="paragraph">Gerencie seus dispositivos de bloco com mais eficiência graças ao novo suporte a dispositivos de bloco introduzido no NetApp Workload Factory. Este recurso permite visualizar detalhes e aumentar a capacidade dos LUNs iSCSI, proporcionando maior flexibilidade para suas necessidades de armazenamento.</block>
  <block id="83fd7a4dba0970697d173ce4398c1b71" category="inline-link-macro">Gerencie dispositivos de bloco no Workload Factory</block>
  <block id="e739cb7976f49d4295e9ffa8e259037b" category="paragraph"><block ref="e739cb7976f49d4295e9ffa8e259037b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="90b40f16cf91d89fc22fbcc0a38efa7c" category="list-text">Exclusão desnecessária de snapshots: verifica se os volumes possuem snapshots desatualizados e desnecessários que podem ser excluídos para reduzir custos.</block>
  <block id="2945c0b218624e42ee523aefde446d66" category="list-text">Reequilíbrio de volumes do FlexGroup : verifica se os volumes do FlexGroup estão distribuídos uniformemente entre os volumes de seus membros para garantir o desempenho ideal.</block>
  <block id="0f80b197268947adedcc0297fc4a4efd" category="section-title">Analisador de IA para eventos EMS no NetApp Workload Factory</block>
  <block id="b0e5de397c4ec9c39df271c0f4cf05e1" category="paragraph">O NetApp Workload Factory apresenta um analisador com inteligência artificial para eventos do ONTAP Event Management System (EMS). Essa funcionalidade ajuda você a identificar e solucionar problemas rapidamente, fornecendo informações e recomendações com base na análise dos dados de eventos do EMS.</block>
  <block id="a661f5e2ef22dbf468d0f8427ad8323e" category="inline-link-macro">Analise os eventos do EMS no Workload Factory.</block>
  <block id="8121ebebfc076bea222c1f4c838b09ec" category="paragraph"><block ref="8121ebebfc076bea222c1f4c838b09ec" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1df24a9e91a6f6d01b5ce32608b6f3f7" category="section-title">Monitore as tendências de custo e uso do FSx para sistemas de arquivos ONTAP.</block>
  <block id="56a2825e2abb3758584b94544cfdba40" category="paragraph">Você pode monitorar as tendências de custo e uso dos seus sistemas de arquivos FSx para ONTAP diretamente do console do NetApp Workload Factory . Essa funcionalidade fornece métricas de consumo e custo de armazenamento, além de custos detalhados, ajudando você a otimizar a alocação de recursos e o planejamento orçamentário.</block>
  <block id="bd89bba18a943a5ad32117396fcdea90" category="inline-link-macro">Acompanhe os custos do FSx para sistemas de arquivos ONTAP no Workload Factory.</block>
  <block id="d5905c9d9cba2248871f04654e4f9b1d" category="paragraph"><block ref="d5905c9d9cba2248871f04654e4f9b1d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5b58af6390ae44b5a39c726b4820fffb" category="section-title">Gerencie tags FSx para um sistema de arquivos no NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="543e684a4a914d6bef4f91873d32e315" category="paragraph">Gerencie facilmente suas tags FSx para um sistema de arquivos diretamente do console do NetApp Workload Factory . Este recurso permite adicionar, editar ou remover tags, possibilitando melhor organização e categorização dos seus sistemas de arquivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="8945587d036e5b09c39322767239857a" category="inline-link-macro">Gerencie as tags FSx no Workload Factory.</block>
  <block id="3c57420160e53dc4967d9ca75a5d5d06" category="paragraph"><block ref="3c57420160e53dc4967d9ca75a5d5d06" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1b931c0909a42d2dd6b1b28eeb36252c" category="section-title">Ajuste a capacidade de cache para o FSx para sistemas de arquivos ONTAP.</block>
  <block id="aed1296ef373ba8df468af355d85d3ce" category="paragraph">Você pode aumentar e diminuir a capacidade dos volumes de cache no console do Workload Factory.</block>
  <block id="012110073acf8459d2a77ef54f547130" category="inline-link-macro">Gerencie volumes de cache no Workload Factory</block>
  <block id="cfd839007fdba7ba7d7a5a35de4aa55a" category="paragraph"><block ref="cfd839007fdba7ba7d7a5a35de4aa55a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6fe4c05a9bf5207dceacd4fcc6fc1064" category="doc">Atualização de permissões para o armazenamento.</block>
  <block id="7d3f4d33aca7af4519cb87a63113caf9" category="paragraph">O analisador de eventos do FSx para ONTAP EMS usa as seguintes permissões do Amazon Bedrock na política de permissões _operações e remediação_ para buscar dados de eventos para a carga de trabalho de armazenamento.</block>
  <block id="71d01806cd25e89067c25b4f03e9a607" category="list-text"><block ref="9aa5a97dfe3f7608d8ee28e7db3c4e2c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="4e736cb1760a43a4bf2b5d861b6deb96" category="list-text"><block ref="fdd997ab8b4252f76acdda855bb7b890" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="1ed1b1bc988715ea858abe38c168d87a" category="list-text"><block ref="00fe52afa6e3b9a0d389f529a2b88242" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="f80c2c54334d4ddca4016b89152c6684" category="list-text"><block ref="93804e96d3f417a0088c564647dd28e9" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Registro de alterações de referência de permissões</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="01f76f754caa3b688233762c1b9391f6" category="section-title">Suporte para pontos de acesso AWS S3 para FSx para ONTAP</block>
  <block id="d30cb805d7270ac0b7cc06375888e47f" category="paragraph">O NetApp Workload Factory oferece suporte a pontos de acesso AWS S3 para seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP . Você pode criar volumes usando pontos de acesso S3, atribuir pontos de acesso S3 a um volume existente e gerenciar pontos de acesso S3 a partir do console do Workload Factory. Utilizando um ponto de acesso S3, você pode acessar dados de arquivos residentes em volumes SMB/CIFS ou NFS por meio das APIs do AWS S3. Isso permite integrar seus dados existentes com GenAI, ML e análises de serviços da AWS que suportam pontos de acesso S3.</block>
  <block id="ef6c8d59ba70b1efd5437dd31e63efcb" category="section-title">04 de dezembro de 2025</block>
  <block id="bf9dc967c38bf5f6366aea1d464016b5" category="inline-link-macro">Crie um volume usando pontos de acesso S3.</block>
  <block id="9650d80f3b4a8975eb2cc3145efe97fd" category="list-text"><block ref="9650d80f3b4a8975eb2cc3145efe97fd" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3e2c74c8c2d6921bd86b94a0e3ce7846" category="inline-link-macro">Gerenciar pontos de acesso S3 para um volume</block>
  <block id="bec075d59b91517943ea96b4d56e06de" category="list-text"><block ref="bec075d59b91517943ea96b4d56e06de" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e75004bce0e2abb43e6673b8bd4bbd2f" category="doc">Melhorias na integração com o Active Directory</block>
  <block id="4be7fbd19e77cc55e8637326f3cc569d" category="paragraph">O Workload Factory for Databases inclui três novos campos do Active Directory (AD) ao implantar o Microsoft SQL Server usando a opção *Criação avançada*. Essas melhorias permitem especificar as preferências de ingresso no Active Directory e usar uma conta de serviço gerenciada.</block>
  <block id="2d652258eef11b26b58d2ac1040af4fb" category="paragraph">Os novos campos do AD são:</block>
  <block id="f069ee08ebc87aaad1c479cd4f54611c" category="list-text">Controlador de domínio preferencial</block>
  <block id="5a90d56c7caec61381ba4316f0a43849" category="list-text">Caminho preferencial da unidade organizacional</block>
  <block id="b535bc12ab7716de58cac2633cbe0ec8" category="list-text">Grupo de destino do Active Directory</block>
  <block id="f43a09fcb5f30e27a88e58e1804f13d0" category="inline-link-macro">Implantar o Microsoft SQL Server</block>
  <block id="8139c8013582edc0d0eba7cc713f8ffd" category="paragraph"><block ref="8139c8013582edc0d0eba7cc713f8ffd" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bfcc9fa5a3178fd803540af87a6b6ab7" category="section-title">18 de dezembro de 2025</block>
</blocks>