<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Workloads de banco de dados</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para NetApp ONTAP</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabalho do GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuração e administração</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Workloads da VMware</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Crie um plano de implantação para o Amazon EC2 usando o consultor de migração</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Saiba mais sobre as mudanças mais recentes nas cargas de trabalho que fazem parte da fábrica de cargas de trabalho da BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Mudanças recentes na fábrica de carga de trabalho do BlueXP </block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">Essas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte da fábrica de cargas de trabalho do BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de versão de fábrica do workload do BlueXP </block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Melhorias do consultor de migração do Amazon EC2</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Carga de trabalho de fábrica da BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Use o CloudShell</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Log de alteração de referência de permissões</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Ao usar o CloudShell, cada vez que você emite um comando ONTAP CLI e um erro ocorre, você pode obter respostas de erro geradas por IA que incluem uma descrição da falha, a causa da falha e uma resolução detalhada.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">IAM:Atualização de permissão SimulatePermissionPolicy</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Agora você pode gerenciar a<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> permissão no console de fábrica de workload ao adicionar credenciais adicionais de conta da AWS ou adicionar uma nova funcionalidade de workload, como o workload do GenAI.</block>
  <block id="186057b8c375bff9b600d22bf8686fc5" category="section-title">30 de março de 2025</block>
  <block id="16cb0b733a26e9afa11f388e6d83aec1" category="inline-link-macro">Crie uma base de conhecimento do GenAI</block>
  <block id="ef74d01649997b60252254da8a1573fd" category="doc">O CloudShell relata respostas de erro geradas por IA para os comandos da CLI do ONTAP</block>
  <block id="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="paragraph"><block ref="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminologia de permissões atualizada</block>
  <block id="74d516ef8dfa098bb4cd92313c403475" category="doc">Suporte autocompleto do CloudShell</block>
  <block id="df96b6f4ceabb5c4dbc915475fd821fe" category="paragraph">Ao usar o CloudShell de fábrica de carga de trabalho do BlueXP , você pode começar a digitar um comando e pressionar a tecla Tab para exibir as opções disponíveis. Se houver várias possibilidades, a CLI exibirá uma lista de sugestões. Esse recurso aumenta a produtividade minimizando erros e acelerando a execução de comandos.</block>
  <block id="795a0e870c9420e8289ae895de63c851" category="paragraph">Esta versão da fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para VMware apresenta a seguinte melhoria para a experiência do consultor de migração do Amazon EC2:</block>
  <block id="81e3939f348a9727ff017a61306371bd" category="paragraph">*Insights de infraestrutura de dados da NetApp como fonte de dados*: A fábrica de carga de trabalho agora se coneta diretamente com os insights de infraestrutura de dados da NetApp para coletar informações de implantação da VMware quando você usa o coletor de dados do consultor de migração do EC2.</block>
  <block id="4a8ef01af1fafc8c714496654fc2facc" category="section-title">4 de maio de 2025</block>
  <block id="4f91bce4a20615964f35d2fd97ddb2e1" category="inline-link-macro">Gerenciamento de instâncias</block>
  <block id="68d9261728b0a851ce7bc78b7cfd2a69" category="paragraph"><block ref="68d9261728b0a851ce7bc78b7cfd2a69" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ea3d4df6f8aff21b2dfe549c5ecf9775" category="doc">Tracker disponível para operações de monitoramento e rastreamento</block>
  <block id="8daed4c7913162875cceb19ef5e0bf4c" category="paragraph">O recurso de monitoramento do Tracker agora está disponível no GenAI. Você pode usar o Tracker para monitorar e acompanhar o progresso e o status de operações pendentes, em andamento e concluídas, revisar detalhes de tarefas e subtarefas operacionais, diagnosticar problemas ou falhas, editar parâmetros de operações com falha e repetir operações com falha.</block>
  <block id="27e9b8493c313885af8902ac1ae67e24" category="inline-link-macro">Monitore as operações de carga de trabalho com o Tracker na fábrica de carga de trabalho BlueXP</block>
  <block id="6cfb11211ef97bba3b2359a766b22994" category="paragraph"><block ref="6cfb11211ef97bba3b2359a766b22994" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a3a574ae48c14d14b1a16908815471f6" category="section-title">Escolha um modelo de reranker para uma base de conhecimento</block>
  <block id="9e0cf47f3974a0b121f9381245ed8931" category="paragraph">Agora você pode aumentar a relevância dos resultados de consultas reclassificadas selecionando um modelo de reclassificação específico para usar com uma base de conhecimento. O GenAI suporta os modelos Cohere Rerank e Amazon Rerank.</block>
  <block id="8443221e1b90a24e56685750c704746a" category="section-title">3 de junho de 2025</block>
  <block id="e4b0d36f0e7c4f3745520d8f27ed510b" category="section-title">Melhorias no painel de armazenamento</block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">A interface do usuário e a documentação do Workload Factory agora usam "somente leitura" para se referir às permissões de leitura e "leitura/gravação" para se referir às permissões de automação.</block>
  <block id="2423cc9c7b9124d70e9fba7ab98b53df" category="doc">Nova análise bem arquitetada e suporte para correção de problemas</block>
  <block id="b03b65ae167fa7999b9020739117ae19" category="paragraph">O gerenciamento automático de capacidade para sistemas de arquivos FSx para ONTAP agora está incluído como uma análise de configuração no painel de status bem arquitetado.</block>
  <block id="5a5b21f778da0dbaf4794873b0deb067" category="paragraph">Além disso, a fábrica de carga de trabalho agora oferece suporte à correção dos seguintes problemas de configuração:</block>
  <block id="9d0e9f5c0aa1e38cfaa8e64e155bc5a8" category="list-text">Limite de capacidade SSD</block>
  <block id="396928510e06818ef017921022cce2af" category="list-text">Categorização de dados</block>
  <block id="aff279b636a9024db3b44375d88e80eb" category="list-text">Instantâneos locais programados</block>
  <block id="667bda9d5b08fe1666f3fe061ce424aa" category="list-text">FSx para backups ONTAP</block>
  <block id="887673b402c7bbc141e56321e277605f" category="list-text">Replicação de dados remota</block>
  <block id="af20abc7154e9ee224c54b48b6ec7d63" category="list-text">Eficiência de storage</block>
  <block id="f2be69b635c39988351f6636a52c66bd" category="list-text">Gerenciamento automático de capacidade</block>
  <block id="6745decee5065276cebd3695be1fb7bd" category="inline-link-macro">Corrigir problemas de configuração</block>
  <block id="347dbce3139b58110904a187913fc7e1" category="paragraph"><block ref="347dbce3139b58110904a187913fc7e1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b818e29403f1ec2f62ad7db43da773e1" category="section-title">8 de junho de 2025</block>
  <block id="4cd460e2c71c2ffba346f4471ea0fa00" category="doc">Builders Workload no lançamento inicial</block>
  <block id="01885fa7b72aa9d947d8efa49fb4b8cd" category="paragraph">A fábrica de cargas de trabalho da BlueXP  para construtores simplifica o consumo e o acesso de versões de software, eliminando a necessidade de ferramentas ou scripts personalizados. Ele permite que você consuma versões de software como clones instantâneos integrados ao Perforce Helix Core como um espaço de trabalho conveniente para seus processos de desenvolvimento, economizando tempo e recursos.</block>
  <block id="5f9f7bdd8b86c6cc583afabbd903007c" category="paragraph">A versão inicial inclui a capacidade de gerenciar projetos e espaços de trabalho e automatizar ações com o Codebox. Você também pode integrar Builders com Perforce Helix Core, para que você possa gerenciar diferentes versões de cada projeto e alternar entre eles rapidamente.</block>
  <block id="80d5de3a419a69be5ba960bb0fef9a1d" category="section-title">1 de dezembro de 2024</block>
  <block id="fc031ba945e09cb6053f39527ae4937f" category="doc">Suporte a clones</block>
  <block id="e0fa1f53117aa72ea1061c2daaead5bc" category="paragraph">Agora você pode clonar um projeto no BlueXP Workload Factory para Builders. Ao clonar um projeto, o Builders cria um novo projeto a partir de um snapshot, com a mesma configuração do original. A clonagem é útil para criar projetos semelhantes rapidamente ou para fins de teste. Você pode montar o novo clone do projeto seguindo as instruções no Builders.</block>
  <block id="d88d0821a38808f607bab21c2cc4cf9e" category="inline-link">Gerenciar versões da fábrica de carga de trabalho BlueXP para projetos do Builders</block>
  <block id="bbdb933c88b694592079931541c31eb3" category="paragraph"><block ref="bbdb933c88b694592079931541c31eb3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="918963c77ef42064702ac721d5a06ebb" category="section-title">16 de junho de 2025</block>
  <block id="959d33fa69dccfa15152c69ba90f9d41" category="doc">Cargas de trabalho dos construtores</block>
  <block id="944ee388209d33a3bf1b309c6acdf693" category="doc">Suporte para fontes de dados hospedadas em sistemas de arquivos NFS/SMB genéricos</block>
  <block id="9a7d241f00b55d0e00761313cced5dd8" category="paragraph">Agora você pode adicionar uma fonte de dados de um compartilhamento SMB ou NFS genérico. Isso permite incluir arquivos armazenados em volumes hospedados por sistemas de arquivos diferentes do Amazon FSx para NetApp ONTAP.</block>
  <block id="5cba57d460e5683815517b44a7811760" category="inline-link">Adicionar fontes de dados a uma base de conhecimento</block>
  <block id="b37629096d44c6fda917848365c84ebe" category="paragraph"><block ref="b37629096d44c6fda917848365c84ebe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6320af7d92cd5d357460c5cbc5f642a9" category="inline-link">Adicionar fontes de dados a um conector</block>
  <block id="5cd676bef1867c904c092c33ad4a8f2d" category="paragraph"><block ref="5cd676bef1867c904c092c33ad4a8f2d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1832a7f4d2abf297aa0cee87f4c043e3" category="doc">Apresentando o suporte do consultor de migração para o Amazon Elastic VMWare Service</block>
  <block id="0a2319b536912bd5824ac0880375783c" category="paragraph">A fábrica de cargas de trabalho BlueXP para VMware agora oferece suporte ao Amazon Elastic VMware Service. Você pode migrar rapidamente suas cargas de trabalho VMware locais para o Amazon Elastic VMware Service usando o Migration Advisor, otimizando custos e permitindo maior controle sobre seu ambiente VMware sem precisar refatorar ou reestruturar seus aplicativos.</block>
  <block id="e64998710319712d47612cc187a1dc35" category="inline-link">Crie um plano de implantação para o Amazon EVS usando o consultor de migração</block>
  <block id="e38866fbf1fd8067b38b878041582246" category="paragraph"><block ref="e38866fbf1fd8067b38b878041582246" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="32d7d361955b5f8cb1cd26f6803b7d7d" category="section-title">29 de junho de 2025</block>
  <block id="64c17706e0528a5c44c7beee628cc101" category="doc">Suporte ao serviço de notificação de fábrica de carga de trabalho BlueXP</block>
  <block id="c0ae6f0ec7cb1322a1c6b72f77e783f2" category="paragraph">O serviço de notificação da fábrica de carga de trabalho do BlueXP permite que a fábrica de carga de trabalho envie notificações para o serviço de alertas do BlueXP ou para um tópico do Amazon SNS. As notificações enviadas aos alertas do BlueXP aparecem no painel de alertas do BlueXP. Quando a fábrica de carga de trabalho publica notificações em um tópico do Amazon SNS, os assinantes do tópico (como pessoas ou outros aplicativos) recebem as notificações nos endpoints configurados para o tópico (como e-mail ou mensagens SMS).</block>
  <block id="76490568879e4523bb6bd6d8263472a9" category="inline-link">Configurar notificações de fábrica de carga de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="paragraph"><block ref="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="doc">Atualização de permissões para bancos de dados</block>
  <block id="cb30bdb55bb8a7a0530a31a5e6cdd0bb" category="paragraph">A seguinte permissão agora está disponível no modo _somente leitura_ para bancos de dados: <block ref="f63e0d20057299c9c16bd0c2c9e92a5c" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="paragraph"><block ref="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a10c281531128badfefa7086b353ead0" category="paragraph"><block ref="a10c281531128badfefa7086b353ead0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="16608889ffd4210e3527b28d2cabeee1" category="paragraph">O painel de armazenamento no console da fábrica de carga de trabalho inclui novos cartões para oportunidades de economia. O cartão na parte superior do painel exibe o número de oportunidades de economia para ambientes de armazenamento executados no Amazon Elastic Block Store (EBS), Amazon FSx para Windows File Server e Amazon Elastic File Systems (EFS). Na parte inferior do painel, três novos cartões exibem oportunidades de economia por serviço de armazenamento da Amazon: EBS, FSx para Windows File Server e EFS. Em todos os cartões, você pode explorar as oportunidades de economia com mais detalhes.</block>
  <block id="e2fc557edefb4b2854999f60dbd0d379" category="paragraph">A partir do cartão de cobertura de proteção do FSx para ONTAP e do cartão de integridade do relacionamento de replicação, você pode verificar se há volumes parcialmente protegidos em seus sistemas de arquivos FSx para ONTAP, bem como investigar problemas com os relacionamentos de replicação. Em ambos os casos, você pode tomar medidas para resolver os problemas.</block>
  <block id="34ccfe489231e34890602e4f0419b843" category="section-title">Melhorias na guia Volume</block>
  <block id="f659fbcb502240d4138a6337d4da17d5" category="paragraph">A aba Volumes no console da fábrica de carga de trabalho foi aprimorada para fornecer uma visão mais abrangente do seu FSx para sistemas de arquivos ONTAP. As melhorias incluem novos cartões para capacidade de SSD, pool de capacidade e Proteção Autônoma contra Ransomware da NetApp com IA (ARP/AI). Esses cartões resumem a utilização da capacidade e a proteção ARP/AI para todos os volumes no sistema de arquivos.</block>
  <block id="c1c23b72df9b53434f3c5ef6963cd2c1" category="section-title">Suporte para sistemas de arquivos Amazon FSX para NetApp ONTAP de segunda geração</block>
  <block id="7efd44dd06c377a68f3fc78abf7d91fb" category="paragraph">A fábrica de carga de trabalho agora oferece suporte aos sistemas de arquivos Amazon FSx for NetApp ONTAP de segunda geração. Você pode criar, gerenciar e monitorar sistemas de arquivos de segunda geração no console da fábrica de carga de trabalho. Todas as novas regiões comerciais são compatíveis.</block>
  <block id="cd0ce691a9b616ae8983f22db2fb8a6d" category="inline-link-macro">Crie um sistema de arquivos de segunda geração na fábrica de carga de trabalho</block>
  <block id="f784f74601a71805db546f7b6842f0e5" category="paragraph"><block ref="f784f74601a71805db546f7b6842f0e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="094caa4bbbbdba779d6ef8c57b995856" category="section-title">Suporte de volume FlexVol para rebalanceamento de capacidade de volume</block>
  <block id="ab0d60978b39ce0cb886ec1fbf91bad8" category="paragraph">Os volumes FlexVol podem ser descobertos no console da fábrica de carga de trabalho. Você pode verificar o equilíbrio dos seus volumes FlexVol e rebalanceá-los para redistribuir a capacidade quando desequilíbrios surgirem ao longo do tempo devido à adição de novos arquivos e ao crescimento de arquivos.</block>
  <block id="226bb141f0b474b8b8d4e55bfe659a94" category="inline-link-macro">Rebalancear a capacidade de um volume FlexVol</block>
  <block id="7f11a5de29d58c93cc212be8cf51b761" category="paragraph"><block ref="7f11a5de29d58c93cc212be8cf51b761" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d7581ee541e7cfa51fd2f75f93b7e64e" category="section-title">Atualização de terminologia</block>
  <block id="6e0c2d8cb551de024f6700ca0407257e" category="paragraph">O termo "Proteção Autônoma contra Ransomware" (ARP) foi atualizado para "Proteção Autônoma contra Ransomware da NetApp com IA" (ARP/AI) no console da fábrica de carga de trabalho.</block>
  <block id="d474538a7c98b462c08197d24f7c1c60" category="section-title">ARP/AI habilitado por padrão para novos volumes</block>
  <block id="6a3bf8c141dbbeed37af8236f412b19a" category="paragraph">Ao criar um novo volume no console do Workload Factory, a Proteção Autônoma contra Ransomware com IA (ARP/AI) da NetApp é habilitada por padrão se o sistema de arquivos tiver uma política de ARP/AI. Isso significa que o volume é protegido automaticamente contra ataques de ransomware usando recursos de detecção e resposta orientados por IA.</block>
  <block id="7e0b28b27ce3985a4a8d693330a04cb7" category="inline-link-macro">Criar um volume na fábrica de carga de trabalho</block>
  <block id="3bf76f3556904b928c43201c04108364" category="paragraph"><block ref="3bf76f3556904b928c43201c04108364" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="442d07125b5c2363eae9c33039172225" category="section-title">Suporte de replicação para arquivos imutáveis</block>
  <block id="6250cd311debe5758acc69f81921ab78" category="paragraph">A fábrica de carga de trabalho suporta a replicação de volumes imutáveis de um sistema FSx for ONTAP para outro sistema de arquivos FSx for ONTAP, a fim de proteger dados críticos contra exclusões acidentais ou ataques maliciosos, como ransomware. O volume de destino e seu sistema de arquivos host serão imutáveis, ou seja, bloqueados, e quaisquer dados no sistema de arquivos de destino não poderão ser modificados ou removidos até o término do período de retenção.</block>
  <block id="b6fc33d7434bb860ad528753113881b1" category="inline-link-macro">Aprenda a criar um relacionamento de replicação</block>
  <block id="d3dbddfb353eaaa957947efb04ca7013" category="paragraph"><block ref="d3dbddfb353eaaa957947efb04ca7013" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="37b002845528ac0296b86d28bb71e5a5" category="inline-link-macro">Conete-se a um sistema de arquivos FSX for ONTAP com um link do Lambda</block>
  <block id="bdd7f454c54673987f53c40f8e5b8072" category="paragraph"><block ref="bdd7f454c54673987f53c40f8e5b8072" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5c44c7d986372ccb1d679985b5416b64" category="section-title">Gerenciar a função de execução e as permissões do IAM durante a criação do link</block>
  <block id="43f8bec3c8d83ff27c8f5d629cd49d4d" category="paragraph">Agora você pode gerenciar a função de execução do IAM e a política de permissões associada ao criar um link no console do Workload Factory. Um link estabelece a conectividade entre sua conta do Workload Factory e um ou mais sistemas de arquivos FSx for ONTAP. Você tem duas opções para atribuir a função de execução do IAM e as permissões de link: automaticamente ou fornecidas pelo usuário. Gerenciar a função de execução e a política de permissões associada no Workload Factory significa que você não precisa mais usar código de terceiros.</block>
  <block id="c836d737c77c0dbce2c99a2b01c719fd" category="paragraph">A fábrica de carga de trabalho fornece as seguintes notificações para bancos de dados:</block>
  <block id="33e3371223dba19c723617802e06af8d" category="list-text">Relatório bem arquitetado</block>
  <block id="d415d128365eca1587931ed756de7819" category="list-text">Implantação de host</block>
  <block id="8306ce5f84163ec6839ec7518f30183a" category="section-title">Aprimoramento de integração para registro de instâncias</block>
  <block id="2e91c32877a8bf4a56c1853f92a414ba" category="section-title">Análise e correção para configuração de tempo limite de E/S do Microsoft Multipath</block>
  <block id="c4363ade7c2d208d79dee9b60bc51922" category="inline-link-macro">Implementar configurações de banco de dados bem arquitetadas na fábrica de carga de trabalho</block>
  <block id="a05724b342c36062e480732f660ae9d4" category="paragraph"><block ref="a05724b342c36062e480732f660ae9d4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4698c78219bd6bc2a4fb47e8f4149213" category="section-title">Suporte para autenticação do Windows na fábrica de carga de trabalho</block>
  <block id="0a9f9a33b436eb81633ee8f4b2cb121d" category="section-title">30 de junho de 2025</block>
  <block id="d2240cc857b28c2cc0c761811ebb0e4d" category="paragraph">O Workload Factory para Bancos de Dados aprimorou seu processo de integração para registro de instâncias em execução no Amazon FSx para armazenamento NetApp ONTAP. Agora você pode selecionar instâncias em massa para registro. Depois que uma instância é registrada, você pode criar e gerenciar recursos de banco de dados no console do Workload Factory.</block>
  <block id="55dedf6eed5a2ce8c260a3944723e099" category="paragraph">O status bem arquitetado para suas instâncias de banco de dados agora inclui a análise e a correção para a configuração de tempo limite do Microsoft Multipath I/O (MPIO). Definir o tempo limite do MPIO para 60 segundos garante a conectividade e a estabilidade do armazenamento FSx for ONTAP durante failovers. Se a configuração do MPIO não estiver definida corretamente, o Workload Factory fornecerá uma correção para definir o valor do tempo limite do MPIO para 60 segundos.</block>
  <block id="0f6f8a7d2c62793903fd07b4a68f2192" category="section-title">Melhorias nos gráficos do inventário de instâncias</block>
  <block id="6bb06f6a313d1245a77bdcc02f151dcd" category="paragraph">Na tela de inventário de instâncias, vários gráficos de utilização de recursos, como taxa de transferência e IOPS, agora exibem 7 dias de dados para que você possa monitorar o desempenho dos nós SQL no console do workload factory com mais eficiência. As métricas de desempenho coletadas dos nós SQL serão salvas no Amazon CloudWatch, que pode ser usado para o Logs Insights ou para integração com outros serviços analíticos em seu ambiente.</block>
  <block id="8984f42ceef01f063ea7a1078e620318" category="paragraph">Nas guias Instâncias e Bancos de dados no inventário, aprimoramos a descrição e a visualização para proteção.</block>
  <block id="e6884d3b77d68ac903da5836a6c33345" category="paragraph">Agora, o Workload Factory oferece suporte à autenticação do SQL Server usando usuários autenticados do Windows para registrar instâncias e se beneficiar dos recursos de gerenciamento.</block>
  <block id="8373481dd509f9b495f59748db1aa76d" category="inline-link-macro">Registrar instâncias na fábrica de carga de trabalho para bancos de dados</block>
  <block id="b8419cf58039d1a67d2046abd157e28b" category="paragraph"><block ref="b8419cf58039d1a67d2046abd157e28b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6a6ae8005c209a1567f9003ea9e5cebe" category="doc">Melhorias na guia Relacionamentos de replicação</block>
  <block id="c6a6fda1561189188099a8444886e4b7" category="paragraph">Adicionamos várias colunas novas à tabela de relacionamentos de replicação para fornecer mais informações sobre seus relacionamentos de replicação na guia *Relacionamentos de replicação*. A tabela agora inclui as seguintes colunas:</block>
  <block id="932acf34d9bec3ecdd131ec5df85300a" category="list-text">Política do SnapMirror</block>
  <block id="7d93b9eb1786d863bc7d27df5febb919" category="list-text">Sistema de arquivos de origem</block>
  <block id="144b2facd92022aa813f8fba914dfa05" category="list-text">Sistema de arquivos de destino</block>
  <block id="e56f83171e12921713ed939e1572ddaf" category="list-text">Estado do relacionamento</block>
  <block id="f1b110a50dd5467d821019e318f363a2" category="list-text">Último horário de transferência</block>
  <block id="8fc34772d0100e115cdb03c17176f5bc" category="section-title">Melhorias na proteção autônoma contra ransomware da NetApp com IA (ARP/AI)</block>
  <block id="5cd47e76c4117ef90e78977edb2349c2" category="paragraph">Esta versão apresenta o termo atualizado "NetApp Autonomous Ransomware Protection with AI (ARP/AI)" para refletir melhor a integração de inteligência artificial em nossos recursos de proteção contra ransomware.</block>
  <block id="d0ab441d90a6563b6caf3b18a96b121c" category="paragraph">Além disso, as seguintes melhorias foram feitas no ARP/AI:</block>
  <block id="19f6fcd2887386ba088303687102d4fd" category="list-text">ARP/AI em nível de volume: agora você pode habilitar ARP/AI em nível de volume, permitindo proteger volumes específicos dentro do seu FSx para sistemas de arquivos ONTAP .</block>
  <block id="ef292cf56fa95b6bcb87c8b89a0273e1" category="list-text">Criação automática de snapshots: você pode definir a política de ARP/AI para tirar snapshots automáticos e definir com que frequência os snapshots são tirados para volumes com ARP/AI habilitado, aprimorando sua estratégia de proteção de dados.</block>
  <block id="7ebe1fb355350f028323680fa93854c0" category="list-text">Snapshots imutáveis: o ARP/AI agora suporta snapshots imutáveis, que não podem ser excluídos ou modificados, fornecendo uma camada adicional de segurança contra ataques de ransomware.</block>
  <block id="dc86b2499972aa0a3c70449e20618ca2" category="list-text">Detecção: inclui vários métodos de detecção, como alta taxa de dados de entropia no nível de volume, taxa de criação de arquivo, taxa de renomeação de arquivo, taxa de exclusão de arquivo e análise comportamental, além de extensão de arquivo nunca vista antes que ajuda a detectar anomalias e potenciais ataques de ransomware.</block>
  <block id="0b3b06fcd7ae5de19a9937c92e9669fe" category="inline-link-macro">Proteja seus dados com a Proteção Autônoma contra Ransomware da NetApp com IA (ARP/AI)</block>
  <block id="b4b81f7655965069dc9b6d72c40d3191" category="paragraph"><block ref="b4b81f7655965069dc9b6d72c40d3191" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4a854a1349dc1900974f3bf6a9552245" category="section-title">Atualizações de análise bem arquitetadas</block>
  <block id="3c7a76fc8745c5306663d7f95b167472" category="paragraph">O Workload Factory agora analisa seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP para as seguintes configurações:</block>
  <block id="e30059be004aa836033b5a45f85d0fe0" category="list-text">Confiabilidade dos dados de retenção de longo prazo: verifica se os rótulos atribuídos à política de snapshot do volume de origem são idênticos aos rótulos atribuídos à política de retenção de longo prazo. Quando os rótulos são idênticos, a replicação de dados é confiável entre os volumes de origem e de destino.</block>
  <block id="d991a7b8584b3d26f44a90d9e27f7f7d" category="list-text">NetApp Autonomous Ransomware Protection com IA (ARP/AI): verifica se o ARP/AI está habilitado em seus sistemas de arquivos. Este recurso ajuda você a detectar e se recuperar de ataques de ransomware.</block>
  <block id="bfebf248126ee0c8c192d7442b03e1a1" category="inline-link-macro">Visualize o status bem arquitetado do seu FSx para sistemas de arquivos ONTAP</block>
  <block id="2a708c78876e2ad54c0b8577c3b2bbd5" category="paragraph"><block ref="2a708c78876e2ad54c0b8577c3b2bbd5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e3d4a0c1fd9bad5ddfe8b2fc326f6d42" category="section-title">Descartar uma configuração da análise bem arquitetada</block>
  <block id="0b27c1a80fbacb5253a337c3d45236f9" category="paragraph">Agora você pode descartar uma ou mais configurações da análise bem arquitetada. Isso permite que você ignore configurações específicas que não deseja abordar no momento.</block>
  <block id="c4a9d2577a7099266e1214d55f11cf0b" category="paragraph"><block ref="c4a9d2577a7099266e1214d55f11cf0b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f83708b425052a7f19c02dfd5c3d0688" category="section-title">Suporte Terraform para criação de links</block>
  <block id="19c03fb90a9425b9fecd16c7b0e03e4e" category="paragraph">Agora você pode usar o Terraform do Codebox para criar um link para associação com um sistema de arquivos FSx para ONTAP . Esta funcionalidade é para usuários que criam links manualmente.</block>
  <block id="b1dfc57db13615cb83125300396102cb" category="section-title">Novo suporte regional para explorar economias em armazenamento</block>
  <block id="dc2d48a6756b8920e1a0b103864fa0c3" category="paragraph">As seguintes novas regiões agora têm suporte para explorar economias no Amazon Elastic Block Store (EBS), FSx for Windows File Server e Elastic File Systems (EFS):</block>
  <block id="8dbb07a18d46f63d8b3c8994d5ccc351" category="list-text">México</block>
  <block id="103357e3e40a9c0e4e9d36110f7bbc7a" category="list-text">Tailândia</block>
  <block id="743828d5c9c11b38d3dbbf76d787f497" category="section-title">Melhorias na criação e gerenciamento de compartilhamentos SMB/CIFS</block>
  <block id="421075462886e558113f14b52fe22487" category="paragraph">Agora você pode criar compartilhamentos SMB/CIFS que apontam para diretórios dentro de um volume. Dentro do volume, você poderá ver quais compartilhamentos existem, para onde os compartilhamentos estão apontando e as permissões concedidas a usuários e grupos específicos.</block>
  <block id="4662a232249c09ca958781da08211b0c" category="paragraph">Para volumes de proteção de dados, o fluxo de criação de um compartilhamento SMB/CIFS agora inclui a criação de um caminho de junção para o volume para fins de montagem.</block>
  <block id="0162ca60ba3c63c1058d5815f318b75b" category="inline-link-macro">Criar um compartilhamento CIFS para um volume</block>
  <block id="5f08db4267e771ad7b348d338d92e0e6" category="paragraph"><block ref="5f08db4267e771ad7b348d338d92e0e6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2aaab0bce595a1e20244bc8b6b14559c" category="section-title">2025-08-03</block>
  <block id="424013c53fd9187a66e051bb44ddaa34" category="doc">Suporte aprimorado do consultor de migração para o Amazon Elastic VMWare Service</block>
  <block id="37ac2db5bb5bc7f50e3b58bbb706b64b" category="paragraph">O consultor de migração do Amazon Elastic VMware Service agora oferece suporte à implantação e montagem automáticas do seu sistema de arquivos Amazon FSx for NetApp ONTAP . Isso permite que você comece a implantar suas VMs no FSx para sistemas de arquivos ONTAP quando a migração para o ambiente Amazon EVS estiver concluída.</block>
  <block id="93c34ab13f70b21f6935de45dacb9ae3" category="section-title">Calcule a economia de custos da migração para o Amazon Elastic VMware Service</block>
  <block id="b1da4fce8da5117e3a9e1041d1749074" category="paragraph">Agora você pode explorar as possíveis economias ao migrar suas cargas de trabalho do VMware para o Amazon Elastic VMware Service (EVS). A calculadora de economia permite que você compare os custos de uso do Amazon EVS com e sem o Amazon FSx for NetApp ONTAP como armazenamento subjacente. A calculadora exibe potenciais economias em tempo real à medida que você ajusta as características do seu ambiente.</block>
  <block id="b5ddf28fa6b1419129cc60c87384d5f3" category="inline-link">Explore as economias do Amazon Elastic VMware Service com a BlueXP workload factory</block>
  <block id="e5201134512b46a1979954f15ddb8c25" category="paragraph"><block ref="e5201134512b46a1979954f15ddb8c25" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="65bff5c812b0782e85c3554a907e01d2" category="doc">A análise bem arquitetada inclui validação de cluster de alta disponibilidade</block>
  <block id="bdd55244a112c438dfe30c6c85a4fcb1" category="paragraph">A análise bem arquitetada agora inclui validação para clusters de alta disponibilidade. Esta validação verifica todas as configurações relacionadas ao cluster do lado do servidor, incluindo a disponibilidade e a configuração do disco em ambos os nós, a configuração do cluster do Windows e a prontidão para failover. Isso garante que o cluster do Windows esteja configurado corretamente e possa fazer failover com sucesso quando necessário.</block>
  <block id="ad229ca0142680e057d4328835a9c1ef" category="section-title">Menu multinível disponível para instâncias</block>
  <block id="de0915fdab5af6d02111d53dcfd6ccb3" category="paragraph">O console da fábrica de carga de trabalho agora inclui um menu multinível para instâncias. Essa mudança fornece uma estrutura de navegação mais organizada e intuitiva para gerenciar instâncias. As opções de menu para gerenciamento de instâncias incluem visualizar o painel da instância, visualizar bancos de dados, criar um banco de dados e criar um clone do sandbox.</block>
  <block id="8d79c3f1283ecc54b044e383580c41e0" category="inline-image-macro">Uma captura de tela do menu da tabela de instâncias com uma estrutura de menu de vários níveis. Selecione o menu da tabela de instâncias e gerencie a instância para visualizar bancos de dados, criar um banco de dados e criar um clone do sandbox.</block>
  <block id="6f3cad43f8bb61ac11ebd8e87e6d6240" category="paragraph"><block ref="6f3cad43f8bb61ac11ebd8e87e6d6240" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5892d833ba074396906362cfc3ad6370" category="section-title">Nova opção de autenticação para explorar economias</block>
  <block id="3035f336d9539562dbf5355f26c10a4f" category="paragraph">Quando o<block ref="7254170b56a28e207df989a3f40b911f" prefix=" " category="inline-code"></block> Se o usuário não tiver permissões suficientes no Microsoft SQL Server, você poderá autenticar com credenciais do SQL Server ou adicionar as permissões ausentes do SQL Server.<block ref="7254170b56a28e207df989a3f40b911f" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="79717347a64fe25d0ea054d1670b04c6" category="inline-link-macro">Explore potenciais economias para seus ambientes de banco de dados com o Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="0c99e0e3525f8446afe1107c5294bead" category="paragraph"><block ref="0c99e0e3525f8446afe1107c5294bead" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a76bbcc12fcf5f723f1560cd99c60ab3" category="section-title">2025-08-04</block>
  <block id="1d92da78b598707dec3df4d7281f1ec3" category="doc">Armazenamento seguro para resultados de dados estruturados</block>
  <block id="c4b4739fe392b8cae69417a08008577b" category="paragraph">Se os resultados da consulta do chatbot contiverem dados estruturados, o GenAI poderá armazenar os resultados em um bucket do Amazon S3. Quando esses resultados são armazenados em um bucket S3, você pode baixá-los usando o link de download na sessão de bate-papo.</block>
  <block id="9a0737b14158e601f99b4265c5bd3e5a" category="section-title">Disponibilidade do servidor MCP</block>
  <block id="7577ac9e07061812bfe5cec74bafd782" category="paragraph">A NetApp agora fornece um servidor Model Context Protocol (MCP) com BlueXP workload factory para GenAI. Você pode instalar o servidor localmente para permitir que clientes MCP externos descubram e recuperem resultados de consultas de uma base de conhecimento do GenAI.</block>
  <block id="6ce9fdd00e9870d205a0b965e8d376fd" category="inline-link-macro">Servidor GenAI MCP da fábrica de carga de trabalho da NetApp</block>
  <block id="499a63951a1faf063a1d481e63ba0fd9" category="paragraph"><block ref="499a63951a1faf063a1d481e63ba0fd9" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="22218c6d37412d25750364bd0d4047b5" category="doc">O BlueXP backup and recovery agora oferecem suporte à carga de trabalho do Microsoft SQL Server</block>
  <block id="412038dfc7c530b95fd4f54ca173992c" category="paragraph">O BlueXP backup and recovery permitem que você faça backup, restaure, verifique e clone bancos de dados e grupos de disponibilidade do Microsoft SQL Server. No console do Workload Factory, você pode acessar e usar o BlueXP backup and recovery para proteger cargas de trabalho do Microsoft SQL Server.</block>
  <block id="0eabf86e93873fc39b5a49903ec1c780" category="inline-link-macro">Aprenda a proteger cargas de trabalho do Microsoft SQL Server por meio do console do Workload Factory</block>
  <block id="7b26957c70db2d24aefeef252ab7b883" category="inline-link-macro">Visão geral da proteção de cargas de trabalho do Microsoft SQL com BlueXP backup and recovery</block>
  <block id="6f452244df857c1e0fc35a2a40650322" category="paragraph">Para obter detalhes sobre BlueXP backup and recovery, consulte o<block ref="b3db6ed8425306b30d05a9028a6a4afe" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="39454dfcfa6a1a0351437e0b1d0da294" category="section-title">2025-08-12</block>
  <block id="82776afd94423c79dbb6478467a55ee1" category="paragraph"><block ref="01ada1ee9ae7e42f0ced5cd933931e08" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
</blocks>