<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="38bd169945a371832b0b65c9086b1792" category="doc">Workloads de banco de dados</block>
  <block id="4d82a1ec1af02725042c8c785564ee7a" category="doc">Amazon FSX para NetApp ONTAP</block>
  <block id="b04deaa23ce22ae0dafa2736e8afebed" category="doc">Cargas de trabalho do GenAI</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="doc">Configuração e administração</block>
  <block id="a76e64a0fbf98a083080351e4cb67566" category="doc">Workloads da VMware</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="inline-link">Crie um plano de implantação para o Amazon EC2 usando o consultor de migração</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legais</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Avisos legais fornecem acesso a declarações de direitos autorais, marcas registradas, patentes e muito mais.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Direitos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciais</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, o logotipo DA NetApp e as marcas listadas na página de marcas comerciais da NetApp são marcas comerciais da NetApp, Inc. Outros nomes de produtos e empresas podem ser marcas comerciais de seus respetivos proprietários.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Uma lista atual de patentes de propriedade da NetApp pode ser encontrada em:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidade</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código aberto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Os arquivos de aviso fornecem informações sobre direitos autorais de terceiros e licenças usadas no software NetApp.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">O que há de novo</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Mudanças recentes</block>
  <block id="d2705530e45ff55c7a7db4a1196a8b0d" category="summary">Saiba mais sobre as mudanças mais recentes nas cargas de trabalho que fazem parte da fábrica de cargas de trabalho da BlueXP .</block>
  <block id="482a03f8810c074753dd4da1f075dc70" category="doc">Mudanças recentes na fábrica de carga de trabalho do BlueXP </block>
  <block id="ccbb3c80d40b938a56e8803235ec679c" category="sidebar">Essas notas de versão descrevem melhorias recentes nos serviços de nuvem que fazem parte da fábrica de cargas de trabalho do BlueXP .</block>
  <block id="15d6d0dbf56d72db14e4484abfd8982d" category="sidebar">Notas de versão de fábrica do workload do BlueXP </block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Melhorias do consultor de migração do Amazon EC2</block>
  <block id="428b0b39be2352757edeb5f9f12a7bdd" category="inline-link">Carga de trabalho de fábrica da BlueXP</block>
  <block id="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="paragraph"><block ref="7cf449620aa459bc5c449db69b07e507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d1e68728a28b7936858b1484445ef50f" category="inline-link-macro">Otimizar configurações</block>
  <block id="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="paragraph"><block ref="7c2632b8df180cfa1528450b19070928" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4ab00ae468588a563b956d814954695d" category="inline-link-macro">Use o CloudShell</block>
  <block id="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="paragraph"><block ref="2004b4ad1feb57e1e4505f5888cfbb60" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link-macro">Log de alteração de referência de permissões</block>
  <block id="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="paragraph"><block ref="86fbb6c90e401f3291e15bdc1398509c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dc88dce8ec264777b2f90ec0af744f43" category="list-text">Crie um volume</block>
  <block id="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="paragraph"><block ref="d3156376048c94102c97709d5ff05e75" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ab4a8520fe8e2e09df8b9471a8d923bf" category="section-title">2 de março de 2025</block>
  <block id="312fbafda6b72e176a3eb6272e48d799" category="section-title">Suporte aprimorado ao tipo de arquivo</block>
  <block id="939bf2b00dbe77d4a65f4d265a755136" category="inline-link-macro">Formatos de arquivo de origem de dados suportados</block>
  <block id="cec87a8931004e5402a3f18575682723" category="paragraph">Esta versão da fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para VMware apresenta várias melhorias na experiência do consultor de migração do Amazon EC2:</block>
  <block id="13ba1ae4c82947e19de7e94ee0eaab45" category="list-text">*Tipo de instância estimado*: O Migration Advisor agora pode examinar os requisitos do seu ambiente e fornecer um tipo de instância estimado do Amazon EC2 para cada VM. Você pode optar por incluir o tipo de instância estimado para cada VM durante a etapa de escopo do consultor de migração.</block>
  <block id="3006f7737352e976899743eaf6e2b28e" category="list-text">* Capacidade de recomendar volumes do Amazon EBS*: O consultor de migração agora pode recomendar a migração de volumes de dados para o Amazon Elastic Block Store (EBS) em vez do Amazon FSX for NetApp ONTAP devido a necessidades específicas de capacidade ou desempenho de uma determinada região.</block>
  <block id="b4a4e72af96c527b186a3d8f12952f22" category="list-text">* Atribuição automática de sistema de arquivos aprimorada*: A atribuição de sistema de arquivos do Amazon FSX for NetApp ONTAP foi melhorada para otimizar melhor o custo e minimizar o throughput.</block>
  <block id="3450754e7ec63bd0a961376c9928752a" category="paragraph">Ao usar o CloudShell, cada vez que você emite um comando ONTAP CLI e um erro ocorre, você pode obter respostas de erro geradas por IA que incluem uma descrição da falha, a causa da falha e uma resolução detalhada.</block>
  <block id="4ef50e373522b91f7df59d5cba69a8b7" category="section-title">IAM:Atualização de permissão SimulatePermissionPolicy</block>
  <block id="906699741ebd9905a07af900abcfd438" category="paragraph">Agora você pode gerenciar a<block ref="19f5de89e4c667692a153296018e225f" prefix=" " category="inline-code"></block> permissão no console de fábrica de workload ao adicionar credenciais adicionais de conta da AWS ou adicionar uma nova funcionalidade de workload, como o workload do GenAI.</block>
  <block id="186057b8c375bff9b600d22bf8686fc5" category="section-title">30 de março de 2025</block>
  <block id="f3a4976ab2464242211263cea7e247f9" category="paragraph">Esta versão do GenAI introduz suporte ao formato de arquivo JSON e JSONP ao criar<block ref="cc8f0c0e5a5cef9b33f236a0a9c19ca0" prefix=" " category="inline-code"></block> arquivos de fontes de dados. Arquivos JSON com objetos aninhados são suportados, com suporte limitado para arrays aninhados.</block>
  <block id="0a8f6f086d5f30a416a61fd3606f1025" category="section-title">Suporte de internacionalização para o aplicativo de amostra de chatbot externo</block>
  <block id="a2f4023c744ab1521036ee54ec2e15ba" category="paragraph">Agora você pode facilmente alterar a interface do usuário do aplicativo de chatbot externo de amostra do GenAI para um idioma ou localidade diferente.</block>
  <block id="5b8a8facbec8623a03d7cae8b62bfeb7" category="inline-link-macro">Aplicação de chatbot de amostra externa GenAI</block>
  <block id="4d79fade08f1e8c2d92bbdf0e3237924" category="paragraph"><block ref="4d79fade08f1e8c2d92bbdf0e3237924" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="26ea891fa4f63d071728537d886e0f6c" category="section-title">Suporte para o modelo de bate-papo Anthropologic Claude Sonnet 3,7</block>
  <block id="4c58515c1bd9657f223b7731d306475c" category="paragraph">O GenAI agora inclui suporte para o modelo de bate-papo Anthropologic Claude 3,7 Sonnet. Os recursos beta do Claude 3,7 Sonnet permitem até 128K tokens de saída por solicitação e suportam novas ações de uso do computador. Claude 3,7 Sonnet modo de pensamento estendido será suportado em um futuro lançamento do GenAI.</block>
  <block id="16cb0b733a26e9afa11f388e6d83aec1" category="inline-link-macro">Crie uma base de conhecimento do GenAI</block>
  <block id="40bd8fe426c37e97f38be2c5a2728752" category="section-title">Suporte para adicionar fontes de dados de compartilhamentos genéricos NFS/SMB</block>
  <block id="1813c42a79840f7d495281cf050a30dc" category="paragraph">Usando a API de fábrica de carga de trabalho, agora você pode adicionar uma fonte de dados de um compartilhamento genérico NFSv3, NFSv4 ou SMB. Quando você adiciona uma fonte de dados de um compartilhamento NFS ou SMB, o volume da base de conhecimento permanece em um volume do Amazon FSX for NetApp ONTAP. A IU da Web de fábrica da carga de trabalho suportará esse recurso em uma versão futura.</block>
  <block id="fbc7eedf5c13a549330a0c3f52777db8" category="section-title">Suporte a peering VPC</block>
  <block id="52bc46202bc9013e258f32f66b8bf88a" category="inline-link-macro">Nuvens privadas virtuais (VPCs)</block>
  <block id="93dbde0ee04c36dce05b96f3551f8606" category="paragraph">Agora você pode implantar a infraestrutura do GenAI em toda a <block ref="f008838004ac43a2c4a5b39672df7daf" category="inline-link-macro-rx"></block>região e usar a mesma conta da AWS. Você pode implantar o mecanismo de AI em uma VPC e, em seguida, criar uma base de conhecimento em uma VPC com peered e selecionar sistemas de arquivos do Amazon FSX for NetApp ONTAP que residem em uma VPC com peered.</block>
  <block id="6e62567f7c9b240a118b25fc64f2991f" category="list-text">*Orientação aprimorada de atribuição de volume*: As informações de atribuição de volume nas etapas "Classify" e "Package" do consultor de migração do EC2 apresentam maior legibilidade e usabilidade. Mais informações úteis são exibidas sobre cada volume, permitindo que você identifique melhor os volumes e determine como atribuí-los.</block>
  <block id="5fc07f589f318bbf4f9475dbf3754c9f" category="list-text">*Melhorias na eficiência do script do coletor de dados*: O script do coletor de dados do consultor de migração do EC2 otimiza o uso da CPU ao coletar dados para implantações menores de VM.</block>
  <block id="0fcf305133bffed241e3ea17efbba5fc" category="inline-link-macro">Use a API de fábrica da carga de trabalho</block>
  <block id="a6efc6ca3aa5af2c7a8cad1239df17c0" category="paragraph"><block ref="a6efc6ca3aa5af2c7a8cad1239df17c0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ef74d01649997b60252254da8a1573fd" category="doc">O CloudShell relata respostas de erro geradas por IA para os comandos da CLI do ONTAP</block>
  <block id="8bb788607f31f673e25d0ba34b09a14d" category="doc">Melhorias na otimização</block>
  <block id="7e9a755c644cbdbaab2927671606cf89" category="paragraph">Novas avaliações de otimização, correções e a exibição de vários recursos estão disponíveis ao otimizar seus ambientes de banco de dados.</block>
  <block id="3cde2cfbcdbdd79a3c1d3d6b547ab80d" category="section-title">Avaliações de resiliência</block>
  <block id="218733e992141498b68631094f232446" category="paragraph">Os aprimoramentos incluem novas avaliações de resiliência para verificar se os recursos de redundância de dados e recuperação de desastres estão configurados para seus ambientes de banco de dados.</block>
  <block id="a8b36cbcd13facdcd526df9ca0c4aba5" category="list-text">Backups do FSX para ONTAP: Analisa se os sistemas de arquivos FSX for ONTAP que atendem os volumes da instância do SQL Server são configurados com backups programados do FSX para ONTAP.</block>
  <block id="3ddd695d01877806196cb9bc8be009da" category="list-text">Replicação entre regiões: Avalia se o FSX para sistemas de arquivos ONTAP que atendem instâncias do Microsoft SQL Server estão configurados com replicação entre regiões.</block>
  <block id="233f3c54635152d78b375495cd0b5580" category="section-title">Correção de computação</block>
  <block id="c4b982d56748631e5cf80fe05312f901" category="paragraph">A correção de Receive Side Scaling (RSS) configura o RSS para distribuir o processamento de rede entre vários processadores e garantir uma distribuição de carga eficiente.</block>
  <block id="9ed609dc6760dae060dbad52b3aa2d42" category="section-title">Correção de snapshot local</block>
  <block id="229b55b063b8208ec58911841f6bad18" category="paragraph">Define políticas de snapshot para volumes para suas instâncias do Microsoft SQL Server para manter seus ambientes de banco de dados resilientes em caso de perda de dados.</block>
  <block id="14684cd0a52a7f7301e2400ff9ce8c16" category="section-title">Suporte para seleção múltipla de recursos</block>
  <block id="909e5b19987da9dd66e288802ac9729e" category="paragraph">Ao otimizar as configurações do banco de dados, você poderá selecionar recursos específicos em vez de todos os recursos.</block>
  <block id="d36362545a72cd1eef4186ca8a99dca1" category="section-title">Visualização de inventário melhorada</block>
  <block id="9f3b67d6f0d3de869a895be1df755a3b" category="paragraph">A guia Inventário no console de fábrica de carga de trabalho foi simplificada para que ele contenha apenas servidores SQL executados no Amazon FSX for NetApp ONTAP. Agora você encontrará servidores SQL no local e em execução na Amazon Elastic Block Store e no Amazon FSX for Windows File Server na guia explorar economia.</block>
  <block id="b66e93ffc0672f74db831d8f9d81fdba" category="section-title">Criação rápida disponível para a implantação do servidor PostgreSQL</block>
  <block id="f7d019f8da84eee0771921896cbb0cd5" category="paragraph">Você pode usar essa opção de implantação rápida para criar um servidor PostgreSQL com configuração de HA e práticas recomendadas incorporadas.</block>
  <block id="c4f70f11159098cce8873623bffb07aa" category="inline-link-macro">Crie um servidor PostgreSQL na fábrica de carga de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="paragraph"><block ref="5963667f9fe01282fae9030cccbd24a3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="813bb11b4f90c862c2b7c2d35cc082ff" category="section-title">4 de abril de 2025</block>
  <block id="c9cbd1d1d65e3b0d2ec2922daec8bddf" category="paragraph"><block ref="c9cbd1d1d65e3b0d2ec2922daec8bddf" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="paragraph"><block ref="71a6e13d9246eebc4c665bd6856ef62e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="25696569671071b8bd3db9a4c5f6613e" category="doc">Melhorias no painel de instrumentos</block>
  <block id="04f9acced28b52e064ba8ccb957a615c" category="list-text">As visualizações entre contas e entre regiões estão disponíveis à medida que você navega entre guias no console de fábrica da carga de trabalho do BlueXP . As novas visualizações melhoram o gerenciamento, o monitoramento e a otimização de recursos.</block>
  <block id="6e21267988cadc818dd398393c695465" category="list-text">A partir do bloco *economias potenciais* no painel, você poderá revisar rapidamente o que você pode economizar mudando para o FSX for ONTAP da Amazon Elastic Block Store ou do Amazon FSX for Windows File Server.</block>
  <block id="255a96bb0a74416846fbad7e40f8ddf4" category="section-title">Análise ad hoc disponível para configurações de banco de dados</block>
  <block id="2b1a16b6cd72c9555872ec61d3334af5" category="paragraph">A fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para bancos de dados verifica automaticamente instâncias gerenciadas do Microsoft SQL Server com o armazenamento do FSX for ONTAP para possíveis problemas de configuração. Agora, além da digitalização diária, você pode digitalizar a qualquer momento.</block>
  <block id="365d8fe4130e8c12f4a3defc920178dd" category="section-title">Remoção de registos de avaliação no local</block>
  <block id="c4fd25bd6650f0eaedfd01e29fbecddd" category="paragraph">Depois de explorar a economia de um host no local do Microsoft SQL Server, você tem a opção de remover o Registro de host no local da fábrica de workloads do BlueXP .</block>
  <block id="ae548505379d0043460d8c15540cb546" category="section-title">Limpeza de clones</block>
  <block id="0d003b1e16a8cf8a4b6c0774ee3a0f41" category="paragraph">A avaliação e a correção da limpeza de clones identifica e gerencia clones antigos e caros. Os clones com mais de 60 dias podem ser atualizados ou excluídos do console de fábrica do workload do BlueXP .</block>
  <block id="6da89f0beda0fbec41b06125b0b7ad32" category="section-title">Adiar e descartar a análise de configuração</block>
  <block id="4a9a50cea48d9e2ded3becc284af4e41" category="paragraph">Algumas configurações podem não se aplicar aos ambientes de banco de dados. Agora você tem opções para adiar uma análise de configuração específica em 30 dias ou ignorar a análise.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminologia de permissões atualizada</block>
  <block id="36099969c15a5d064d7174336be7e668" category="doc">Proteção autônoma contra ransomware para sistemas de arquivos FSX for ONTAP</block>
  <block id="08c5452d94d72a6c740ead774c83f8a0" category="paragraph">Proteja seus dados com o Autonomous ransomware Protection (ARP), um recurso que usa a análise de workload em ambientes nas (NFS/SMB) para detectar e avisar sobre atividades anormais que podem ser um ataque. Quando um ataque é suspeito, o ARP também cria novos snapshots imutáveis a partir dos quais você pode restaurar seus dados.</block>
  <block id="19fcea201a57b2af997865e1bebd5eb8" category="inline-link-macro">Proteja seus dados com o Autonomous ransomware Protection</block>
  <block id="8deff747fe441bd05b94960711ba6dc7" category="paragraph"><block ref="8deff747fe441bd05b94960711ba6dc7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a915f8d1a90241b0905e5e0102866336" category="section-title">Aprimoramento do rebalanceamento de volume do FlexGroup</block>
  <block id="b4e8b949e8b2a108d117e8d00573baa5" category="paragraph">A fábrica de workloads do BlueXP  apresenta o assistente de rebalanceamento de volume do FlexGroup com várias opções de layout para reequilibrar os dados em um volume do FlexGroup. O rebalanceamento redistribui os dados uniformemente para os volumes membros do FlexGroup.</block>
  <block id="a3fa0d8d3f4c7edc445cef1c52eb31b4" category="inline-link-macro">Rebalancear a capacidade em um volume FlexGroup</block>
  <block id="ba5f40b0cbda6629d8835a8ddec32ba7" category="paragraph"><block ref="ba5f40b0cbda6629d8835a8ddec32ba7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b4650b4ce326d6a3b7fad5e98b1b29d3" category="section-title">Implemente as melhores práticas para um sistema de arquivos FSX for ONTAP</block>
  <block id="23298c67bec69aa678274ba1b4e76d09" category="paragraph">A fábrica do BlueXP  Workload fornece um painel onde você pode verificar o status bem arquitetado das configurações do sistema de arquivos. Você pode aproveitar essa análise para implementar as práticas recomendadas para seus sistemas de arquivos FSX for ONTAP. A análise de configuração do sistema de arquivos inclui as seguintes configurações: Limite de capacidade SSD, snapshots locais programados, backups programados do FSX para ONTAP, disposição de dados em categorias e replicação de dados remota.</block>
  <block id="20c1cdeb819f1a107044754c5b7cd16d" category="inline-link-macro">Saiba mais sobre a análise bem arquitetada para configurações do sistema de arquivos</block>
  <block id="f85ae2c7c8690dad4aad4469edd0d4d1" category="list-text"><block ref="f85ae2c7c8690dad4aad4469edd0d4d1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ee8bd13e9852f521384a9366f9fddac8" category="inline-link-macro">Implemente as práticas recomendadas para seus sistemas de arquivos</block>
  <block id="809288260d1cdd9ac42626b2cf175ba5" category="list-text"><block ref="809288260d1cdd9ac42626b2cf175ba5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b9b3a3dd5e7f3f2002c13a1dde978328" category="section-title">Opções de estilo de segurança de volume de protocolo duplo</block>
  <block id="8138182381112922a4c0de3123a20759" category="paragraph">Você tem a opção de escolher NTFS ou UNIX como o estilo de segurança de um volume para determinar o método pelo qual os usuários e permissões acessam um volume.</block>
  <block id="01723ef9eeaed61dd2633adc90d31f85" category="section-title">Aprimoramentos de replicação</block>
  <block id="b2e52f2d95b8128fa0aa997184d2e917" category="section-title">Replicação reversa com suporte do FSX for ONTAP para no local</block>
  <block id="987500c5a62dc35588c50c1cdc64759a" category="paragraph">A replicação reversa agora está disponível a partir de um sistema de arquivos FSX for ONTAP para um cluster ONTAP no local a partir do console de fábrica de carga de trabalho.</block>
  <block id="7ffd90bebe955a3d38da9e78eaaaf49b" category="inline-link-macro">Replicação reversa</block>
  <block id="ad52c9d51cc60d89ce36c30b38feb597" category="paragraph"><block ref="ad52c9d51cc60d89ce36c30b38feb597" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e949ed7c07a946c5c5337cf0219fbc8a" category="section-title">Replicação de volume de proteção de dados</block>
  <block id="b160179bf174efa559aefeb2a6a265ff" category="paragraph">Agora é possível replicar volumes de proteção de dados.</block>
  <block id="699cadf384181ae5970ed8c0de60e0ff" category="inline-link-macro">Replicar um volume de proteção de dados</block>
  <block id="f4ae9aa33f99746ec1459126f50c3db7" category="paragraph"><block ref="f4ae9aa33f99746ec1459126f50c3db7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f45e31e9eb62670abb227bd17e863909" category="section-title">Seleção de vários volumes</block>
  <block id="11b72bb293d845376d594d8db15c5c42" category="paragraph">A seleção de vários volumes está disponível para que você possa selecionar exatamente os volumes que deseja replicar.</block>
  <block id="ca0c3dd7dca9f636af3209d526098e1e" category="inline-link-macro">Crie uma relação de replicação</block>
  <block id="4027269222ebe19f8c7ce0489bd4a099" category="paragraph"><block ref="4027269222ebe19f8c7ce0489bd4a099" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a07aceed52eedb73437d4be9dffb7512" category="section-title">Rótulos de política de retenção de longo prazo</block>
  <block id="4f41e87d14e054d42c2670ea8c528589" category="paragraph">Quando você ativa a retenção a longo prazo para uma relação de replicação, os rótulos de volumes de origem e destino devem corresponder exatamente. Agora, a fábrica de carga de trabalho do BlueXP  pode criar automaticamente rótulos de volume de origem ausentes para você.</block>
  <block id="cfe8fde03c6d1a12606f20570c95dd3a" category="section-title">Nome de arquivo FSX for ONTAP visível na criação de volume</block>
  <block id="15ed156f4715eb4b7e7feb040d7c9c90" category="paragraph">Melhoramos a visibilidade dos sistemas de arquivos do FSX para ONTAP durante a criação de volume. Você verá o sistema de arquivos FSX for ONTAP ao criar um volume, então você saberá exatamente onde o volume está sendo criado.</block>
  <block id="92698312f3f978b9a3975381093aea27" category="section-title">Conta da AWS visível no workload do Storage</block>
  <block id="d4ba91ca8b32dac38d8a02560db45f99" category="paragraph">Melhoramos a visibilidade da conta em todo o workload do storage. Você verá a conta da AWS ao navegar para as guias *volumes*, *VMs de armazenamento* e *replicação*.</block>
  <block id="44918ad8d6b4fa49e31aa71e8c3e972b" category="section-title">Aprimoramentos de associação de links</block>
  <block id="730fff71d8c1a3c83285cf73a189adc1" category="list-text">Você pode associar rapidamente um link de um sistema de arquivos FSX for ONTAP na guia Inventário.</block>
  <block id="794643699de592957f5ae7ac7b70d1be" category="list-text">A fábrica de workloads do BlueXP  agora dá suporte ao uso de credenciais de usuário alternativas do ONTAP para associação de links.</block>
  <block id="7dc7c15512069d38e071e0b7f2eb0075" category="section-title">Suporte de autenticação de link para o AWS Secrets Manager</block>
  <block id="9eee39cc8777da8f7dbd19a76d917105" category="paragraph">Agora você tem a opção de usar segredos do AWS Secrets Manager para autenticar links para que você não precise usar credenciais armazenadas na fábrica de carga de trabalho do BlueXP .</block>
  <block id="e740d5331c1318c8aeedd3bc928fee0f" category="section-title">Suporte de resposta do Rastreador</block>
  <block id="afa647328e65fc54651ec9202e08f684" category="paragraph">O Tracker agora fornece respostas à API para que você possa ver a saída da API REST relacionada à tarefa.</block>
  <block id="2e0c4c64c2671f5575eb184e577dcdae" category="inline-link-macro">Monitore as operações com o Tracker</block>
  <block id="51901acdd0b1d27e153698e9d896b4ab" category="paragraph"><block ref="51901acdd0b1d27e153698e9d896b4ab" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3d84fc344c6f90d01ec1ed67bf66b2cf" category="section-title">Validação de capacidade ao restaurar um volume de um backup</block>
  <block id="02fb27a360f5d3b300cee7fd194ec4ab" category="paragraph">Ao restaurar um volume a partir de um backup, a carga de trabalho do BlueXP  determina se você tem capacidade suficiente para a restauração e pode adicionar automaticamente a capacidade da camada de storage SSD, caso não o faça.</block>
  <block id="669e24f4895025d47b6321e03f0890e4" category="inline-link-macro">Restaurar um volume a partir de uma cópia de segurança</block>
  <block id="6a04144fb90318983f201c0a346bc6b3" category="paragraph"><block ref="6a04144fb90318983f201c0a346bc6b3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2bbce7d3d059871083eb12013b7bc70d" category="section-title">Suporte para credenciais de usuário alternativas do ONTAP</block>
  <block id="21fe54f48c52f1924f6b2b74751f1611" category="paragraph">A fábrica de workloads agora é compatível com conjuntos alternativos de credenciais ONTAP para a criação de sistemas de arquivos para minimizar os riscos de segurança. Em vez de usar apenas o usuário fsxadmin, você pode selecionar um conjunto diferente de credenciais ONTAP ou optar por não fornecer uma senha para os usuários fsxadmin e vsaadmin.</block>
  <block id="535baaac5969b3bd7fd10592a2cb8e22" category="section-title">Suporte aprimorado ao modelo de chat</block>
  <block id="48ced6c80c0d41a7f68e3e9caece65d9" category="paragraph">O GenAI agora suporta os seguintes modelos de bate-papo adicionais para bases de conhecimento:</block>
  <block id="ba7ee7dc8867588bd50d38f7762f4e93" category="inline-link-macro">Modelos Mistral AI</block>
  <block id="fffe8738239ad19b2e24fda4b92d99f8" category="list-text"><block ref="fffe8738239ad19b2e24fda4b92d99f8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ac4754b088e15ec23e2e33942607b0db" category="inline-link-macro">Modelos de texto Amazon Titan</block>
  <block id="91b642108b49f539aef5f1e7e8429b9a" category="list-text"><block ref="91b642108b49f539aef5f1e7e8429b9a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3e431ea8f1bf6f1b755d11be49ab7215" category="inline-link-macro">Modelos Meta Llama</block>
  <block id="957aa19111afb49cbdb72a75c11a7824" category="list-text"><block ref="957aa19111afb49cbdb72a75c11a7824" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="025fda77b8ffb8c9e7812b66f625dcdb" category="inline-link-macro">Jamba 1,5 modelos</block>
  <block id="00be89811246b5f1554783fae811628a" category="list-text"><block ref="00be89811246b5f1554783fae811628a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d5bedd5eb6b3c4a63a27527880abc5ae" category="inline-link-macro">Modelos Cohere Command</block>
  <block id="01f2d137c910887f5780defdf71aa720" category="list-text"><block ref="01f2d137c910887f5780defdf71aa720" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7af238b1ae959fcc9ca0417cb2d5f9a7" category="inline-link-macro">Modelos Deepseek</block>
  <block id="96734ae1eb62df22f906e39314369633" category="list-text"><block ref="96734ae1eb62df22f906e39314369633" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dbc68fe7976455ff2b6f2e5143dfd308" category="inline-link-macro">Modelos de base suportados na Amazon bedrock</block>
  <block id="b198f4cca9409499187762bec5420672" category="paragraph">O GenAI suporta os modelos de cada provedor que a Amazon bedrock suporta: <block ref="9f10081366e85554159ed4dc640b95c7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="74d516ef8dfa098bb4cd92313c403475" category="doc">Suporte autocompleto do CloudShell</block>
  <block id="df96b6f4ceabb5c4dbc915475fd821fe" category="paragraph">Ao usar o CloudShell de fábrica de carga de trabalho do BlueXP , você pode começar a digitar um comando e pressionar a tecla Tab para exibir as opções disponíveis. Se houver várias possibilidades, a CLI exibirá uma lista de sugestões. Esse recurso aumenta a produtividade minimizando erros e acelerando a execução de comandos.</block>
  <block id="795a0e870c9420e8289ae895de63c851" category="paragraph">Esta versão da fábrica de carga de trabalho do BlueXP  para VMware apresenta a seguinte melhoria para a experiência do consultor de migração do Amazon EC2:</block>
  <block id="81e3939f348a9727ff017a61306371bd" category="paragraph">*Insights de infraestrutura de dados da NetApp como fonte de dados*: A fábrica de carga de trabalho agora se coneta diretamente com os insights de infraestrutura de dados da NetApp para coletar informações de implantação da VMware quando você usa o coletor de dados do consultor de migração do EC2.</block>
  <block id="4a8ef01af1fafc8c714496654fc2facc" category="section-title">4 de maio de 2025</block>
  <block id="938691193541892254da342a65418ef3" category="doc">Detecção de PostgreSQL e Oracle</block>
  <block id="a35833d039b2504ef8c787b30e723967" category="paragraph">Agora você pode descobrir as instâncias que executam bancos de dados do servidor PostgreSQL e implantações de bancos de dados Oracle na sua conta da AWS no console do Workload Factory. As instâncias descobertas aparecerão no inventário de bancos de dados.</block>
  <block id="fd1fe4efcf471a552598d4396db84a26" category="section-title">Terminologia de "Otimização" atualizada</block>
  <block id="a832a618559e9b6325bfe90eb3e86587" category="paragraph">Anteriormente chamado de "Otimização", o workload factory agora usa "problemas bem arquitetados" e "status bem arquitetados" para descrever a análise de configurações de banco de dados e "correção" para descrever a correção de oportunidades para melhorar as configurações de banco de dados para atender às recomendações de melhores práticas.</block>
  <block id="c551233916d554410ddca9f767142b1a" category="inline-link-macro">Análise de configuração para ambientes de banco de dados em fábrica de carga de trabalho</block>
  <block id="2cfa2ba77f1346dd5f1a96ad6f3af2b2" category="paragraph"><block ref="2cfa2ba77f1346dd5f1a96ad6f3af2b2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f0b8560f05681c5a0a0de7a2cb0d761e" category="section-title">Integração aprimorada para instâncias de host</block>
  <block id="2acb806aac138a6758718c6f833095ab" category="paragraph">Em vez dos termos "não detectado", "não gerenciado" ou "gerenciado" para o gerenciamento de instâncias de host, o Workload Factory agora usa "registro" para integrar instâncias de host. O novo processo de registro inclui a autenticação e a preparação de instâncias de host para que você possa criar, monitorar, analisar e corrigir recursos nas configurações do seu banco de dados no console do Workload Factory. A etapa de preparação no processo de registro indica se suas instâncias de host estão prontas para gerenciamento.</block>
  <block id="4f91bce4a20615964f35d2fd97ddb2e1" category="inline-link-macro">Gerenciamento de instâncias</block>
  <block id="68d9261728b0a851ce7bc78b7cfd2a69" category="paragraph"><block ref="68d9261728b0a851ce7bc78b7cfd2a69" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ea3d4df6f8aff21b2dfe549c5ecf9775" category="doc">Tracker disponível para operações de monitoramento e rastreamento</block>
  <block id="8daed4c7913162875cceb19ef5e0bf4c" category="paragraph">O recurso de monitoramento do Tracker agora está disponível no GenAI. Você pode usar o Tracker para monitorar e acompanhar o progresso e o status de operações pendentes, em andamento e concluídas, revisar detalhes de tarefas e subtarefas operacionais, diagnosticar problemas ou falhas, editar parâmetros de operações com falha e repetir operações com falha.</block>
  <block id="27e9b8493c313885af8902ac1ae67e24" category="inline-link-macro">Monitore as operações de carga de trabalho com o Tracker na fábrica de carga de trabalho BlueXP</block>
  <block id="6cfb11211ef97bba3b2359a766b22994" category="paragraph"><block ref="6cfb11211ef97bba3b2359a766b22994" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a3a574ae48c14d14b1a16908815471f6" category="section-title">Escolha um modelo de reranker para uma base de conhecimento</block>
  <block id="9e0cf47f3974a0b121f9381245ed8931" category="paragraph">Agora você pode aumentar a relevância dos resultados de consultas reclassificadas selecionando um modelo de reclassificação específico para usar com uma base de conhecimento. O GenAI suporta os modelos Cohere Rerank e Amazon Rerank.</block>
  <block id="8443221e1b90a24e56685750c704746a" category="section-title">3 de junho de 2025</block>
  <block id="7583f12b4559f6687c67d8588da1e2f7" category="doc">Aprimoramento de crescimento automático de volume</block>
  <block id="b57fe4f5ee65a0e01f61993297811ebf" category="paragraph">Agora você pode definir o tamanho de crescimento automático dos seus volumes para que o tamanho do volume possa crescer além do tamanho provisionado para as necessidades comerciais e os requisitos do aplicativo.</block>
  <block id="9f1effd9ace68ca00fe9e9e3c024b362" category="inline-link-macro">Ativar volume com crescimento automático</block>
  <block id="0177289fb77b50bdfc34ab44aa432a21" category="paragraph"><block ref="0177289fb77b50bdfc34ab44aa432a21" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="159687e1c95e32f1dcb6c9c1624ba327" category="section-title">Atualização de análise bem arquitetada</block>
  <block id="8500b95246538dfef049532751c1e9f5" category="paragraph">A Workload Factory agora analisa seus sistemas de arquivos FSx for ONTAP para verificar se as eficiências de armazenamento, incluindo compactação, compressão e desduplicação de dados, estão sendo utilizadas. As eficiências de armazenamento medem a eficácia com que os sistemas de arquivos utilizam o espaço disponível.</block>
  <block id="26e5625f54c5c47a57293d23260101c7" category="inline-link-macro">Veja o status bem arquitetado das eficiências de armazenamento</block>
  <block id="80378f8a6a0c86610258fa79cd78497b" category="paragraph"><block ref="80378f8a6a0c86610258fa79cd78497b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e4b0d36f0e7c4f3745520d8f27ed510b" category="section-title">Melhorias no painel de armazenamento</block>
  <block id="47586d678be72b51ea7ac193f83c19b2" category="paragraph">A partir de hoje, ao abrir a carga de trabalho de Armazenamento no console da fábrica de cargas de trabalho, você visualizará o *Painel*. O painel recém-projetado oferece uma visão holística do seu FSx para sistemas ONTAP, incluindo o número de sistemas de arquivos, a capacidade total do SSD, a visão geral do status bem arquitetado, a visão geral da proteção de dados e a integridade do relacionamento de replicação.</block>
  <block id="74d3ed8321cbdac2928290eee4795cef" category="section-title">Melhorias na guia Volumes</block>
  <block id="0d25e8e0a888c31329b48ed4a33f98f6" category="paragraph">A carga de trabalho de Armazenamento fez melhorias na aba Volumes dentro de um sistema de arquivos FSx para ONTAP no console da fábrica de carga de trabalho. As melhorias incluem:</block>
  <block id="90a8a55f34e9e967f8619ecc5b0ba92a" category="list-text">*Novos cartões*: Capacidade SSD, Pool de capacidade e Proteção Autônoma contra Ransomware (ARP)</block>
  <block id="f80c9595c105a10d312aac80217ebb84" category="list-text">*Novas colunas*: Distribuição de capacidade, Capacidade de SSD usada, Pool de capacidade usada e Eficiência de SSD</block>
  <block id="92eacda944854c6bfa8676c60aaa4c96" category="section-title">Atualização de eficiência de armazenamento para criação de volume</block>
  <block id="af1e7fa29b343a7d9bd55952a334e8c9" category="paragraph">Ao criar um novo volume, as eficiências de armazenamento, incluindo compactação, compressão e desduplicação de dados, são ativadas por padrão.</block>
  <block id="55321b0c9d5d13d71a60766806796f90" category="inline-link-macro">Crie um novo volume na fábrica de carga de trabalho</block>
  <block id="9257e0b60b0f1cd3867c62713d3370aa" category="paragraph"><block ref="9257e0b60b0f1cd3867c62713d3370aa" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="93f953f50f24ae6dbf0400fde1bcc67d" category="doc">Suporte para NetApp Connector para Amazon Q Business</block>
  <block id="f6f6ab51c21f03ba653ceea7301964e4" category="paragraph">Esta versão do GenAI apresenta suporte ao NetApp Connector para Amazon Q Business, permitindo que você crie conectores para o Amazon Q Business. Aproveite de forma rápida e fácil o assistente de IA do Amazon Q Business com menos configuração inicial do que criar uma base de conhecimento do GenAI para a Amazon bedrock.</block>
  <block id="3381eec0e48920855b86597d56709196" category="inline-link-macro">Crie um conector NetApp para o Amazon Q Business</block>
  <block id="8320a18edf6c2a7804ecd7a111b33314" category="paragraph"><block ref="8320a18edf6c2a7804ecd7a111b33314" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">A interface do usuário e a documentação do Workload Factory agora usam "somente leitura" para se referir às permissões de leitura e "leitura/gravação" para se referir às permissões de automação.</block>
  <block id="2423cc9c7b9124d70e9fba7ab98b53df" category="doc">Nova análise bem arquitetada e suporte para correção de problemas</block>
  <block id="b03b65ae167fa7999b9020739117ae19" category="paragraph">O gerenciamento automático de capacidade para sistemas de arquivos FSx para ONTAP agora está incluído como uma análise de configuração no painel de status bem arquitetado.</block>
  <block id="5a5b21f778da0dbaf4794873b0deb067" category="paragraph">Além disso, a fábrica de carga de trabalho agora oferece suporte à correção dos seguintes problemas de configuração:</block>
  <block id="9d0e9f5c0aa1e38cfaa8e64e155bc5a8" category="list-text">Limite de capacidade SSD</block>
  <block id="396928510e06818ef017921022cce2af" category="list-text">Categorização de dados</block>
  <block id="aff279b636a9024db3b44375d88e80eb" category="list-text">Instantâneos locais programados</block>
  <block id="667bda9d5b08fe1666f3fe061ce424aa" category="list-text">FSx para backups ONTAP</block>
  <block id="887673b402c7bbc141e56321e277605f" category="list-text">Replicação de dados remota</block>
  <block id="af20abc7154e9ee224c54b48b6ec7d63" category="list-text">Eficiência de storage</block>
  <block id="f2be69b635c39988351f6636a52c66bd" category="list-text">Gerenciamento automático de capacidade</block>
  <block id="6745decee5065276cebd3695be1fb7bd" category="inline-link-macro">Corrigir problemas de configuração</block>
  <block id="347dbce3139b58110904a187913fc7e1" category="paragraph"><block ref="347dbce3139b58110904a187913fc7e1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b818e29403f1ec2f62ad7db43da773e1" category="section-title">8 de junho de 2025</block>
  <block id="4cd460e2c71c2ffba346f4471ea0fa00" category="doc">Builders Workload no lançamento inicial</block>
  <block id="01885fa7b72aa9d947d8efa49fb4b8cd" category="paragraph">A fábrica de cargas de trabalho da BlueXP  para construtores simplifica o consumo e o acesso de versões de software, eliminando a necessidade de ferramentas ou scripts personalizados. Ele permite que você consuma versões de software como clones instantâneos integrados ao Perforce Helix Core como um espaço de trabalho conveniente para seus processos de desenvolvimento, economizando tempo e recursos.</block>
  <block id="5f9f7bdd8b86c6cc583afabbd903007c" category="paragraph">A versão inicial inclui a capacidade de gerenciar projetos e espaços de trabalho e automatizar ações com o Codebox. Você também pode integrar Builders com Perforce Helix Core, para que você possa gerenciar diferentes versões de cada projeto e alternar entre eles rapidamente.</block>
  <block id="e562428972beeca78a1b44b300444717" category="paragraph">Diretiva não resolvida em &lt;stdin&gt; - include::_include/workload-builders.adoc[] :leveloffset: +1</block>
  <block id="80d5de3a419a69be5ba960bb0fef9a1d" category="section-title">1 de dezembro de 2024</block>
  <block id="fc031ba945e09cb6053f39527ae4937f" category="doc">Suporte a clones</block>
  <block id="e0fa1f53117aa72ea1061c2daaead5bc" category="paragraph">Agora você pode clonar um projeto no BlueXP Workload Factory para Builders. Ao clonar um projeto, o Builders cria um novo projeto a partir de um snapshot, com a mesma configuração do original. A clonagem é útil para criar projetos semelhantes rapidamente ou para fins de teste. Você pode montar o novo clone do projeto seguindo as instruções no Builders.</block>
  <block id="d88d0821a38808f607bab21c2cc4cf9e" category="inline-link">Gerenciar versões da fábrica de carga de trabalho BlueXP para projetos do Builders</block>
  <block id="bbdb933c88b694592079931541c31eb3" category="paragraph"><block ref="bbdb933c88b694592079931541c31eb3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="918963c77ef42064702ac721d5a06ebb" category="section-title">16 de junho de 2025</block>
  <block id="64c17706e0528a5c44c7beee628cc101" category="doc">Suporte ao serviço de notificação de fábrica de carga de trabalho BlueXP</block>
  <block id="c0ae6f0ec7cb1322a1c6b72f77e783f2" category="paragraph">O serviço de notificação da fábrica de carga de trabalho do BlueXP permite que a fábrica de carga de trabalho envie notificações para o serviço de alertas do BlueXP ou para um tópico do Amazon SNS. As notificações enviadas aos alertas do BlueXP aparecem no painel de alertas do BlueXP. Quando a fábrica de carga de trabalho publica notificações em um tópico do Amazon SNS, os assinantes do tópico (como pessoas ou outros aplicativos) recebem as notificações nos endpoints configurados para o tópico (como e-mail ou mensagens SMS).</block>
  <block id="76490568879e4523bb6bd6d8263472a9" category="inline-link">Configurar notificações de fábrica de carga de trabalho do BlueXP</block>
  <block id="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="paragraph"><block ref="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="inline-link-rx"></block></block>
</blocks>